<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND1" Language="de_DE">
      <Text>Skálaholt</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND10" Language="de_DE">
      <Text>Hjarðarholt</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND11" Language="de_DE">
      <Text>Laugar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND12" Language="de_DE">
      <Text>Höskuldsstaðir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND13" Language="de_DE">
      <Text>Bergþórshvoll</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND14" Language="de_DE">
      <Text>Hlíðarendi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND15" Language="de_DE">
      <Text>Glaumbær</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND16" Language="de_DE">
      <Text>Miklabær</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND17" Language="de_DE">
      <Text>Hagi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND18" Language="de_DE">
      <Text>Eiríksstaðir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND19" Language="de_DE">
      <Text>Hóll</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND2" Language="de_DE">
      <Text>Hólar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND20" Language="de_DE">
      <Text>Sæból</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND21" Language="de_DE">
      <Text>Hvammur</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND22" Language="de_DE">
      <Text>Aðalból</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND23" Language="de_DE">
      <Text>Hrafnkelsstaðir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND24" Language="de_DE">
      <Text>Bjarg</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND25" Language="de_DE">
      <Text>Eyri</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND26" Language="de_DE">
      <Text>Kársstaðir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND27" Language="de_DE">
      <Text>Bakki</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND28" Language="de_DE">
      <Text>Másstaðir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND29" Language="de_DE">
      <Text>Mörk</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND3" Language="de_DE">
      <Text>Borg</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND30" Language="de_DE">
      <Text>Svínafell</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND4" Language="de_DE">
      <Text>Hof</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND5" Language="de_DE">
      <Text>Tunga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND6" Language="de_DE">
      <Text>Möðruvellir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND7" Language="de_DE">
      <Text>Oddi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND8" Language="de_DE">
      <Text>Mosfell</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND9" Language="de_DE">
      <Text>Helgafell</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_1" Language="de_DE">
      <Text>Auð</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_10" Language="de_DE">
      <Text>Gunnhildr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_2" Language="de_DE">
      <Text>Vigdís</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_3" Language="de_DE">
      <Text>Hallgerðr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_4" Language="de_DE">
      <Text>Bergþora</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_5" Language="de_DE">
      <Text>Þordís</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_6" Language="de_DE">
      <Text>Hrefna</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_7" Language="de_DE">
      <Text>Helga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_8" Language="de_DE">
      <Text>Þorgerðr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_9" Language="de_DE">
      <Text>Ásdís</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_1" Language="de_DE">
      <Text>Þorsteinn</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_10" Language="de_DE">
      <Text>Gestr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_2" Language="de_DE">
      <Text>Guðmundr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_3" Language="de_DE">
      <Text>Óláfr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_4" Language="de_DE">
      <Text>Höskuldr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_5" Language="de_DE">
      <Text>Helgi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_6" Language="de_DE">
      <Text>Þórólfr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_7" Language="de_DE">
      <Text>Skarphéðinn</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_8" Language="de_DE">
      <Text>Hallfreðr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_9" Language="de_DE">
      <Text>Vesteinn</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_ADJECTIVE" Language="de_DE">
      <Text>isländisch|isländischen|isländische|isländischer|isländisches</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_FULLNAME" Language="de_DE">
      <Text>Königreich Island|Königreich Island|Königreich Island|Königreichs Island|Königreich Island</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Island|Island|Island|Islands|Island</Text>
      <Gender>neuter:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Im Jahr 874 n. Chr. segelte Ingólfr Arnarson mit seinem ganzen Haushalt von Norwegen zu einer unbewohnten Insel mitten im Nordatlantik. Das Land war einige Jahre zuvor entdeckt worden und hieß zunächst Snæland (Schneeland), dann Garðarshólmi (Garðrs Insel, nach einem Mann namens Garðr) und schließlich Ísland (Eisland) nach dem riesigen Gletscher im Westen. Als Ingólfrs Langschiff sich der Küste näherte, holte er die Säulen, die den hohen Sitz in seiner Halle gestützt hatten, und warf sie ins Meer. Von den Strömungen, dem Schicksal und vielleicht auch den Göttern geleitet, trieben sie in der Nähe des heutigen Reykjavik an Land, wo Ingólfr seinen Hof errichtete. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Heute ist das mittelalterliche Island natürlich vor allem für die Wikinger bekannt. Wir werden gleich noch auf sie eingehen, aber Island war viel mehr als eine Gesellschaft von Plünderern. Es war eine kleine und dünn besiedelte Insel - es gab keine Städte, nur ländliche Bauernhöfe und später Klöster. Die meisten Einwohner waren Bauern und Fischer und führten ein hartes Leben in einem Land mit wenigen Bäumen, riesigen Gletschern und aktiven Vulkanen. Ihre Häuser waren aus Torf und Stein gebaut, und sie waren auf Bündnisse angewiesen, um in der rauen Umgebung zu überleben. Doch trotz dieser Herausforderungen blieben die Isländer eine äußerst unabhängige und hochgebildete Gesellschaft. Sie entwickelten ein Rechtssystem und ein einzigartiges Proto-Parlament, um soziale Probleme als Gemeinschaft zu lösen; sie brachten einige der größten Krieger und Entdecker des Nordens hervor; sie verfassten einige der schönsten mittelalterlichen Gedichte und Sagas; und sie bewahrten die traditionelle nordische Gesellschaft und entwickelten sie weiter, selbst als sich die Königreiche auf dem Kontinent zu eher europäisch geprägten Mächten wandelten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="de_DE">
      <Text>Das Regierungssystem Islands ist der Schlüssel zum Verständnis der Funktionsweise der Insel seit ihrer Besiedlung. Die Isländer verzichteten auf eine zentralisierte Regierung und verteilten die Macht auf 39 Goðar (Singular Goði): Häuptlinge, die als weltliche und religiöse Anführer in ihrem Gebiet fungierten. Die Goðar hatten viele Aufgaben: Sie waren Richter, schlichteten Rechtsstreitigkeiten oder vertraten ihre Anhänger vor Gericht; sie leiteten lokale religiöse Zeremonien und unterhielten Tempel und später Kirchen; sie organisierten und leiteten ihre lokalen Versammlungen; und sie versorgten bedürftige Bürger, beispielsweise indem sie Bauern bei Ernteausfällen unterstützten. Als Gegenleistung für seine Dienste unterstützten die Anhänger des Goði ihn bei den Versammlungen und verliehen ihm rechtliche Macht. Bemerkenswert ist, dass die Isländer nicht an ihren örtlichen Goði gebunden waren - wenn ihnen der Goði in ihrer Region nicht gefiel, konnten sie sich einem anderen oder gar keinem Goði anschließen. Auf diese Weise wurde die Macht des Goði nicht durch Land, sondern durch die Bevölkerung bestimmt, und die Isländer konnten frei entscheiden, welchem Anführer sie folgen wollten (oder nicht).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="de_DE">
      <Text>Als Island besiedelt wurde, war die Wikingerzeit in vollem Gange und viele Männer verbrachten ihre prägenden Jahre als Räuber. In den ersten Jahrzehnten Islands wurden von der Insel aus unabhängige Raubzüge unternommen, die jedoch schwer zu finanzieren waren. Für einen Raubzug benötigte man ein Schiff, aber da Island (damals wie heute) kaum Bäume hatte, musste Holz aus Norwegen importiert oder ein gebrauchtes Schiff gekauft werden. Angehende Wikinger schlossen sich zusammen, um ein Schiff zu kaufen, wobei jeder einen Anteil erwarb, bis sie gemeinsam Eigentümer des gesamten Schiffes waren. Als sich das Königreich Norwegen später zu einer Großmacht entwickelte, wurde es für Isländer lukrativer, nach Norwegen zu segeln und sich für mehrere Jahre dem Gefolge des Königs anzuschließen, wo sie als Teil der königlichen Flotte Raubzüge unternahmen (oder Krieg gegen Dänemark führten). Von diesen Kampagnen behielten sie nicht, was sie persönlich erbeutet hatten, wurden aber vom König großzügig bezahlt. Den Sagas zufolge galten die Isländer als hervorragende Wikinger und wurden von den norwegischen Königen hoch geschätzt. Der Umgang mit ihnen konnte jedoch schwierig sein, da sie kompromisslos unabhängig waren und wenig Achtung vor königlichen Insignien hatten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="de_DE">
      <Text>Trotz der geografischen Isolation ihrer Insel reisten die Isländer als Räuber, Söldner, Händler und Entdecker weit durch die bekannte Welt und darüber hinaus. Im Osten segelten sie entlang der Küsten und auf den Flüssen Europas von der Ostsee bis zum Mittelmeer. Im Westen gründeten sie eine Kolonie in Grönland, die mehrere hundert Jahre bestand (bevor sie auf mysteriöse Weise verschwand). Von dort aus gelangten sie als erste Europäer nach Nordamerika. Sie errichteten mehrere provisorische Siedlungen entlang der Ostküste, um dort Güter zu beschaffen, deren Import aus Europa teuer war, insbesondere Holz. Das Land war jedoch bereits stark von indigenen Stämmen besiedelt, mit denen die Nordmänner zum Teil friedliche Beziehungen unterhielten, während sie mit anderen Gruppen verfeindet waren. Es wurden keine dauerhaften Siedlungen gegründet.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="de_DE">
      <Text>In ihrer Heimat war die isländische Gesellschaft stets gebildet. Neben dem Gesetzeskodex, der mündlich überliefert und im Althing rezitiert wurde, war die Insel für einige der größten Skalden (Dichter) bekannt. Die altnordische Dichtung ist sehr komplex, mit strengen metrischen Anforderungen, einer eigenen poetischen Sprache und tiefen Bezügen zur Mythologie und Legende. Die isländischen Skalden waren so begabt, dass sie häufig von kontinentalen Königen als Hofdichter engagiert wurden. Die Isländer waren auch berühmte Verfasser von Sagas. Diese Werke wurden zunächst mündlich überliefert, aber nach der Christianisierung Islands im Jahr 1000 verbreitete sich die Alphabetisierung rasch, und Ende des 12. Jahrhunderts erlebte die Sagaliteratur ihre Blütezeit. In den folgenden Jahrhunderten entstand der größte Teil der erhaltenen Texte, die uns über das Leben während der Wikingerzeit und des Mittelalters im Nordatlantikraum informieren.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="de_DE">
      <Text>Da die meisten Schreiber Mönche oder Nonnen waren, handelte es sich bei den frühesten Texten um religiöse Erzählungen, Übersetzungen oder Adaptionen lateinischer Texte, die aus Kontinentaleuropa gekommen waren. Aber auch andere Genres setzten sich durch: Die Prosa-Edda ist vielleicht der berühmteste Text, der aus dem mittelalterlichen Island stammt. Es handelt sich um ein Poesiehandbuch, das gleichzeitig die einzige umfassende Zusammenfassung der nordischen Mythologie enthält, die erhalten blieb und nicht der Dichtkunst entsprungen ist - ohne sie wüssten wir nur sehr wenig über den vorchristlichen Glauben. Die Königssagas sind ein weiteres bemerkenswertes Genre, das die Biografien überwiegend norwegischer Monarchen erzählt. Die berühmtesten dieser Sammlungen - Heimskringla, Morkinskinna, Flateyjarbók - verweben die großen Geschichten der Könige mit kleineren Erzählungen über Isländer im Ausland. Heute sind Familiensagas das meistgelesene Genre. Diese Erzählungen berichten von den bedeutenden Familien und Akteuren des Wikingerzeitalters in Island und bewahren die Geschichte der Insel durch dramatische Geschichten über Blutfehden, Romantik, Gesetzlose und komplexe, einprägsame Charaktere.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_8" Language="de_DE">
      <Text>Im 13. Jahrhundert brach das System der 39 Goðar in Island endgültig zusammen. Die Häuptlinge blieben zwar an der Macht, stammten jedoch nur noch aus drei Familien, deren Konflikte untereinander zu blutigen Auseinandersetzungen auf der ganzen Insel führten (und die größte Schlacht auslösten, die jemals auf isländischem Boden stattfand und in der etwa 60 Menschen ums Leben kamen). Zur gleichen Zeit machte der norwegische König Håkon Håkonsson mehreren prominenten Isländern Angebote mit dem Ziel, Island als Kolonie Norwegens zu integrieren. Im Jahr 1262 gelang ihm dies, und Island blieb bis 1918 erst unter der Kontrolle Norwegens, dann Dänemarks.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_IMPROVEMENT_THING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Im mittelalterlichen Island wurden alle politischen und rechtlichen Angelegenheiten gemeinschaftlich in Versammlungen (þing, ausgesprochen "thing") geregelt, die am Versammlungsort (þingstaðr, "thing-stathur") stattfanden. Viele solcher Versammlungen fanden das ganze Jahr über statt - örtliche Versammlungen, Viertel-Versammlungen (Island war politisch in vier Viertel unterteilt) und das Althing (Alþingi), die große inselweite Versammlung, die einmal im Jahr im Süden Islands stattfand. Die örtlichen Versammlungen wurden vom jeweiligen Häuptling, dem goði, geleitet, der Beschwerden und Probleme seiner Untertanen anhörte und versuchte, sie zu lösen - von Landbesitzstreitigkeiten und Scheidungen bis hin zu Diebstahl und Mord. Sie waren Gelegenheiten für die ländlichen Gemeinden zusammenzukommen, um Anliegen zu äußern, Neuigkeiten auszutauschen und religiöse Rechte auszuüben. Um einen produktiven Dialog zu ermöglichen, war Blutvergießen auf dem Versammlungsgelände verboten und Waffen mussten entweder in Kabinen zurückgelassen oder, im Falle von Schwertern, mit speziellen Bändern (friðbönd, "Friedensbänder") an der Scheide befestigt werden, damit sie nicht gezogen werden konnten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_IMPROVEMENT_THING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Das Althing war das wichtigste jährliche Ereignis Islands, an dem alle Goðar und so viele Anhänger wie möglich teilnahmen (je mehr Anhänger sie hatten, desto besser konnten sie Rechtsstreitigkeiten gewinnen) und das mehrere Wochen dauerte. Probleme, die im Laufe des Jahres aufgetreten waren (und die zu groß waren, um in den örtlichen Versammlungen behandelt zu werden), wurden vor ernannte Richter gebracht, damit sie mit möglichst wenig Gewalt gelöst werden konnten. Eine Schlüsselfigur beim Althing war der Gesetzessprecher - ein gebildeter Mann, der für eine Amtszeit von drei Jahren gewählt wurde. Seine Aufgabe bestand darin, den mündlichen Gesetzestext auswendig zu lernen und während seiner Amtszeit jedes Jahr ein Drittel davon vorzutragen, damit alle ihn hören konnten. Da sich im Althing so viele Menschen aus dem ganzen Land versammelten, war es auch ein Ort für andere Angelegenheiten wie Märkte, Heiratsvereinbarungen und den Austausch von Neuigkeiten. Sein Vermächtnis ist bis heute stark: Das isländische Parlament wird immer noch Althing genannt, und sein mittelalterlicher Standort in einem atemberaubenden Tal, in dem sich die nordamerikanische und die eurasische Kontinentalplatte voneinander entfernen, ist eine der wichtigsten Touristenattraktionen Islands.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_HUGINS_DREKKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>"Hugins Drekka" (Hugins Bankett) ist eine Kenning - eine in der altnordischen und altenglischen Dichtung weit verbreitete bildhafte Beschreibung, bei der ein einzelnes Wort durch eine mehrteilige Wendung ersetzt wird. Kenningar reichen von einfachen ("Walstraße" für "Ozean") bis zu komplexen ("der günstige Wind des Mondbären" für "Gedanke"). Sie können rein beschreibend sein oder mythologisches Wissen voraussetzen, um interpretiert zu werden. "Hugins Bankett" fällt in die letztere Kategorie: Hugin ist ein Rabe und Begleiter des Gottes Óðinn, und Raben gelten (zusammen mit Adlern und Wölfen) als "Kampfbestien", da sie Aas fressen. Das Bankett eines Raben ist also eine Leiche.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_HUGINS_DREKKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Die Dichtkunst war in der gesamten nordischen Welt hoch geschätzt und hat sich in zwei Richtungen entwickelt: Edda-Dichtung und Skaldendichtung. Die Edda-Dichtung hatte weniger Regeln und wurde vor allem für mythologische und legendäre Werke verwendet; sie findet sich fast ausschließlich in der Sammlung, die heute als Poetische Edda bekannt ist. Die Skaldendichtung war anspruchsvoller und erforderte nicht nur die Beherrschung komplexer metrischer, rhythmischer und lexikalischer Regeln, sondern auch gründliche Kenntnisse des mythologischen und legendären Korpus, um angemessene Bezüge herstellen zu können. Kreativität war entscheidend - Wiederholungen wurden vermieden, und im erhaltenen poetischen Korpus sind etwa 10.000 meist einzigartige Kenningar erhalten geblieben. Dróttkvætt ("Hofmeter") war das beliebteste und angesehenste skaldische Versmaß, insbesondere für Lobgedichte, die die beeindruckenden Taten von Königen und Kriegern festhalten sollten. Island war bekannt als eine beständige Quelle talentierter Skalden (Dichter), die oft von ausländischen Königen als Hofdichter angeworben wurden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_HUGINS_DREKKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="de_DE">
      <Text>Die Dichtung spielte während der gesamten Wikingerzeit und im Mittelalter auch eine wichtige Rolle bei der Bewahrung des Vermächtnisses. Für eine Gesellschaft, die in vorchristlicher Zeit an sterbliche Götter und einen Weltuntergang in Flammen glaubte, war die Sterblichkeit ein akzeptierter Teil des menschlichen Daseins. Unsterblichkeit erlangte man durch den Ruf, den man sich im Laufe seines Lebens erworben hatte, wie im Edda-Gedicht Hávamál erklärt wird: "Rinder sterben, Verwandte sterben, auch das Selbst stirbt. Ich weiß eines, das niemals stirbt: der Ruf eines jeden guten Menschen." Die Poesie war ein Mittel, um die Errungenschaften der Nordländer festzuhalten und mündlich weiterzugeben, damit die Erinnerung an eine Person über Generationen hinweg weiterleben konnte. Nach der Christianisierung begannen die mythologischen und legendären Bezüge zu verblassen, und im 13. Jahrhundert verfasste der isländische Gelehrte Snorri Sturluson ein Poesiehandbuch, um die schwindende Kunst für zukünftige Generationen zu bewahren. Das heute als Prosa-Edda bekannte Werk beginnt mit einer ausführlichen Zusammenfassung der in Vergessenheit geratenen Mythen und wurde so unbeabsichtigt zur vollständigsten Quelle für die nordische Mythologie, die bis heute erhalten geblieben ist.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_LANDNAMABOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Landnámabók, das "Buch der Siedlungen", ist ein früher isländischer historischer Text, der die ersten Jahrzehnte der Besiedlung der Insel beschreibt. Darin wird von der Entdeckung Islands berichtet und es werden die ersten Siedler, ihre Siedlungsorte und eine Genealogie ihrer Abstammung aufgelistet, durchsetzt mit kurzen Anekdoten. Insgesamt sind mehrere tausend Namen erhalten geblieben, von denen viele an anderer Stelle im Sagakorpus querverwiesen und verifiziert werden können. Damit bleibt der Text eine wichtige Quelle für familiäre Verbindungen während der Besiedlungszeit und ein Fenster zu der Art und Weise, wie spätere Isländer ihre eigene Geschichte und ihre Vorfahren wahrnahmen. Der Text wurde wahrscheinlich während der ersten Phase der Alphabetisierung im 12. Jahrhundert verfasst, obwohl die früheste erhaltene Handschrift aus dem 14. Jahrhundert stammt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_LANDNAMABOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Die Gründung des Königreichs Norwegen wird im Landnámabók als Druckmittel erwähnt, das die Siedler dazu veranlasste, nach Island auszuwandern - ein Ereignis, das in späteren Texten als Hauptursache für die Besiedlung bezeichnet wurde. Der isländischen Sagatradition zufolge standen Haraldr hárfagri (Harald Schönhaar) und seine Feinde, als er seine Macht festigte, um der erste König des Landes zu werden, vor einer aussichtslosen Schlacht oder dem Exil. Viele wählten Island als neue Heimat außerhalb der Reichweite der Monarchen. Die Geschichte widerspricht jedoch dieser einseitigen Darstellung: Haralds Vereinigung mag zwar einige nach Island getrieben haben, doch bot die Insel auch reichlich Land für die Landwirtschaft, das für diejenigen attraktiv war, die sich in Skandinavien zunehmend beengt fühlten. Außerdem bot sie den Dubliner Nordmännern Zuflucht, als sie kurz nach der Besiedlung Islands aus Irland vertrieben wurden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_THJODVELDID_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Der Þjóðveldið, der Freistaat Island, ist die moderne Bezeichnung für den Zeitraum der isländischen Geschichte zwischen der Gründung des Althing im Jahr 930 und der Unterwerfung der Insel unter Norwegen im Jahr 1262. Diese Jahrhunderte der Unabhängigkeit wurden durch das einzigartige politische und rechtliche System Islands ermöglicht. Während die Organisation der Goðar die Machtkonzentration in den Händen einer einzelnen Person verhinderte, sorgte das isländische Recht für die Strukturen, mit denen die Gesellschaft Anarchie vermied. Unsere wichtigste Quelle für diese Rechtsvorschriften ist die kurios benannte Grágás-Sammlung ("Graugans") von Gesetzen aus dem 13. Jahrhundert, die Kapitel zu allen möglichen Themen enthält, von Landbesitz und Versammlungsordnung bis hin zu Mord.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_THJODVELDID_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Die Bedeutung des Rechtssystems wird in den Familiensagas ausführlich behandelt, deren Erzählungen sich darum ranken, was passieren kann, wenn es dem Gesetz nicht gelingt, Konflikte im Zaum zu halten: Probleme eskalieren, führen zu Fehden und Morden oder in extremen Fällen zur Verbrennung von Langhäusern mit den darin lebenden Familien. Doch in allen Geschichten kehren die Figuren am Ende zum Recht zurück, wenden die Gesetze an, um den Konflikt zu lösen, und demonstrieren damit das Vertrauen, das das isländische Volk in das System hatte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_VAERINGJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Nordische Krieger waren nicht ausschließlich als Wikingerräuber tätig, sondern wurden auch als Söldner in ganz Europa und darüber hinaus hoch geschätzt. Die berühmtesten unter ihnen waren die Waräger - Mitglieder einer Garde, die im 10. und 11. Jahrhundert den byzantinischen Kaisern diente. Die Einheit wurde 988 n. Chr. von Kaiser Basilius II. aus 2.000 nordischen und slawischen Kriegern gebildet, die von Fürst Wladimir I. von Kiew entsandt worden waren. Sie galten als hervorragende Krieger und wurden bei großen Konflikten oft an die Spitze gestellt und mit dem Schutz des Kaisers betraut. Der berühmteste Waräger war Haraldr Sigurðarson, genannt harðráði ("der Harte"), der später König von Norwegen wurde und der einzige Nordmann ist, der in byzantinischen Quellen namentlich erwähnt wird. Er wurde gegen die Bulgaren im Balkan und die Araber in Sizilien eingesetzt, bevor er nach Norden zurückkehrte, um seinen Thron zu beanspruchen. Mitte des 11. Jahrhunderts hatte der nordische Anteil der Garde zu schrumpfen begonnen und wurde zunehmend durch fränkische und englische Krieger ersetzt, bis die Einheit während des Falls von Konstantinopel im Jahr 1204 aufgelöst wurde.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_VAERINGJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Trotz ihres immensen Ruhmes ist die Geschichte der Waräger schwer zu entschlüsseln, da die meisten unserer Quellen über ihre Aktivitäten erst Jahrhunderte später - lange nach ihrer Blütezeit - von Schriftstellern stammen, die nie einen Waräger getroffen oder Byzanz besucht hatten. Dennoch faszinierte ihr bleibendes Vermächtnis sowohl diese Schriftsteller als auch das isländische Publikum im Spätmittelalter. Die Heldentaten von Haraldr und seinen beiden isländischen Gefährten Halldórr Snorrason und Úlfr Óspaksson im Mittelmeerraum, die sich in den Königssagas wiederfinden, die ab dem 13. Jahrhundert in Island verfasst wurden, erfreuten sich großer Beliebtheit. Die überlebensgroße Figur des späteren Königs scheint die Helden anderer Sagas im gesamten Korpus inspiriert zu haben - vor allem Isländer, deren Erfahrungen die Schriftsteller oft verwendeten, um die Folgen des Dienstes in Byzanz zu erforschen: Was bedeutete es, nach einer glorreichen Jugend in einer der größten Städte der Welt ins ländliche Island zurückzukehren? Mal heroisch, mal tragisch, bieten sie einen faszinierenden Einblick in die nordische Sichtweise auf Kriegstraumata und die Herausforderungen der Rückkehr nach dem Militärdienst im Ausland.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SAGA_HERO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Die Sagas sind die wichtigsten einheimischen Literaturwerke Islands, die in den Jahrhunderten nach der Bekehrung der Insel zum Christentum entstanden. Diese Texte sind in vielen Gattungen überliefert - Königssagas, Legendensagas, Heiligensagas, Bischofssagas, Rittersagas, zeitgenössische Sagas. Am bekanntesten und heute am meisten gelesen sind jedoch die Familiensagas oder Íslendingasögur (Sagas der Isländer).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SAGA_HERO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Bei den Familiensagas handelt es sich um Erzählungen von Fehden zwischen bedeutenden Familien im wikingerzeitlichen Island, in denen Ereignisse geschildert werden, die zwei bis drei Jahrhunderte lang mündlich überliefert wurden, bevor sie in den Manuskripten festgehalten wurden. Sie erforschen die Grenzen von Ordnung und Gewalt in Island und folgen oft einer gemeinsamen Erzählung - ein auslösender Vorfall entfacht einen Konflikt, der zwischen zwei Fraktionen hin und her schwelt, bis er durch das Gesetz nicht mehr eingedämmt werden kann und in einem blutigen Höhepunkt explodiert; die überlebenden Charaktere arbeiten dann daran, die Feindseligkeiten zu zügeln, und die Saga endet, wenn wieder Gleichgewicht und Frieden erreicht sind. Jede Saga ist reich an Gewalt, Abenteuern, Romantik und Übernatürlichem und zeichnet sich durch eigene Charaktere, Themen und Handlungen aus, in deren Mittelpunkt die bedeutenden Männer und Frauen der Wikingerzeit stehen. Das Kronjuwel der Familiensagas ist die gewaltige Njáls-Saga; weitere wichtige Werke sind die Egils-Saga, die Laxdæla-Saga, die Gísla-Saga und die Vinland-Sagas, die von den nordischen Reisen nach Nordamerika berichten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SAGA_HERO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="de_DE">
      <Text>Die überwiegende Mehrheit der mittelalterlichen nordischen Handschriften, die heute noch erhalten sind, stammt aus Island; aus Norwegen, Dänemark und Schweden gibt es weit weniger. Dieser Erfolg ist auf die Arbeit von Árni Magnússon zurückzuführen, einem Gelehrten, der im 18. Jahrhundert durch Island reiste und Handschriften sammelte. Aufgrund der überwältigenden isländischen Stimme in den erhaltenen historischen Quellen ist unser Verständnis des mittelalterlichen Nordens weitgehend durch die Perspektive Islands geprägt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Der bekannteste Aspekt der isländischen und im weiteren Sinne der nordischen Gesellschaft ist natürlich das Phänomen der Wikinger. Die Wikinger (altnordisch "víkingar") waren junge Krieger, die jedes Frühjahr in See stachen, um Küsten und Flüsse zu überfallen, vor allem in Europa. Ihre Überfälle verliefen schnell und brutal und wurden durch die Technologie ihrer Langschiffe ermöglicht. Diese Schiffe waren niedrig und um einen flexiblen Kiel herum gebaut - so waren sie flach genug, um Flüsse hinaufzufahren, und biegsam genug, um den rauen Gewässern des Nordatlantiks zu trotzen. Bis zu den Langschiffen hatte es in Europa keine Kriegsschiffe gegeben, die Flüsse befahren konnten, sodass man auch keine Notwendigkeit sah, diese Wasserwege gut zu bewachen - sie fungierten als natürliche Barrieren. Die Wikinger nutzten die geringe Sicherheit aus. Sie trafen im Morgengrauen ein, zogen ihre Schiffe an Land, raubten und plünderten schnell und zogen wenige Stunden später wieder ab, bevor die örtlichen Herrscher Truppen aufstellen konnten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Die Raubzüge der Wikinger hatten in der nordischen Gesellschaft zwei wichtige Funktionen. Die wichtigste Währung für den sozialen Aufstieg war Ehre, die man sich durch militärische Erfolge verdienen konnte. Junge Männer, die vom mittleren Teenageralter an bis Mitte 20 in den Sommermonaten Raubzüge unternahmen, konnten in dieser Zeit viele Siege erringen, insbesondere gegen wehrlose Mönche und überraschte Dorfbewohner. So konnten sie schnell und einfach Ehre erlangen, wobei es auch andere Möglichkeiten gab, wie zum Beispiel als Söldner zu dienen oder - für diejenigen, die ihr Zuhause nicht verlassen wollten - Anwalt zu werden und in Gerichtsverfahren verbale Schlachten zu gewinnen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="de_DE">
      <Text>Durch ihre Raubzüge bereicherten die Wikinger sich nicht nur finanziell, sondern vor allem auch, indem sie seltene Gegenstände von großem Wert ergatterten. Der Norden war nicht reich an wertvollen Ressourcen, das soziale Gefüge der nordischen Gesellschaft beruhte jedoch auf dem Schenken. Die Raubzüge der Wikinger waren daher wichtige Quellen für Seltenes und Ungewöhnliches, und im Idealfall hatte ein Wikinger bis zu seiner Pensionierung einen Vorrat an wertvollen Geschenken angelegt, auf den er für den Rest seines Lebens zurückgreifen konnte, wenn er ein Bündnis schließen oder stärken musste. Für diejenigen, die sich nicht auf Raubzüge begaben, gab es andere Arten von Geschenken, wie zum Beispiel ein Festmahl für jemanden auszurichten, ein Gedicht über ihn zu verfassen oder etwas mit eigenen Händen herzustellen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Der bekannteste Aspekt der isländischen und im weiteren Sinne der nordischen Gesellschaft ist natürlich das Phänomen der Wikinger. Die Wikinger (altnordisch "víkingar") waren junge Krieger, die jedes Frühjahr in See stachen, um Küsten und Flüsse zu überfallen, vor allem in Europa. Ihre Überfälle verliefen schnell und brutal und wurden durch die Technologie ihrer Langschiffe ermöglicht. Diese Schiffe waren niedrig und um einen flexiblen Kiel herum gebaut - so waren sie flach genug, um Flüsse hinaufzufahren, und biegsam genug, um den rauen Gewässern des Nordatlantiks zu trotzen. Bis zu den Langschiffen hatte es in Europa keine Kriegsschiffe gegeben, die Flüsse befahren konnten, sodass man auch keine Notwendigkeit sah, diese Wasserwege gut zu bewachen - sie fungierten als natürliche Barrieren. Die Wikinger nutzten die geringe Sicherheit aus. Sie trafen im Morgengrauen ein, zogen ihre Schiffe an Land, raubten und plünderten schnell und zogen wenige Stunden später wieder ab, bevor die örtlichen Herrscher Truppen aufstellen konnten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Die Raubzüge der Wikinger hatten in der nordischen Gesellschaft zwei wichtige Funktionen. Die wichtigste Währung für den sozialen Aufstieg war Ehre, die man sich durch militärische Erfolge verdienen konnte. Junge Männer, die vom mittleren Teenageralter an bis Mitte 20 in den Sommermonaten Raubzüge unternahmen, konnten in dieser Zeit viele Siege erringen, insbesondere gegen wehrlose Mönche und überraschte Dorfbewohner. So konnten sie schnell und einfach Ehre erlangen, wobei es auch andere Möglichkeiten gab, wie zum Beispiel als Söldner zu dienen oder - für diejenigen, die ihr Zuhause nicht verlassen wollten - Anwalt zu werden und in Gerichtsverfahren verbale Schlachten zu gewinnen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="de_DE">
      <Text>Durch ihre Raubzüge bereicherten die Wikinger sich nicht nur finanziell, sondern vor allem auch, indem sie seltene Gegenstände von großem Wert ergatterten. Der Norden war nicht reich an wertvollen Ressourcen, das soziale Gefüge der nordischen Gesellschaft beruhte jedoch auf dem Schenken. Die Raubzüge der Wikinger waren daher wichtige Quellen für Seltenes und Ungewöhnliches, und im Idealfall hatte ein Wikinger bis zu seiner Pensionierung einen Vorrat an wertvollen Geschenken angelegt, auf den er für den Rest seines Lebens zurückgreifen konnte, wenn er ein Bündnis schließen oder stärken musste. Für diejenigen, die sich nicht auf Raubzüge begaben, gab es andere Arten von Geschenken, wie zum Beispiel ein Festmahl für jemanden auszurichten, ein Gedicht über ihn zu verfassen oder etwas mit eigenen Händen herzustellen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Der bekannteste Aspekt der isländischen und im weiteren Sinne der nordischen Gesellschaft ist natürlich das Phänomen der Wikinger. Die Wikinger (altnordisch "víkingar") waren junge Krieger, die jedes Frühjahr in See stachen, um Küsten und Flüsse zu überfallen, vor allem in Europa. Ihre Überfälle verliefen schnell und brutal und wurden durch die Technologie ihrer Langschiffe ermöglicht. Diese Schiffe waren niedrig und um einen flexiblen Kiel herum gebaut - so waren sie flach genug, um Flüsse hinaufzufahren, und biegsam genug, um den rauen Gewässern des Nordatlantiks zu trotzen. Bis zu den Langschiffen hatte es in Europa keine Kriegsschiffe gegeben, die Flüsse befahren konnten, sodass man auch keine Notwendigkeit sah, diese Wasserwege gut zu bewachen - sie fungierten als natürliche Barrieren. Die Wikinger nutzten die geringe Sicherheit aus. Sie trafen im Morgengrauen ein, zogen ihre Schiffe an Land, raubten und plünderten schnell und zogen wenige Stunden später wieder ab, bevor die örtlichen Herrscher Truppen aufstellen konnten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Die Raubzüge der Wikinger hatten in der nordischen Gesellschaft zwei wichtige Funktionen. Die wichtigste Währung für den sozialen Aufstieg war Ehre, die man sich durch militärische Erfolge verdienen konnte. Junge Männer, die vom mittleren Teenageralter an bis Mitte 20 in den Sommermonaten Raubzüge unternahmen, konnten in dieser Zeit viele Siege erringen, insbesondere gegen wehrlose Mönche und überraschte Dorfbewohner. So konnten sie schnell und einfach Ehre erlangen, wobei es auch andere Möglichkeiten gab, wie zum Beispiel als Söldner zu dienen oder - für diejenigen, die ihr Zuhause nicht verlassen wollten - Anwalt zu werden und in Gerichtsverfahren verbale Schlachten zu gewinnen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="de_DE">
      <Text>Durch ihre Raubzüge bereicherten die Wikinger sich nicht nur finanziell, sondern vor allem auch, indem sie seltene Gegenstände von großem Wert ergatterten. Der Norden war nicht reich an wertvollen Ressourcen, das soziale Gefüge der nordischen Gesellschaft beruhte jedoch auf dem Schenken. Die Raubzüge der Wikinger waren daher wichtige Quellen für Seltenes und Ungewöhnliches, und im Idealfall hatte ein Wikinger bis zu seiner Pensionierung einen Vorrat an wertvollen Geschenken angelegt, auf den er für den Rest seines Lebens zurückgreifen konnte, wenn er ein Bündnis schließen oder stärken musste. Für diejenigen, die sich nicht auf Raubzüge begaben, gab es andere Arten von Geschenken, wie zum Beispiel ein Festmahl für jemanden auszurichten, ein Gedicht über ihn zu verfassen oder etwas mit eigenen Händen herzustellen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Reykjaholt (heute Reykholt) war der Bauernhof des Häuptlings und Gelehrten Snorri Sturluson (1179-1241), einer der bedeutendsten Persönlichkeiten des mittelalterlichen Islands. Er war aktiver Jurist und Politiker im In- und Ausland und diente als Gesetzessprecher im Althing, bevor er auf Einladung von König Håkon Håkonsson, der Island in sein Reich eingliedern wollte, nach Norwegen reiste. Snorri unterstützte zunächst Håkons Bestrebungen und warb in Island für ihn, verlor jedoch mit der Zeit das Interesse an der Sache, kehrte in seine Rolle als Gesetzessprecher zurück und stieg zum mächtigsten Anführer Islands auf. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>In dieser Zeit (1220-1223) entwickelte sich Reykjaholt zu einem bedeutenden Bildungszentrum und wurde erheblich erweitert, um den Zustrom von Intellektuellen beherbergen zu können. Zwei bedeutende Werke werden Snorri zugeschrieben: die Prosa-Edda, ein Poesiehandbuch mit der vollständigsten erhaltenen Zusammenfassung der nordischen Mythologie, und Heimskringla, eine Sammlung von Königssagas über die norwegischen Monarchen und eine wichtige Quelle über die Geschichte Norwegens. (Er wird außerdem als Urheber der anonym erschienenen Familiensaga "Egils Saga" vermutet). Ob Snorri diese Texte selbst verfasste oder Schreiber beauftragte, ist unbekannt, aber die Werke zeugen von seinem Talent als Dichter und seinem tiefen Interesse an Geschichte und Wissenschaft.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="de_DE">
      <Text>Snorris Probleme nahmen mit der Zeit nur noch zu und in den folgenden Jahren untergruben Konflikte mit seinen eigenen Verwandten seine Autorität. Er kehrte nach Norwegen zurück, geriet jedoch in einen Bürgerkrieg und floh aus dem Land. Im Jahr 1241 wurde er in seinem Keller in Reykjaholt auf Befehl von Håkon von einem anderen Goði, Gissur Þorvaldsson, ermordet. Seine berühmten letzten Worte lauteten: "Eigi skal höggva!!" (Schlagt nicht zu!).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="de_DE">
      <Text>Heute beherbergt Reykholt die Snorrastofa, ein Forschungs- und Kulturzentrum, das sich Snorris Werk und Vermächtnis sowie allgemeinen Studien über den Freistaat Island widmet. Von der mittelalterlichen Siedlung ist nur wenig erhalten geblieben, aber ein geothermisches Becken, Snorralaug (Snorris Bad), ist nach wie vor ein markantes Merkmal der Landschaft.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_THING_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Þingstaðr|Þingstaðr|Þingstaðr|Þingstaðrs|Þingstaðr</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_REYKHOLT_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Reykjaholt|Reykjaholt|Reykjaholt|Reykjaholts|Reykjaholt</Text>
      <Gender>neuter:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_HVITA_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Hvítá|Hvítá|Hvítá|Hvítá|Hvítá</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_JOKULSA_A_FJOLLUM_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Jökulsá á Fjöllum|Jökulsá á Fjöllum|Jökulsá á Fjöllum|Jökulsá á Fjöllum|Jökulsá á Fjöllum</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_MARKARFLJOT_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Markarfljót|Markarfljót|Markarfljót|Markarfljót|Markarfljót</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_OXARA_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Öxará|Öxará|Öxará|Öxará|Öxará</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_THJORSA_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Þjórsá|Þjórsá|Þjórsá|Þjórsá|Þjórsá</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_BARDARBUNGA_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Bárðarbunga|Bárðarbunga|Bárðarbunga|Bárðarbunga|Bárðarbunga</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_ELDFELL_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Eldfell|Eldfell|Eldfell|Eldfell|Eldfell</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_FAGRADALSFJALL_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Fagradalsfjall|Fagradalsfjall|Fagradalsfjall|Fagradalsfjall|Fagradalsfjall</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_HEKLA_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Hekla|Hekla|Hekla|Hekla|Hekla</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_LJOSUFJOLL_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Ljósufjöll|Ljósufjöll|Ljósufjöll|Ljósufjöll|Ljósufjöll</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HUGINS_DREKKA_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Hugins Drekka|Hugins Drekka|Hugins Drekka|Hugins Drekka|Hugins Drekka</Text>
      <Gender>neuter:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LANDNAMABOK_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Landnámabók|Landnámabók|Landnámabók|Landnámabók|Landnámabók</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THJODVELDID_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Þjóðveldið|Þjóðveldið|Þjóðveldið|Þjóðveldiðs|Þjóðveldið</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_VAERINGJAR_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Waräger|Waräger|Warägern|Waräger|Waräger</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREATWORK_RELIC_EGIL_SAGA_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Egils Saga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREATWORK_RELIC_GRETTIR_SAGA_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Grettirs Saga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Im Morgennebel springen die Víkingar aus den Schiffen mit Drachenköpfen, bereit zum Blutvergießen. Rufe und Schreie zerreißen die morgendliche Luft, Flammen greifen wütend nach dem Himmel, der Geruch von Blut liegt im Wind. Und dann, so schnell wie sie gekommen sind, sind die Isländer mit ihren geplünderten Schiffen verschwunden und hinterlassen nur Rauch, Tod und Stille.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Die Wut der Nordmänner</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Dies ist der Weg nach Walhalla.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Erbeutete Schätze sind gute Geschenke für die Heimat.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>In den Wirren des Krieges suchen die isländischen Víkingar nach Unsterblichkeit durch Ansehen und einen ehrenvollen Tod in der Schlacht. Ein Häuptling, der den Angriff anführt, schwingt seine Axt wild und trifft ein Ziel nach dem anderen, bis schließlich ein Speer seine Brust durchbohrt. "Breite Speere sind heutzutage in Mode", sagt er und fällt tot um.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Berühmte letzte Worte</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} auf Wunder.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Ein Runenstein wird seinen Namen bewahren.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>+2 [icon:YIELD_CULTURE] Kultur für jeden aktiven Handelsweg.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Ein Gedicht wird die Kunde seiner Taten verbreiten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Ein isländischer Bauer sitzt auf einem Hügel, ein vergoldetes Schwert im Schoß, und gibt sich den Erinnerungen der Jugend hin: eine prächtige Stadt in einem fernen Land. Seine Söldnerbrüder, die beim Bier lachen. Das Blut und die Schreie unzähliger Schlachten. Er ist jetzt zu Hause und doch sehnt er sich nach der anderen Heimat, der jenseits der Wellen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Ein varangianischer Veteran</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Krieger sollten nach ihrer Rückkehr unterstützt werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} für alle Kommandanten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Legenden stehen auf ihren eigenen Beinen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Ein Mönch kritzelt wütend auf frisches Pergament und verfasst eine neue Erzählung über einen legendären König auf der Suche nach dem Paradies. Viele Gefahren und Feinde warten auf ihn, aber dem Mönch geht die Inspiration aus. Er wirft einen Blick auf ein römisches Bestiarium in der Nähe und sieht sich eine grausige Liste von Schlangen an, die von einem alten Dichter stammt. Ja - ja, das wird reichen ...</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Der Jakúlus</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Echte Ungeheuer sind fesselnder als fantastische.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Was wäre, wenn diese Schlange Flügel hätte und Gift spucken würde ...?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Der junge Gesetzessprecher steht auf dem Gesetzesfelsen und beobachtet unruhig die große Menschenmenge, die sich vor ihm versammelt hat. Er hat viele Monate damit verbracht, das Gesetzbuch auswendig zu lernen, sorgfältig geschult von seinem Vorgänger. Seine Rezitation muss präzise und genau sein, denn mit dem Gesetz erhebt sich Island, und ohne es fällt Island. Er holt tief Luft und beginnt mit seinem Vortrag.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Beim Alþingi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Die Rezitation macht diese Gesetze zum Gemeingut.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Die Gesetze sollten für private Beratungen aufgeschrieben werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Arbeiter auf einem isländischen Bauernhof beschweren sich, dass sie von einem Draugr terrorisiert werden. Der frühere Besitzer des Hofes hatte nach seinem Tod darum gebeten, im Stehen unter der Küchentür begraben zu werden, und nun steht er jede Nacht auf und ringt mit seinen Bediensteten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Ein Spuk in Hrappsstaðr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Der Bauer muss auf die richtige Weise umgebettet werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} Saga-Helden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Ein großer Krieger könnte es mit dieser Bedrohung aufnehmen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>In den Langhäusern, auf Versammlungen und an den Königshöfen im Ausland ist die isländische Poesie mit ihrer einzigartigen Sprache der Kennings weit verbreitet. Einst einfache Ersetzungen - "Wellenpferd" für Schiff, "Sifs Haar" für Gold - werden immer komplexer, wenn die Skalden ihr Handwerk zu neuen Höhen treiben. Wenn einer "den dunklen Verräter des Holzbären von alten Mauern" hervorbringt, schlussfolgert das Publikum, worum es geht:</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Der Met der Poesie</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Die Geschichte geht weiter.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Die Zeit.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Die Geschichte geht weiter.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Den Teufel.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140D_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Die Geschichte geht weiter.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140D_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Eine Katze.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11141A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Der Skalde schüttelt den Kopf, als er den Zuhörern zuhört, die sich über seine Beschreibungen wundern. "Ich spreche nicht von der Zeit", schimpft er. "Habt ihr keinen Respekt vor meinem Handwerk?"</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11141A_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}, aber {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11141A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Der Met der Poesie</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11142A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Das Publikum lobt den Skalden für seine Kenning über den Teufel. "Aber es bezieht sich nicht auf den Teufel", sagt der Skalde verwirrt, nimmt das Lob aber trotzdem an.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11142A_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}, aber {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11142A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Der Met der Poesie</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11143A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Der Skalde beendet seine langatmige Kenning, als eine große Katze auf den Tisch vor ihm springt, sich streckt und mit einer langen, scharfen Kralle ein Stück gebratenes Fleisch an sich reißt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11143A_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11143A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Der Met der Poesie</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Inmitten der Dampfschwaden, die aus dem geothermischen Becken von Reykjaholt aufsteigen, lehnt sich der Gelehrte zurück und blickt in den Himmel. Die alten Mythen und Legenden verblassen im Angesicht neuer Glaubensvorstellungen und mit ihnen die Sprache der Poesie. Aber die Könige jenseits des Meeres haben eine so interessante Genealogie ... Mit einem Platschen setzt er sich auf und formuliert bereits sein nächstes Manuskript, während er seinen Schreibern zuruft.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Snorris Vermächtnis</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Ein Handbuch der Poesie, um dieses wunderbare Handwerk zu bewahren.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Eine Geschichte der Könige, voll von Abenteuern und Politik.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144D_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144D_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Eine epische Saga über den Helden Egill Skallagrímsson.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>In einer Sammlung alter isländischer Manuskripte entdeckt eine Gelehrte ein Handbuch für eine lange verschollene Dichtertradition. Als sie die Seiten überfliegt, stellt sie fest, dass es eine Zusammenfassung der mittelalterlichen nordischen Mythologie enthält. Ursprünglich war das Buch als Quelle für poetische Referenzen für die Skalden gedacht, jetzt bietet es ein wertvolles Portal zu einer verschwundenen Religion.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Die Prosa-Edda</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Moderne Leser werden diese Mythen zu schätzen wissen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Es ist an der Zeit, dass die skaldische Poesie ein Comeback erlebt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Akademiker beschäftigen sich mit einer neuen Ausgabe einer mittelalterlichen isländischen Sammlung von Königssagas. Der Text erzählt Geschichten von weit entfernten Herrschern, aber die isländische Perspektive ist allgegenwärtig und die geschickten Skalden und ihre frechen, aber kühnen Helden ziehen die Aufmerksamkeit der Leser inmitten königlicher Inszenierung auf sich.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Heimskringla</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Diese Sagen bewahren viel über die Geschichte anderer Länder.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Diese Geschichten zeigen, wie die Isländer sich selbst sahen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Im Langhaus brennt die Feuerstelle hell, Lachen steigt mit dem Rauch auf und das Bier fließt in Strömen. Ein Trinkhorn wird in Egills große Hand gedrückt und er sieht, wie die Dame ihm zunickt - ein Geschenk. Aber etwas stimmt nicht. Es ist mehr als nur Bier in diesem Gefäß. Egill zieht sein Messer über das Horn, ritzt Runen hinein und das Horn zerspringt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Die schlimmste Art von Gastgeber</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} für Marineeinheiten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Gift muss mit Blut vergolten werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} für Víkingar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Erst fliehen, die Rache folgt später.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Egill sitzt am Fenster und sinnt über sein Schicksal nach. Der Sohn des Fürsten ist durch seine Hand gestorben, und nun steht Egills eigener Kopf auf dem Spiel, es sei denn, er kann ein mächtiges Geschenk anfertigen - ein Gedicht auf die Errungenschaften des Fürsten und seine Tapferkeit im Kampf, Verse, an die man sich noch Jahrhunderte lang erinnern wird. Wenn nur dieser Vogel aufhören würde, ihn abzulenken.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Höfuðlausn</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Kreativität kann von Gestaltwandlern nicht gebremst werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Vielleicht kann ein Freund die Kreatur abwehren.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>In der Schwärze der Nacht steht Gísli an der Tür des schlafenden Langhauses. Eine Hand umklammert den Speer, den er kürzlich aus der Leiche seines Schwagers gezogen hat. Er sammelt Binsen vom Boden auf und wirft sie lautlos auf die flackernden Fackeln, eine nach der anderen, bis die Halle in Dunkelheit versinkt. Gísli schreitet leise zum Bett am Herd und stößt mit einer einzigen Bewegung den Speer hinunter, um Rache zu üben.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Der Stich von Grásiða</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} für Infanterieeinheiten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Blut für Blut.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Mord führt nur zur Gesetzlosigkeit.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Männer, die den Geächteten Gísli verfolgen, spüren ihn in einem kleinen Gehöft auf. Während sie ihre Beute jagen, beschimpft die Bäuerin sie vom Bett aus mit so unflätigen Worten, dass sie es wohl nie vergessen werden. Durch ihre Beschimpfungen abgelenkt suchen sie weniger sorgfältig als geplant und gehen mit leeren Händen und einer gehörigen Portion Maßregelung davon. Die Frau erhebt sich von ihrem Bett und hebt die Decke an, und Gísli rollt sich mit einem Lächeln aus dem Bett.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Auf Verfolgungsjagd</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} für Kommandanten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>List ist für das Überleben eines Geächteten unerlässlich.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} für Infanterieeinheiten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Große Krieger greifen nicht zur Täuschung.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>In der dunklen Halle kämpft Grettir um sein Leben. Balken krachen und Bänke zerbrechen, während die beiden Gestalten wütend miteinander ringen. Der Gestank des Untoten ist überwältigend, als Grettir seinen mächtigen Gegner stößt und beide durch die Tür hinausstürzen. Als der Mond aus den Wolken auftaucht, blickt Grettir in leuchtende Augen und zittert einen Moment lang. Der Sieg muss heute Nacht sein - aber zu welchem Preis?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Die Augen von Glámr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} Víkingar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Grettirs Stärke ist unübertroffen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} für Víkingar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Der Preis für den Kampf gegen Draugar ist tödlich mit der Zeit.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Regen fällt auf einer kalten Insel, während Grettir, der Geächtete, sich um sein verwundetes Bein kümmert. Seit seinem Sieg über die Draugar vor vielen Jahren hat ihn das Unglück verfolgt, und diese Verletzung, das Werk einer Hexe, könnte sein Ende bedeuten. Seine Kräfte schwinden, und mit Einbruch der Nacht wächst seine Furcht vor der kommenden Dunkelheit. Nur noch ein Jahr bis zur Beendigung seiner Ächtung ... wenn er überlebt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Der Geächtete</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} für Fernkampfeinheiten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Es ist noch Zeit für einen letzten Kampf.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Das Zeitalter der Helden geht zu Ende.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Unter der ruhigen Oberfläche des Flusses ringen zwei Männer miteinander; jeder versucht, den anderen unter Wasser zu halten. Schließlich kapitulieren beide und tauchen gemeinsam auf, um den Wettkampf für unentschieden zu erklären. Kjartan betrachtet seinen Gegner - einen Fremden mit königlichem Gebaren, der aus Respekt seinen eigenen feinen Mantel anbietet.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Der Schwimmwettkampf</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} in Städten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Dieses Geschenk wird die Daheimgebliebenen beeindrucken.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}, aber {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Es verheißt nichts Gutes, in der Schuld eines Königs zu stehen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Kjartans Geist ist aufgewühlt. Wertvolle Gegenstände sind aus seiner Halle verschwunden, und sein Verdacht fällt auf seinen Ziehbruder - oder besser gesagt, auf dessen Frau, Kjartans alte Liebe. Die Spannungen kochen über und seine Männer träumen vom nahenden Tod. Doch als Kjartan über die Heide reitet, weiß er, dass er von seinem Ziehbruder nichts zu befürchten hat, solange er sich nicht zum Handeln anstacheln lässt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Eine gefahrvolle Reise</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} in allen Siedlungen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Die Bruderliebe wird am Ende siegen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Ein Hinterhalt wird leicht zu überwinden sein.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Guðrún erwacht plötzlich im schwachen Licht der Morgendämmerung, umgeben von Schläfern im Langhaus. Wieder einmal haben ihre Träume sie gestört. Ein Kopfschmuck, der in einen Bach gefallen ist; ein Silberring, der in einem See verloren gegangen ist; ein Goldring, der zerbrochen ist und blutet; ein Goldhelm, der im Meer versinkt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Die Träumerin</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Dies sind Vorzeichen für zukünftige Ehen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Es sind Warnungen, nichts weiter.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Guðrún steht in ihrem Lauchgarten. Auf dem Boden um sie herum liegen sorgfältig die Kleider, in denen ihr Mann erschlagen wurde. Ihre jungen Söhne kommen zu ihr und sie deutet auf die befleckten Kleidungsstücke. "Diese Kleider verurteilen eure Untätigkeit", sagt sie zu ihnen. "Ihr interessiert euch mehr für Pferdekämpfe als für die Rache für euren Vater.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Die Punktezählerin</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} für Kavallerieeinheiten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Die Jungen sollten ihre Aufgabe kennen, ohne daran erinnert zu werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Es ist die Pflicht einer Frau, den Spielstand zu notieren.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Hrafnkell sieht von seiner Mahlzeit auf, als ein lautes Wiehern über den Hof schallt. Er erkennt den Ruf seines Pferdes Freyfaxi, das durch einen heiligen Schwur seinem Gott geweiht ist und bei Todesstrafe niemals geritten werden darf. Aber da ist das Tier, sein Fell ist von Schweiß und Schlamm durchnässt. Jemand hat es geritten. Der Gott wird zornig sein. Hrafnkell holt seine Axt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Ein heiliger Schwur</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Eide sind Verträge, die die Gesellschaft zusammenhalten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Vielleicht wird der Gott gnädig sein.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Einst war Hrafnkell ein mächtiger Mann, Herr über seinen Fjord. Jetzt muss er neu anfangen, weil er vor Gericht um sein Haus, seinen Besitz und seinen Ruf betrogen wurde. Eines Tages wird er Rache nehmen, aber mit seiner eigenen Kraft, nicht mit der seines Gottes. Die Einhaltung seines heiligen Eides hat ihm nichts als Schmerz gebracht und als ihn die Nachricht vom Tod seines heiligen Pferdes erreicht, schwört er den Göttern für immer ab.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Freyfaxahamar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Die Verehrung von Göttern ist ein Akt der Eitelkeit.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Götter sind wankelmütig, aber Hingabe zahlt sich aus.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Njáll erwacht mitten in der Nacht durch das Kratzen von Metall. Er späht aus dem Bettkasten und sieht, wie sich seine Söhne bewaffnen, und erkundigt sich, wohin sie zu dieser Stunde gehen. "Wir jagen Schafe", sagt sein Ältester mit einem wölfischen Lächeln. "Das habt ihr mir schon einmal gesagt", antwortet Njáll, "aber damals habt ihr Männer gejagt."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Die Schafhirten</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Frieden muss vor allem anderen Vorrang haben.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Manche Angelegenheiten lassen sich nur mit Gewalt regeln.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Njáll liegt still in seinem Bett, seine Frau neben ihm, ihr Enkel dazwischen. Unter dem schweren Ochsenfell sieht er nur Dunkelheit. Aber der Geruch von Rauch ist stark. Er hört, wie seine Söhne einander über dem Flammenmeer etwas zurufen, wie sie mit Schwertern und Speeren auf die Angreifer draußen eindreschen. Einer nach dem anderen verstummt, Tode, die er niemals rächen kann. Er zieht seine Liebsten an sich und schließt die Augen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Der Todgeweihte</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}, aber {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Es ist nicht ehrenvoll, ein Langhaus niederzubrennen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}, aber {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Wenn das Gesetz versagt, regiert das Chaos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Trotz des Ruhms, den er sich als größter Krieger Islands erworben hat, sehnt sich Gunnarr nach einem Leben in Frieden. Er weist die Beleidigungen seiner provozierenden Nachbarn zurück und weigert sich, auf den Köder anzuspringen. Doch als diese Beleidigungen zu Lügen werden und seinen Ruf bedrohen, greift er zu seiner Hellebarde, die das kommende Blutvergießen besingt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Lügen säen</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} für Infanterieeinheiten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Beleidigungen können das Erbe eines Mannes zerstören.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Gunnarrs Taten müssen vor Gericht geklärt werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Gunnarrs Haushalt winkt ihm nach, als er sich auf den Weg zu seinem Langschiff macht. Seine Verurteilung zu minderer Gesetzlosigkeit bedeutet drei Jahre im Ausland, drei Jahre, bevor er wieder nach Hause kommen darf. Doch als sein Pferd stolpert, erhascht Gunnarr einen letzten Blick auf seinen Hof. "Wunderschön ist dieser Hügel", sinniert er. "Nie hat er so schön ausgesehen wie jetzt." Er dreht sich um und macht sich auf den Weg nach Hause - und in den Tod.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Bleiche Felder</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} in allen Siedlungen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Schlusspunkt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Harte Zeiten brechen über die nordischen Bauern herein und viele streben danach, die Ursache zu erfahren. Eine Seherin wird herbeigerufen, eine alternde Frau, die einen messingbeschlagenen Stab trägt und in einen schwarzen Mantel und weiße Katzenfellhandschuhe gehüllt ist. Guðríðr kennt die alten Kriegsgesänge, aber sie hat sich einem neuen Gott verschrieben und zögert, an den Riten teilzunehmen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Die Seherin</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} in allen Siedlungen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Die Menschen brauchen vertrauten Trost.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} in allen Siedlungen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Die alten Bräuche müssen zu Grabe getragen werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>In einem Land weit weg von Island sitzt Guðríðr neben ihrem kleinen Sohn, während ihr Mann und seine Gefolgsleute mit den Einheimischen um Nahrung handeln. Plötzlich schleicht sich eine fremde Frau ins Haus, klein und mit großen Augen. "Ich heiße Guðríðr und wer bist du?", fragt Guðríðr. "Mein Name ist Guðríðr", antwortet die Frau. Plötzlich kracht es von draußen, und die Frau verschwindet.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Ein Ruf</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} in Siedlungen in fernen Ländern.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Ein fremder Freund in einem fremden Land.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} für alle Einheiten in Siedlungen in fernen Ländern.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Vorbote eines schlechten Omens.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Freydís steht am Kai und dirigiert die Bestückung der Langschiffe. Die Matrosen eilen auf ihre lauten Befehle hin her und bringen Nahrung und Vorräte für die lange Reise zu den fernen Küsten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Zielort: Vinland</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Die Geschichte geht weiter.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Das ist eine Gelegenheit für ein Abenteuer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Die Geschichte geht weiter.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Das ist ein Raubzug.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>In einem fernen Land taumelt Freydís hinter ihren fliehenden Gefährten her, hochschwanger und ihre Feigheit verfluchend. Als die Angreifer näherkommen, beugt sie sich über einen gefallenen Normannen, ergreift sein Schwert und dreht sich um. Mit einer schnellen Bewegung entblößt sie ihre Brust und schlägt sie mit der blanken Klinge. Ihre erschrockenen Feinde machen sofort kehrt und laufen davon.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Eiríks Saga Rauða</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} für Víkingar, aber {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Schlusspunkt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Der Morgentau tränkt die nackten Füße der nordischen Entdecker, die gefesselt aus ihrem Langhaus gestoßen wurden. Eine nach der anderen werden sie auf Freydís' Befehl hin getötet, einst ihre Reisegefährten in ein fernes Land... jetzt, nach ihrer Laune, ihre Opfer. Schließlich sind nur noch die Frauen übrig. Freydís erhebt ihre Axt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Grœnlendinga Saga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}, aber {2_reward} in Siedlungen in fernen Ländern.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Schlusspunkt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Verehrter Herrscher: Ich habe von einem vorbeiziehenden Pilger das Gerücht gehört, das Paradies sei gefunden worden - in Indien! Wenn eine solche Geschichte wahr ist, kann man viel von diesem heiligen Ort lernen ... aber ich fürchte doch, dass das Paradies nicht für menschliche Augen bestimmt ist. Euch im Glauben verbunden, Eirekr der Weitgereiste</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Ein Gerücht aus der Ferne</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Eirekr entsenden, um das Paradies zu finden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Das Geheimnis der Utopie ehren.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Verehrter Herrscher: Die Länder haben sich stark verändert, und es gibt viele Wunder zu sehen. Das größte von ihnen ist ein Drache! Er sitzt auf meinem Pfad, knurrt und brüllt im Wind. Mein Weg ruft mich weiter ... doch ich fürchte mich, mich ihm zu nähern. Euch im Glauben verbunden, Eirekr der Weitgereiste</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Die große Schlange</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Er soll sich dem Drachen nähern.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Er soll nach Hause zurückkehren.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Verehrter Herrscher: Als ich mich dem Drachen näherte, geschah etwas Seltsames: Sein Maul öffnete sich weit, und ich trat hindurch in ein Land, in dem Milch und Honig flossen. Dort wurde ich von meinem Schutzengel empfangen, einem wundersamen Wesen, das mich mit spiritueller Unterweisung für viele Leben beschenkte. Ich kehre freudig nach Hause zurück, um diese Lehren weiterzugeben. Euch im Glauben verbunden, Eirekr der Weitgereiste</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Ein unerwarteter Geist</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Schlusspunkt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Verehrter Herrscher: Obwohl ich mich vom Drachen wie auch meinem Weg abgewandt habe, kehre ich mit dem Wissen meiner Reise nach Hause zurück. Mögen diese Einsichten das Volk bereichern und seine fortgesetzte Suche nach spiritueller Weisheit gewährleisten. Euch im Glauben verbunden, Eirekr der Weitgereiste</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Der Weg zur Weisheit</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Schlusspunkt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Dr. Rizal nimmt an der Sommerversammlung teil, in der Gesetze verabschiedet und Streitigkeiten geschlichtet werden. Heute hat ein Häuptling seinen Rivalen aufgefordert, ihre langjährige Blutfehde zu beenden. Doch der gegnerische Anführer beharrt darauf, dass das ursprüngliche Unrecht noch nicht wiedergutgemacht wurde.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Dr. Rizal im Althing</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} für Koggen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Unrecht muss wiedergutgemacht werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Blut ist eine zu kostspielige Lösung.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_VIKINGR_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>[icon:Action_Pillage] Küstenraubzüge gewähren [icon:YIELD_SCIENCE] Wissenschaft in Höhe von 25 % des erlangten [icon:YIELD_GOLD] Goldes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HUGINS_DREKKA_AUTHOR" Language="de_DE">
      <Text>Sigvatr Þórðarson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HUGINS_DREKKA_QUOTE" Language="de_DE">
      <Text>Eifrig habe ich dein Schwert angenommen, Njorðr der Schlacht, und ich werde später keinen Fehler daran finden. Dies ist mein Wunsch - es ist ein lobenswertes Streben.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LANDNAMABOK_AUTHOR" Language="de_DE">
      <Text>Njáls-Saga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LANDNAMABOK_QUOTE" Language="de_DE">
      <Text>Mit dem Recht wird sich unser Land erheben, mit der Gesetzlosigkeit wird es untergehen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THJODVELDID_AUTHOR" Language="de_DE">
      <Text>Egill Skallagrímsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THJODVELDID_QUOTE" Language="de_DE">
      <Text>Der kampferprobte Feind des Wolfes gab mir das Handwerk der Poesie ohne Tadel.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_VAERINGJAR_AUTHOR" Language="de_DE">
      <Text>Flateyjarbók</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_VAERINGJAR_QUOTE" Language="de_DE">
      <Text>Das Schiff war über dem Wasser mit Gold bedeckt, mit prächtigen Drachenköpfen und einem doppelseitigen Segel aus dem kostbarsten Stoff. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Erhaltet 500 [icon:YIELD_CULTURE] Kultur, wenn Ihr ein [icon:NOTIFICATION_DISCOVER_NATURAL_WONDER] Naturwunder in fernen Ländern entdeckt. [LI]Erhaltet jedes Mal, wenn Ihr eine [B][icon:RADIAL_CIVICS] Ausrichtungsmeisterung[/B] studiert, eine [B][icon:NAR_REW_GREATWORK] Reliquie[/B], nachdem Ihr die [B][icon:RADIAL_CIVICS] Ausrichtung Landnámabók[/B] abgeschlossen habt. [icon:UNIT_MISSIONARY] Missionare kosten 100 % mehr.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_EGILL_SKALLAGRIMSSON_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Aktiviert auf einem Flottenkommandanten. Wenn Ihr eine feindliche Einheit in seinem Befehlsradius besiegt, erhaltet Ihr [icon:YIELD_CULTURE] Kultur in Höhe von 25 % der Stärke der besiegten Einheit.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_EGILL_SKALLAGRIMSSON_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Egill Skallagrímsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_FREYDIS_EIRIKSDOTTIR_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Aktiviert auf einer Marineeinheit. In dieser Runde können Marineeinheiten [icon:Action_Pillage] Küstenraubzüge ohne [icon:Action_Move] Fortbewegungskosten durchführen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_FREYDIS_EIRIKSDOTTIR_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Freydis Eriksdóttir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GISLI_SURSSON_DESCIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Aktiviert diese Fähigkeit auf einer Militäreinheit, damit sie die Fähigkeit "Tarnung" erhält. Sie ist dann für Einheiten unsichtbar, die sich nicht auf einem angrenzenden Geländefeld befinden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GISLI_SURSSON_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Gísli Sursson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GRETTIR_ASMUNDARSON_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Auf einem Heerführer aktivieren. Infanterieeinheiten in der Nähe erhalten die Fähigkeit "Streuen". Feindliche Einheiten auf Geländefeldern neben dem Ziel erleiden 25 % Schaden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GRETTIR_ASMUNDARSON_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Grettir Ásmundarson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRIDR_THORBJARNARDOTTIR_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Aktiviert diese Fähigkeit bei einer Marineeinheit. Diese Einheit erhält +1 [icon:Action_Move] Fortbewegung und +1 [icon:Action_Showall] Sichtweite.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRIDR_THORBJARNARDOTTIR_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Guðríðr Þorbjarnardóttir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRUN_OSVIFRSDOTTIR_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Aktiviert auf einem Kommandanten. Alle Einheiten seines Bereichs im Befehlsradius werden [icon:Action_Heal] vollständig geheilt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRUN_OSVIFRSDOTTIR_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Guðrún Ósvífrsdóttir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUNNAR_HAMUNDARSON_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Aktiviert auf einem Armee- oder Flottenkommandanten mit einer Militäreinheit auf demselben Geländefeld. Dieser Kommandant erhält die Empfehlung "Befehl".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUNNAR_HAMUNDARSON_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Gunnar Hámundarson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_HRAFNKELL_HALLFREDSSON_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Aktiviert auf einem Tempel. Immer wenn Ihr einen Küstenraubzug durchführt, verbreitet sich die [icon:NAR_REW_RELIGION] Religion in der Siedlung, die überfallen wurde. Wenn es sich bei dem überfallenen Geländefeld um eine Modernisierung handelt, ändert sich die Landreligion, wenn es ein städtisches Geländefeld ist, ändert sich die Stadtreligion.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_HRAFNKELL_HALLFREDSSON_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Hrafnkell Hallfreðsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_KJARTAN_OLAFSSON_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Aktiviert auf einem fremden geplünderten Geländefeld. Ihr erlangt 1 [icon:NAR_REW_GREATWORK] Reliquie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_KJARTAN_OLAFSSON_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Kjartan Óláfsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_NJALL_THORGEIRSSON_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Aktiviert auf einem þingstaðr. +2 [icon:YIELD_CULTURE] Kultur für jede Feier auf einem þingstaðr in dieser Siedlung.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_NJALL_THORGEIRSSON_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Njáll Þorgeirsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_THING_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Einzigartige isländische Modernisierung. +4 [icon:YIELD_HAPPINESS] Zufriedenheit. +1 [icon:YIELD_CULTURE] Kulturnachbarschaft für Feuchtgebiete, Schwemmlande, vulkanische und bewachsene Geländefelder. Ermöglicht das Ausbilden des [icon:UNIT_SAGA_HERO] Saga-Helden in dieser Siedlung. Zeitlos. Entfernt keine [icon:YIELD_WAREHOUSE] Lagerhaus-Bonusse von einem Geländefeld. Muss auf einer bestehenden [icon:CITY_RURAL] Modernisierung auf Tundra oder Grasland, aber nicht angrenzend an einen anderen Þingstaðr platziert werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_THING_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>Ermöglicht das Ausbilden des [icon:UNIT_SAGA_HERO] Saga-Helden in dieser Siedlung. Entfernt keine [icon:YIELD_WAREHOUSE] Lagerhaus-Bonusse von einem Geländefeld. Muss auf einer bestehenden [icon:CITY_RURAL] Modernisierung auf Tundra oder Grasland, aber nicht angrenzend an einen anderen Þingstaðr platziert werden.[n]Einzigartige isländische Modernisierung.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_INTRO_TEXT_ICELAND" Language="de_DE">
      <Text>Aus dem rauen Norden stürmen die Isländer auf drachenköpfigen Schiffen mit Odin an ihrer Seite heran. Kein Ufer bleibt von der Wut der nordischen Krieger verschont. Ihre reichhaltige Beute schmückt die Wände der Langhäuser, ihre Taten werden von Sagenverfassern und Skalden verewigt. Macht Eure Äxte bereit und hebt die Ruder - die Wikingerzeit beginnt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_TIPS_TEXT_ICELAND" Language="de_DE">
      <Text>Die Ausrichtung "Hugins Drekka" optimiert die Spezialeinheit Víkingr zum Plündern in fernen Ländern. Erkundet die Meere, um Naturwunder zu entdecken und auf Eurer Reise Gebiete zu plündern!</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_COMPLETE_REYKJAHOLT_DESC" Language="de_DE">
      <Text>Stellt als Island Reykjaholt fertig.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_COMPLETE_REYKJAHOLT_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Reykjaholt</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_LEGACY_PATH_CULTURAL_DESC" Language="de_DE">
      <Text>Schließt als Island einen Kulturvermächtnis-Weg ab.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_LEGACY_PATH_CULTURAL_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Isländischer Vermächtnis-Weg </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CIV_WONDER_PRODUCTION_ICELAND_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>+30 % [icon:YIELD_PRODUCTION] Produktion als einzigartiges [icon:WONDER] Wunder Islands.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_HUGINS_DREKKA_PILLAGE_ONE_MOVE_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Víkingr können für 1 [icon:Action_Move] Fortbewegung Küstenraubzüge und [icon:Action_Pillage] Plünderungen durchführen, wenn sie sich in fernen Ländern befinden. Gilt nicht für Entdeckungen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_HUGINS_DREKKA_RANGE_PILLAGE_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Marineeinheiten können innerhalb von 2 Geländefeldern [icon:Action_Pillage] Küstenraubzüge durchführen und plündern.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LANDNAMBOK_KILN_WAREHOUSE_THING_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>+2 [icon:YIELD_GOLD] Gold für [icon:CITY_RURAL] Þingstaðr in Siedlungen mit einem Brennofen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LANDNAMBOK_RELIC_CIVIC_MASTERY_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Erhaltet jedes Mal eine [icon:NAR_REW_GREATWORK] Reliquie, wenn Ihr eine [icon:RADIAL_CIVICS] Ausrichtungsmeisterung studiert.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_THJODVELDID_RELIC_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Erhaltet 2 [icon:NAR_REW_GREATWORK] Reliquien.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_VAERINGJAR_EMBARKED_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Marineeinheiten und Einheiten zu Wasser erhalten +1 Fortbewegung und +3 [icon:NAR_REW_COMBAT] Kampfstärke.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_REYKHOLT" Language="de_DE">
      <Text>Íslendinga Saga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_REYKHOLT" Language="de_DE">
      <Text>Sturla war oft in Reykjaholt und dachte viel darüber nach, Kopien der Sagenbücher anfertigen zu lassen, die Snorri schrieb.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DREKAHOFUD_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Die Ausbildung einer Marineeinheit gewährt [icon:YIELD_CULTURE] Kultur in Höhe von 25 % der [icon:YIELD_Production] Grundproduktionskosten dieser Einheit.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DROTTKVAETT_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>[icon:Action_Pillage] Küstenraubzüge gewähren [icon:YIELD_CULTURE] Kultur in Höhe von 50 % des [icon:YIELD_GOLD] erbeuteten Goldes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_LYFSTEINN_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>+10 [icon:Action_Heal] Heilung für Marineeinheiten außerhalb freundlich gesinnten Territoriums.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_REIDI_GUDANNA_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Alle [icon:CITY_BUILDING_LIST] Gebäude erhalten +1 [icon:YIELD_CULTURE] Kultur- und [icon:YIELD_PRODUCTION] Produktionsnachbarschaft für Vulkane und [icon:NOTIFICATION_DISCOVER_NATURAL_WONDER] Naturwunder. (Naturwunder-Vulkane zählen nicht doppelt) +25 % [icon:YIELD_GOLD] für den Kauf von [icon:ACTION_IMPROVE] Reparaturen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_ICELAND_ABILITY_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>[BLIST][LI]Erhaltet [B]500 [icon:YIELD_CULTURE] Kultur[/B] (auf Standardgeschwindigkeit), wenn Ihr ein [B]Naturwunder[/B] in [B]fernen Ländern[/B] entdeckt. [LI]Erhaltet jedes Mal, wenn Ihr eine [B][icon:RADIAL_CIVICS] Ausrichtungsmeisterung[/B] studiert, eine [B][icon:NAR_REW_GREATWORK] Reliquie[/B], nachdem Ihr die [B][icon:RADIAL_CIVICS] Ausrichtung Landnámabók[/B] abgeschlossen habt. [LI][icon:UNIT_MISSIONARY] [B]Missionare[/B] kosten 100 % mehr.[LI][B]+30 %[icon:YIELD_PRODUCTION] Produktion[/B] für den Bau von [B]Reykjaholt[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_ICELAND_ABILITY_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Kringla Heimsins</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TREE_CIVICS_EX_ICELAND_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Isländische Ausrichtungen</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_SAGA_HERO_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Große Persönlichkeit mit einer Ladung. Kann nur in Siedlungen mit einem [icon:CITY_RURAL] Þingstaðr ausgebildet werden und der spezifische Saga-Held, den Ihr erhaltet, ist zufällig. Jeder Saga-Held kann nur einmal erhalten werden. Die Kosten steigen pro ausgebildetem Saga-Helden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_2_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Isländische schwere Marine-Spezialeinheit der Stufe 2. [icon:Action_Pillage] Küstenraubzüge gewähren [icon:YIELD_SCIENCE] Wissenschaft in Höhe von 25 % des erlangten [icon:YIELD_GOLD] Goldes. Hat 3 [icon:Action_Showall] Sichtweite.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_3_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Isländische schwere Marine-Spezialeinheit der Stufe 3. [icon:Action_Pillage] Küstenraubzüge gewähren [icon:YIELD_SCIENCE] Wissenschaft in Höhe von 25 % des erlangten [icon:YIELD_GOLD] Goldes. Hat 3 [icon:Action_Showall] Sichtweite.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_BASE_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Isländische schwere Marine-Spezialeinheit. [icon:Action_Pillage] Küstenraubzüge gewähren [icon:YIELD_SCIENCE] Wissenschaft in Höhe von 25 % des erlangten [icon:YIELD_GOLD] Goldes. Hat 3 [icon:Action_Showall] Sichtweite.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Isländische schwere Marine-Spezialeinheit der Stufe 1. [icon:Action_Pillage] Küstenraubzüge gewähren [icon:YIELD_SCIENCE] Wissenschaft in Höhe von 25 % des erlangten [icon:YIELD_GOLD] Goldes. Hat 3 [icon:Action_Showall] Sichtweite.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_COASTAL_RAID_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Führt 5 [B]Küstenraubzüge[/B] aus.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_COASTAL_RAID_ICELAND_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>[B]Raubzüge[/B] waren ein wichtiger Bestandteil von [B]Islands[/B] Identität.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_NATURAL_WONDERS_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Entdeckt als Erster ein [B]Naturwunder[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_NATURAL_WONDERS_ICELAND_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>[B]Entdeckungen[/B] waren ein wichtiger Bestandteil von [B]Islands[/B] Identität.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_ICELAND_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Spielt als [B]Island[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_ISABELLA_ICELAND_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>[B]Island[/B] komplementiert [B]Isabella[/B] strategisch.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_JOSE_RIZAL_ICELAND_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>[B]Island[/B] komplementiert [B]José Rizal[/B] strategisch.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_REYKHOLT_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>+3 [icon:YIELD_CULTURE] Kultur. +25 % [icon:YIELD_PRODUCTION] Produktion für das Ausbilden von Militäreinheiten in dieser [icon:YIELD_CITIES] Stadt für jedes [icon:NAR_REW_GREATWORK] Große Werk in dieser Stadt. Zeitlos. Muss auf einem Tundra-Geländefeld platziert werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_REYKHOLT_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>+25 % [icon:YIELD_PRODUCTION] Produktion für das Ausbilden von Militäreinheiten in dieser [icon:YIELD_CITIES] Stadt für jedes [icon:NAR_REW_GREATWORK] Große Werk in dieser Stadt.[N]Muss auf einem Tundra-Geländefeld platziert werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_VAERINGJAR_EMBARKED_NAVAL_COMBAT_PREVIEW" Language="de_DE">
      <Text>+{1_amount} Waräger</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_COASTAL_RAID_ICELAND_NARRATIVE" Language="de_DE">
      <Text>Mit Gold beladene Schiffe fahren tief im Wasser, als Plünderer an die {1_Civilization_Adj[2]} Küsten zurückkehren. Ihre wunderbare Beute ist ein wertvolles Geschenk, das Familien zu Clans zusammenschweißt und Clans zu ... etwas Größerem. Während die Einsätze für diese Tauschgeschäfte steigen und die Nachfrage nach Reichtümern wächst, machen die Plünderer ihre Schiffe erneut bereit.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_NATURAL_WONDERS_ICELAND_NARRATIVE" Language="de_DE">
      <Text>Am Rande der Welt ermöglicht die Erde einen Anblick, der schöner ist als alles zuvor Gesehene. Welche anderen Wunder erwarten uns in den unerforschten Ländern? {1_Civilization_Adj[3]} Entdecker schließen sich zusammen, um diese Geheimnisse zu erkunden, und suchen nach neuen Wegen, die von Abenteuern und der weiten Welt geleitet werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DREKAHOFUD_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Drekahöfuð|Drekahöfuð|Drekahöfuð|Drekahöfuðs|Drekahöfuð</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DROTTKVAETT_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Dróttkvætt|Dróttkvætt|Dróttkvætt|Dróttkvætts|Dróttkvætt</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_LYFSTEINN_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Lyfsteinn|Lyfsteinn|Lyfsteinn|Lyfsteinns|Lyfsteinn</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_REIDI_GUDANNA_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Reiði Guðanna|Reiði Guðanna|Reiði Guðanna|Reiði Guðannas|Reiði Guðanna</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_SAGA_HERO_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Saga-Held|Saga-Helden|Saga-Helden|Saga-Helden|Saga-Held</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Víkingr|Víkingr|Víkingr|Víkingrs|Víkingr</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>