<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND1" Language="es_ES">
      <Text>Skálaholt</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND10" Language="es_ES">
      <Text>Hjarðarholt </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND11" Language="es_ES">
      <Text>Laugar </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND12" Language="es_ES">
      <Text>Höskuldsstaðir </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND13" Language="es_ES">
      <Text>Bergþórshvoll</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND14" Language="es_ES">
      <Text>Hlíðarendi</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND15" Language="es_ES">
      <Text>Glaumbær</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND16" Language="es_ES">
      <Text>Miklabær </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND17" Language="es_ES">
      <Text>Hagi </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND18" Language="es_ES">
      <Text>Eiríksstaðir </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND19" Language="es_ES">
      <Text>Hóll </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND2" Language="es_ES">
      <Text>Hólar</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND20" Language="es_ES">
      <Text>Sæból</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND21" Language="es_ES">
      <Text>Hvammur</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND22" Language="es_ES">
      <Text>Aðalból</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND23" Language="es_ES">
      <Text>Hrafnkelsstaðir</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND24" Language="es_ES">
      <Text>Bjarg</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND25" Language="es_ES">
      <Text>Eyri </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND26" Language="es_ES">
      <Text>Kársstaðir</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND27" Language="es_ES">
      <Text>Bakki</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND28" Language="es_ES">
      <Text>Másstaðir</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND29" Language="es_ES">
      <Text>Mörk</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND3" Language="es_ES">
      <Text>Borg</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND30" Language="es_ES">
      <Text>Svínafell</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND4" Language="es_ES">
      <Text>Hof</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND5" Language="es_ES">
      <Text>Tunga</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND6" Language="es_ES">
      <Text>Möðruvellir </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND7" Language="es_ES">
      <Text>Oddi</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND8" Language="es_ES">
      <Text>Mosfell</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND9" Language="es_ES">
      <Text>Helgafell </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_1" Language="es_ES">
      <Text>Auð</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_10" Language="es_ES">
      <Text>Gunnhildr</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_2" Language="es_ES">
      <Text>Vigdís</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_3" Language="es_ES">
      <Text>Hallgerðr</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_4" Language="es_ES">
      <Text>Bergþora</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_5" Language="es_ES">
      <Text>Þordís</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_6" Language="es_ES">
      <Text>Hrefna</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_7" Language="es_ES">
      <Text>Helga</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_8" Language="es_ES">
      <Text>Þorgerðr</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_9" Language="es_ES">
      <Text>Ásdís</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_1" Language="es_ES">
      <Text>Þorsteinn</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_10" Language="es_ES">
      <Text>Gestr</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_2" Language="es_ES">
      <Text>Guðmundr</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_3" Language="es_ES">
      <Text>Óláfr</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_4" Language="es_ES">
      <Text>Höskuldr</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_5" Language="es_ES">
      <Text>Helgi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_6" Language="es_ES">
      <Text>Þórólfr</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_7" Language="es_ES">
      <Text>Skarphéðinn </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_8" Language="es_ES">
      <Text>Hallfreðr</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_9" Language="es_ES">
      <Text>Vesteinn</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_ADJECTIVE" Language="es_ES">
      <Text>islandés|islandesa|islandeses|islandesas</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_FULLNAME" Language="es_ES">
      <Text>Imperio islandés</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Islandia</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>En el 874 d. C., Ingólfr Arnarson reunió a los miembros de su casa y levó anclas desde Noruega rumbo a una isla deshabitada en medio del Atlántico Norte. La isla, descubierta años antes, había recibido los nombres de Snæland (tierra de la nieve), Garðarshólmi (Isla de Garðr, por un hombre llamado Garðr) y, por último, Ísland (tierra del hielo) debido al gigantesco glaciar que ocupaba sus regiones occidentales. Cuando los drakkars de Ingólfr se acercaban a la costa, este sacó los pilares que acompañaban al trono de su casa y los arrojó al mar. Impulsados por las corrientes, el destino y puede que los dioses, los pilares tocaron tierra cerca del emplazamiento de la actual Reikiavik, donde Ingólfr construyó su granja. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>En la actualidad, la fama de la Islandia medieval se debe, cómo no, a los vikingos. Hablaremos de ellos dentro de poco, pero antes hay que decir que Islandia era mucho más que una simple sociedad de saqueadores. Para empezar, era una isla pequeña y poco poblada, sin ciudades ni pueblos, con solo granjas y, posteriormente, monasterios. La mayoría de sus habitantes eran granjeros y pescadores que llevaban una vida complicada en una tierra con pocos árboles, glaciares gigantescos y volcanes activos. Construían sus casas con pasto y piedra, y recurrían a las alianzas para sobrevivir en aquel entorno implacable. Pero, a pesar de todos estos desafíos, los islandeses lograron construir una sociedad muy instruida y ferozmente celosa de su independencia. Desarrollaron un sistema legal y una suerte de protoparlamento para resolver los problemas sociales de la comunidad; produjeron a los guerreros y exploradores más formidables del norte; compusieron algunos de los poemas y sagas más hermosos del Medievo; y preservaron y continuaron las formas sociales tradicionales de los nórdicos mientras los reinos continentales experimentaban un proceso de transformación adoptando formas similares a las de otros reinos europeos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="es_ES">
      <Text>El sistema de gobierno de Islandia es clave para entender la realidad política de la isla desde su colonización. Los islandeses habían optado por renunciar a formas de organización centralizado para poner el poder en manos de 39 "goðar" (sing. "goði"), caudillos que hacían las veces de líderes religiosos y seculares en sus respectivas zonas. Los "goðar" tenían muchas responsabilidades: administraban justicia, resolvían las querellas o representaban a sus seguidores ante los tribunales; presidían las ceremonias religiosas y se ocupaban del mantenimiento de los templos (y, posteriormente, de las iglesias); organizaban y presidían las asambleas locales; y protegían a los necesitados (por ejemplo, alimentando a los campesinos en caso de malas cosechas). A cambio de estos servicios, los seguidores de un "goði" lo apoyaban en las asambleas otorgándole poder legal. Cabe señalar que los islandeses no estaban atados a su "goði" local. Si no estaban contentos con él, podían ofrecer su lealtad a otro (o a ninguno). En este sentido, el poder del "goði" no estaba ligado a la tierra, sino a los hombres, y los islandeses eran libres de seguir al líder que quisieran, o a ninguno.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="es_ES">
      <Text>La colonización de Islandia coincide con la edad de oro de los vikingos, por lo que muchos de sus habitantes pasaban sus años de juventud dedicados al saqueo. Durante las primeras décadas de la historia de Islandia, se lanzaban incursiones de saqueo independientes desde la isla, pero no eran fáciles de financiar. Estas expediciones requerían, al menos, un barco, y, como en Islandia escaseaban (y aún escasean) los árboles, esto obligaba a importar madera desde Noruega o comprar una nave de segunda mano. Los vikingos islandeses se asociaban para comprar un barco, del que cada uno de ellos pasaba a poseer una parte en una modalidad de propiedad comunal. Posteriormente, cuando el reino de Noruega se convirtió en una gran potencia, para los islandeses se volvió más lucrativo viajar hasta allí y unirse durante varios años al séquito del rey, con el que participarían en las incursiones de la flota real (o le harían la guerra a Dinamarca). En estas incursiones, no se quedaban con el botín que obtenían personalmente, sino que recibían un generoso estipendio procedente de las arcas reales. Según las sagas, los islandeses eran vikingos excelentes, a los que los reyes noruegos tenían en muy alta estima, pero también podían ser difíciles de manejar, dado que eran ferozmente independientes y no se dejaban intimidar por los símbolos de la realeza.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="es_ES">
      <Text>A pesar del aislamiento geográfico de su isla, los islandeses viajaron a lo largo y ancho del mundo conocido, y más allá, como saqueadores, mercenarios, mercaderes y exploradores. En dirección este, navegaron por los ríos y costas de Europa, del Báltico al Mediterráneo. Hacia el oeste, fundaron una colonia en Groenlandia que perduraría varios siglos (antes de desaparecer misteriosamente), y, desde allí, fueron los primeros europeos en poner el pie en Norteamérica. Allí levantaron varios asentamientos temporales a lo largo de la costa oriental para obtener bienes que resultaban caros de importar desde Europa, sobre todo la madera. Sin embargo, aquellas tierras estaban pobladas ya por grandes comunidades de nativos americanos, con los que los nórdicos tuvieron tanto tratos pacíficos como enfrentamientos. Jamás llegó a fundarse ningún asentamiento permanente. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="es_ES">
      <Text>Islandia fue siempre una sociedad instruida. Aparte del código de la ley que se transmitía por vía oral y se recitaba en el Althing, la isla era famosa por producir algunos de los mejores escaldos (poetas del ámbito nórdico). La poesía en lengua nórdica antigua es muy compleja, pues tiene requisitos métricos muy estrictos, un léxico propio y abundantes referencias a la mitología y las leyendas de la zona. Los escaldos islandeses eran tan habilosos que, a menudo, los contrataban los reyes del continente como poetas de la corte. Además, los islandeses fueron famosos compositores de sagas. Al principio, estas obras se transmitían por vía oral, pero después de que Islandia se convirtiese al cristianismo, en el año 1000, la alfabetización se extendió a toda velocidad y, para el siglo XII, la norma era ya que las sagas se plasmaran en forma escrita. Durante los siglos siguientes se produjeron la inmensa mayoría de los textos sobre los vikingos y la Edad Media en el Atlántico Norte que han llegado hasta nuestros días.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="es_ES">
      <Text>Como la mayoría de los escribas eran monjes o monjas, los primeros textos eran de naturaleza religiosa, traducciones o adaptaciones de obras en latín que habían llegado desde la Europa continental. Pero también habían empezado a arraigar otros géneros. Seguramente, la Edda prosaica, un manual de poética que contiene el único compendio exhaustivo de mitología nórdica que ha llegado hasta nosotros fuera de la poesía, sea el texto más famoso producido en la Islandia medieval. Sin él, sabríamos muy poco de las creencias precristianas. Las sagas de los reyes, en las que se narran las biografías de importantes monarcas noruegos, son otro género muy importante. En las más famosas entre ellas (Heimskringla, Morkinskinna o Flateyjarbók), las historias de los reyes se entrelazan con historias más modestas sobre viajeros islandeses. En la actualidad, el género más leído es el de las sagas familiares, protagonizadas por las dinastías y los personajes más importantes de la Islandia de la era de los vikingos, que han permitido preservar la historia de la isla por medio de relatos dramáticos sobre querellas sangrientas, romances, proscritos y personales complejos y memorables. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_8" Language="es_ES">
      <Text>Al llegar el siglo XIII, el sistema de los 39 "goðar" de Islandia se había venido abajo al fin. Aunque seguían existiendo los caudillos, todos ellos pertenecían solo a tres familias, cuyas disputas alimentaban sangrientos enfrentamientos por toda la isla (y provocaron la batalla más importante que jamás se haya librado en suelo islandés, en la que murieron en torno a 60 personas). Al mismo tiempo, el rey de Noruega, Hákon Hákonarson, comenzó a cortejar a importantes islandeses con el objetivo de convertir Islandia en una colonia de Noruega. Después de que se saliese con la suya, en 1262, Islandia permanecería en poder de Noruega, y luego de Dinamarca, hasta 1918. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_IMPROVEMENT_THING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>En la Islandia medieval, todos los asuntos políticos y jurídicos se gestionaban de forma comunitaria en las asambleas ("þing", pronunciado "zink"), que se celebraban en el lugar de la asamblea ("þingstaðr", pronunciado "zinkstadir"). Numerosas reuniones tenían lugar a lo largo del año: asambleas locales, asambleas regionales (Islandia estaba dividida políticamente en cuatro partes) y el "Alþingi" o Althing (pronunciado "alzinki"), la gran asamblea de toda la isla que tenía lugar en el sur de Islandia una vez al año. Las asambleas locales estaban presididas por el jefe local, o "goði", que escuchaba y trataba de resolver las quejas y los problemas de sus seguidores, desde disputas sobre la propiedad de la tierra y el divorcio hasta robos y asesinatos. Eran oportunidades para que las comunidades rurales se reunieran con el fin de expresar preocupaciones, compartir noticias y ejercer derechos religiosos. Con el objetivo de lograr un diálogo productivo, no se permitía el derramamiento de sangre en los lugares de reunión y las armas debían dejarse en casetas o, en el caso de las espadas, atarse a la vaina con unas bandas especiales ("friðbönd", "correas de paz") para que no pudieran ser desenvainadas. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_IMPROVEMENT_THING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>El Althing era el mayor evento anual de Islandia; duraba varias semanas y a él asistían todos los goðar, junto a tantos seguidores como pudieran reunir (cuantos más seguidores tenían, más capacidad para ganar las disputas legales). Las cuestiones que habían surgido a lo largo del año (demasiado importantes para ser tratadas en las asambleas locales) se presentaban ante los jueces designados para que pudieran resolverse con la menor violencia posible. Una figura clave en el Althing era el portavoz de la ley, un hombre culto elegido para asumir el puesto durante tres años. Su función consistía en memorizar el código oral de leyes y recitar una tercera parte cada año durante su mandato para que todos lo escucharan. Debido a que numerosas personas de todo el país se reunían en el Althing, también era un lugar donde se llevaban a cabo otros negocios: mercados, arreglos matrimoniales, noticias. Su legado sigue muy vigente hoy en día: el Parlamento de Islandia todavía conserva el nombre; además, su emplazamiento medieval, situado en un impresionante valle donde las placas tectónicas norteamericana y euroasiática se separan, es uno de los principales atractivos turísticos de Islandia. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_HUGINS_DREKKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>"Hugins drekka" (El banquete de Huginn) es un kenning, una figura literaria muy utilizada en la poesía nórdica antigua y el inglés antiguo según la cual una frase de varias palabras reemplaza a una sola palabra. Los kennings pueden ser simples ("camino de ballenas" para "mar") o complejos ("el viento favorable del oso lunar" para "pensamiento"). Pueden ser puramente descriptivos o basarse en el conocimiento mitológico para su interpretación. "El banquete de Huginn" entraría en esta última categoría: Huginn es uno de los cuervos que acompañan al dios Óðinn, y los cuervos se consideran "bestias de la batalla" (junto a águilas y lobos) por ser carroñeros. Por tanto, el banquete de un cuervo es un cadáver. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_HUGINS_DREKKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>La poesía, disciplina de gran prestigio en el mundo nórdico preservada en todo su corpus literario, se clasifica en dos vertientes: la éddica y la escáldica. La poesía éddica, de carácter más libre y empleada principalmente para obras de temática mitológica y legendaria, se conserva casi en su totalidad en la compilación conocida actualmente como la Edda poética. Por su parte, la poesía escáldica era notablemente más rica, pues exigía no solo el dominio de complejas reglas métricas, rítmicas y léxicas, sino también de un profundo conocimiento de las obras mitológicas y legendarias para emplear referencias adecuadas. La creatividad resultaba fundamental (se desincentivaba la repetición) y en el corpus poético conservado sobreviven alrededor de 10 000 kenningar, en su mayoría únicos. La dróttkvætt (métrica cortesana) era la métrica escáldica más prestigiosa y difundida, sobre todo para la poesía de alabanza destinada a ensalzar las hazañas de reyes y guerreros. Islandia destacó como cantera constante de talentosos escaldos (poetas), quienes con frecuencia eran reclutados por monarcas extranjeros para servir en las cortes.  </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_HUGINS_DREKKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="es_ES">
      <Text>La poesía también desempeñó un papel crucial en la preservación del legado durante la época vikinga y la Edad Media. En una sociedad que, durante la era precristiana, creía en dioses mortales y en un mundo destinado a un final caótico, la mortalidad era una parte aceptada de la experiencia humana. En cambio, la inmortalidad se ganaba mediante la reputación obtenida en vida, como se explica en el poema éddico Hávamál: "El ganado muere, los familiares mueren, uno mismo también muere. Sé de una cosa que nunca muere: la reputación de un hombre bueno". La poesía era un medio para capturar las hazañas de los nórdicos, de preservarlas para su transmisión oral, de modo que el recuerdo de una persona pudiera perdurar durante generaciones. Tras la conversión al cristianismo, las referencias mitológicas y legendarias comenzaron a desvanecerse. En el siglo XIII, el erudito islandés Snorri Sturluson elaboró un manual de poesía destinado a preservar para las generaciones futuras un arte que languidecía. Esta obra, conocida actualmente como la Edda prosaica, comienza con un extenso resumen de los mitos que estaban cayendo en el olvido, convirtiéndose inadvertidamente en la fuente más completa de la mitología nórdica que ha perdurado hasta la actualidad.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_LANDNAMABOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>El Landnámabók, conocido como el "Libro del asentamiento", es un texto histórico islandés temprano que describe las primeras décadas del poblamiento de la isla. Relata el descubrimiento de Islandia y enumera a los primeros colonos, los lugares donde se establecieron y la genealogía de sus linajes, intercalando breves anécdotas. En conjunto, preserva varios miles de nombres, muchos de los cuales pueden cotejarse y verificarse en otros textos del corpus de las sagas. Como resultado, esta obra sigue siendo una fuente fundamental para el estudio de los vínculos familiares durante el periodo de colonización, así como una ventana a la forma en que los islandeses posteriores percibían su propia historia y a sus ancestros. Es probable que el texto fuera redactado durante el siglo XII, en los inicios de la alfabetización de Islandia, aunque el manuscrito conservado más antiguo data del siglo XIV. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_LANDNAMABOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>La formación del reino de Noruega aparece en el Landnámabók como un factor que impulsó a los colonos a trasladarse a Islandia, un evento que las fuentes posteriores definieron como la causa principal de la colonización. Según la tradición de las sagas islandesas, mientras Haraldr Hárfagri ("Harald Cabellera Hermosa") consolidaba su poder para convertirse en el primer rey del país, sus enemigos se enfrentaban a una lucha perdida o al exilio, y muchos eligieron Islandia como nuevo hogar, fuera del alcance de los monarcas. No obstante, la historia contradice esta narrativa: si bien la unificación impulsada por Haraldr pudo haber motivado a algunos a emigrar hacia Islandia, la isla también ofrecía abundantes tierras cultivables que atraían a quienes sentían cada vez más la presión demográfica en Escandinavia. Además, ofreció un refugio para los nórdicos de Dublín cuando fueron expulsados de Irlanda poco después de la colonización de Islandia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_THJODVELDID_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>La Mancomunidad Islandesa (Þjóðveldið) es el término moderno que se utiliza para designar el periodo de la historia de Islandia comprendido entre el establecimiento del Althing en el año 930 y el sometimiento de la isla por parte de Noruega en 1262. Estos siglos de independencia fueron posibles gracias a los singulares sistemas político y jurídico islandeses. Mientras que la organización de los goðar evitaba la concentración de poder en una sola persona, el derecho islandés proporcionaba el marco estructural que impedía la anarquía en la sociedad. La principal fuente acerca de estos códigos legales procede de una colección de leyes del siglo XIII con el pintoresco nombre de Grágás (Ganso Gris), que contiene capítulos sobre temas tan diversos como la propiedad de la tierra, los procedimientos asamblearios o el homicidio. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_THJODVELDID_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>La importancia del sistema legal se explora en profundidad en las sagas familiares, cuyas narrativas se centran en lo que puede ocurrir cuando la ley no logra evitar el conflicto: los problemas se enquistan, dando lugar a rivalidades y asesinatos o, en casos extremos, al incendio de casas comunales con familias enteras en su interior. No obstante, todas las sagas dan testimonio de cómo los personajes recurren finalmente a la ley, aplicando el código para resolver el conflicto, lo que demuestra la fe que el pueblo islandés depositaba en el sistema.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_VAERINGJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>Los guerreros nórdicos no actuaban exclusivamente como saqueadores vikingos; también eran muy valorados como mercenarios en toda Europa y más allá. Los más famosos fueron los "væringjar", miembros de la guardia varega que sirvió a los emperadores bizantinos durante los siglos X y XI. La unidad fue fundada en el año 988 d. C. por el emperador Basilio II, que reclutó a 2000 guerreros nórdicos y eslavos enviados por el príncipe Vladimiro I de Kiev. Estaban considerados como combatientes excepcionales: a menudo se les situaba en la vanguardia durante conflictos importantes y se encargaban de servir como guardaespaldas del emperador. El varego más célebre fue Haraldr Sigurðarson, apodado "Harðráði" ("el Despiadado"), quien posteriormente se convertiría en rey de Noruega. También se trata del único nórdico mencionado en las fuentes bizantinas; luchó contra los búlgaros en los Balcanes y contra los árabes en Sicilia antes de regresar al norte para reclamar su trono. A mediados del siglo XI, el número de nórdicos en la guardia comenzó a reducirse progresivamente, y fueron reemplazados por guerreros francos e ingleses hasta que la unidad se disolvió durante la caída de Constantinopla en 1204.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_VAERINGJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>A pesar de su inmensa fama, la historia de los varegos es difícil de desentrañar, ya que la mayoría de las fuentes que relatan sus actividades proceden de siglos posteriores, mucho después de su época dorada, de escritores que nunca conocieron a un varego ni estuvieron en Bizancio. No obstante, su legado fascinó tanto a escritores como al público en Islandia durante la Baja Edad Media. Las hazañas mediterráneas de Haraldr y sus dos compañeros islandeses, Halldórr Snorrason y Úlfr Óspaksson, resultaron inmensamente populares en las sagas de reyes compuestas en Islandia a partir del siglo XIII. La figura descomunal del futuro rey parece ser la inspiración que hay detrás de otros héroes de sagas en el corpus, principalmente islandeses, que los escritores utilizaban a menudo para explorar las secuelas del servicio en Bizancio: ¿cómo era regresar a la rural Islandia tras una juventud gloriosa en una de las ciudades más grandes del mundo? Estos relatos, a veces heroicos, a veces trágicos, ofrecen una visión fascinante de las perspectivas nórdicas sobre el trauma del combate y los desafíos del regreso a casa tras un servicio militar en el extranjero. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SAGA_HERO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>Las sagas son las obras escritas más importantes del Medievo islandés, compuestas en los siglos sucesivos a la conversión del país al cristianismo. Son varios los géneros de estos textos que han llegado a nuestra época: sagas de reyes, sagas legendarias, sagas de santos, sagas de obispos, sagas caballerescas, sagas contemporáneas... Sin embargo, las más célebres y más leídas en nuestros días son las sagas familiares, o "Íslendingasögur" (sagas de los islandeses). </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SAGA_HERO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Las sagas familiares narran contiendas entre las familias principales de la Islandia vikinga, y los sucesos que las conforman se transmitieron por tradición oral a lo largo de dos o tres siglos antes de quedar recogidas en manuscritos para la posteridad. La trama delinea los límites del orden y la violencia en aquella Islandia, y a menudo se ciñen a una narrativa común: un incidente detona un conflicto entre dos facciones que se va recrudeciendo hasta que no hay jurisprudencia que lo refrene, y acaba culminando en un sangriento clímax; los personajes que sobreviven se afanan en capear las hostilidades, y la saga concluye cuando vuelven a reinar el equilibrio y la paz. Rebosantes de violencia, aventuras, romance y fenómenos sobrenaturales, cada saga cuenta con personajes, temáticas y hechos distintos, y dan a conocer a hombres y mujeres ilustres de la era de los vikingos. La saga familiar por excelencia es la inmensa "Saga de Njáls". Entre otras de gran importancia se encuentran la "Saga de Egil Skallagrímson", la "Saga de Laxdœla", la "Saga de Gísla Súrssonar" y las "Sagas de Vinlandia", que relatan las expediciones de los nórdicos a Norteamérica. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SAGA_HERO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="es_ES">
      <Text>La inmensa mayoría de manuscritos medievales nórdicos que aún se conservan son islandeses. Son muchos menos los nórdicos, daneses y suecos. Este patrimonio se lo debemos a la ardua labor de Árni Magnússon, un erudito que en el siglo XVIII recorrió Islandia con la misión de recuperar cuanto manuscrito quedara. Las fuentes históricas islandesas son tan abundantes gracias al coleccionista que lo que conocemos hoy del norte medieval lo conocemos mayormente a través del prisma islandés.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>Si por algo es conocida en todo el mundo la cultura islandesa, y la nórdica en general, es innegablemente por el fenómeno vikingo. Los vikingos (del nórdico antiguo "víkingar") eran jóvenes guerreros que cada primavera se embarcaban para saquear costas y ríos, generalmente de Europa. La rapidez y brutalidad de sus ataques se debía a la tecnología de sus drakkars, navíos de poco calado construidos a partir de una quilla flexible, lo que les permitía remontar ríos poco profundos, y lo bastante maleables como para capear el embravecido Atlántico Norte. Antes del drakkar, no existían en Europa embarcaciones de guerra capaces de navegar por ríos, por lo que no se destinaban muchos recursos a su defensa, sirviendo estos más bien de barrera natural. Los vikingos supieron aprovechar esa vulnerabilidad: llegaban al alba, varaban sus barcos en la ribera y arrasaban con todo a su paso para zarpar de nuevo a las pocas horas, antes de que el señor local pudiera movilizar sus fuerzas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Los saqueos de los vikingos servían a dos propósitos clave en la sociedad nórdica. La moneda de cambio principal que favorecía la movilidad social de cada individuo era el honor, prerrogativa que se adquiría de manera indiscutible mediante triunfos marciales. Con las incursiones estivales, los jóvenes lograban llegar a la veintena con multitud de victorias acumuladas, mayormente contra clérigos indefensos y aldeanos sorprendidos. Era una forma rápida y fácil de cosechar honor, aunque este se podía obtener por otros medios, como sirviendo de mercenario o incluso sin tenerse que embarcar, dedicándose a la abogacía y ganando batallas verbales en pleitos. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="es_ES">
      <Text>Estas incursiones también enriquecían a los vikingos, no solo llenando sus arcas de dinero, sino también con insólitos objetos de inmenso valor, más preciados aún para ellos. Aunque no abundaban los recursos valiosos en el norte, los obsequios eran el eje del tejido social de la sociedad nórdica. El pillaje era una fuente imprescindible de rarezas y antigüedades, y para cuando dejaba aquella vida, un joven vikingo ya contaba idealmente con una copiosa reserva vitalicia de artículos valiosos, necesarios para forjar o fortalecer alianzas. Quienes no se sumaban a las incursiones podían ofrecer regalos de otra índole: homenajear al allegado con un festín, componer un poema sobre esa persona o manufacturar piezas de artesanía.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>Si por algo es conocida en todo el mundo la cultura islandesa, y la nórdica en general, es innegablemente por el fenómeno vikingo. Los vikingos (del nórdico antiguo "víkingar") eran jóvenes guerreros que cada primavera se embarcaban para saquear costas y ríos, generalmente de Europa. La rapidez y brutalidad de sus ataques se debía a la tecnología de sus drakkars, navíos de poco calado construidos a partir de una quilla flexible, lo que les permitía remontar ríos poco profundos, y lo bastante maleables como para capear el embravecido Atlántico Norte. Antes del drakkar, no existían en Europa embarcaciones de guerra capaces de navegar por ríos, por lo que no se destinaban muchos recursos a su defensa, sirviendo estos más bien de barrera natural. Los vikingos supieron aprovechar esa vulnerabilidad: llegaban al alba, varaban sus barcos en la ribera y arrasaban con todo a su paso para zarpar de nuevo a las pocas horas, antes de que el señor local pudiera movilizar sus fuerzas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Los saqueos de los vikingos servían a dos propósitos clave en la sociedad nórdica. La moneda de cambio principal que favorecía la movilidad social de cada individuo era el honor, prerrogativa que se adquiría de manera indiscutible mediante triunfos marciales. Con las incursiones estivales, los jóvenes lograban llegar a la veintena con multitud de victorias acumuladas, mayormente contra clérigos indefensos y aldeanos sorprendidos. Era una forma rápida y fácil de cosechar honor, aunque este se podía obtener por otros medios, como sirviendo de mercenario o incluso sin tenerse que embarcar, dedicándose a la abogacía y ganando batallas verbales en pleitos. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="es_ES">
      <Text>Estas incursiones también enriquecían a los vikingos, no solo llenando sus arcas de dinero, sino también con insólitos objetos de inmenso valor, más preciados aún para ellos. Aunque no abundaban los recursos valiosos en el norte, los obsequios eran el eje del tejido social de la sociedad nórdica. El pillaje era una fuente imprescindible de rarezas y antigüedades, y para cuando dejaba aquella vida, un joven vikingo ya contaba idealmente con una copiosa reserva vitalicia de artículos valiosos, necesarios para forjar o fortalecer alianzas. Quienes no se sumaban a las incursiones podían ofrecer regalos de otra índole: homenajear al allegado con un festín, componer un poema sobre esa persona o manufacturar piezas de artesanía.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>Si por algo es conocida en todo el mundo la cultura islandesa, y la nórdica en general, es innegablemente por el fenómeno vikingo. Los vikingos (del nórdico antiguo "víkingar") eran jóvenes guerreros que cada primavera se embarcaban para saquear costas y ríos, generalmente de Europa. La rapidez y brutalidad de sus ataques se debía a la tecnología de sus drakkars, navíos de poco calado construidos a partir de una quilla flexible, lo que les permitía remontar ríos poco profundos, y lo bastante maleables como para capear el embravecido Atlántico Norte. Antes del drakkar, no existían en Europa embarcaciones de guerra capaces de navegar por ríos, por lo que no se destinaban muchos recursos a su defensa, sirviendo estos más bien de barrera natural. Los vikingos supieron aprovechar esa vulnerabilidad: llegaban al alba, varaban sus barcos en la ribera y arrasaban con todo a su paso para zarpar de nuevo a las pocas horas, antes de que el señor local pudiera movilizar sus fuerzas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Los saqueos de los vikingos servían a dos propósitos clave en la sociedad nórdica. La moneda de cambio principal que favorecía la movilidad social de cada individuo era el honor, prerrogativa que se adquiría de manera indiscutible mediante triunfos marciales. Con las incursiones estivales, los jóvenes lograban llegar a la veintena con multitud de victorias acumuladas, mayormente contra clérigos indefensos y aldeanos sorprendidos. Era una forma rápida y fácil de cosechar honor, aunque este se podía obtener por otros medios, como sirviendo de mercenario o incluso sin tenerse que embarcar, dedicándose a la abogacía y ganando batallas verbales en pleitos. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="es_ES">
      <Text>Estas incursiones también enriquecían a los vikingos, no solo llenando sus arcas de dinero, sino también con insólitos objetos de inmenso valor, más preciados aún para ellos. Aunque no abundaban los recursos valiosos en el norte, los obsequios eran el eje del tejido social de la sociedad nórdica. El pillaje era una fuente imprescindible de rarezas y antigüedades, y para cuando dejaba aquella vida, un joven vikingo ya contaba idealmente con una copiosa reserva vitalicia de artículos valiosos, necesarios para forjar o fortalecer alianzas. Quienes no se sumaban a las incursiones podían ofrecer regalos de otra índole: homenajear al allegado con un festín, componer un poema sobre esa persona o manufacturar piezas de artesanía.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>En Reykjaholt (llamado hoy "Reykholt") tenía su hacienda el jefe y erudito Snorri Sturluson (1179-1241), uno de los personajes más ilustres de la Islandia medieval. Ejerció de abogado y político de renombre tanto en su nación como fuera de esta, desempeñando el cargo de portavoz del Althing antes de viajar a Noruega por invitación del rey Hákon Hákonarson, que ansiaba incorporar Islandia a sus dominios. En un principio, Snorri respaldó la iniciativa de Hákon y fomentó su difusión en Islandia, pero con el tiempo fue perdiendo interés en la causa y retomó sus funciones de portavoz, lo que lo llevaría a convertirse en el jefe más poderoso de Islandia. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>En aquella época de prosperidad (1220-1223), Reykjaholt adquirió relevancia como centro académico y se llevó a cabo una gran ampliación de sus instalaciones para dar cabida al influjo de intelectuales. A Snorri se le atribuyen dos obras capitales: la Edda prosaica, un manual de poética que presenta el compendio más exhaustivo de mitología nórdica que se conserva a día de hoy, y la Heimskringla, una recopilación de sagas que versan de los monarcas noruegos y sus gestas, todo un tesoro fundamental de la historiografía nórdica. Hay fuentes que le atribuyen asimismo la autoría de la "Saga de Egil Skallagrímson", una saga familiar anónima. Se desconoce si estos textos los redactaría el mismo Snorri de su puño y letra o si se los encargó a escribas, pero son un testimonio de su aptitud poética y su gran interés por la historia y el conocimiento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="es_ES">
      <Text>A Snorri el tiempo le trajo cada vez más problemas, y los conflictos con sus parientes fueron erosionando su autoridad a lo largo de los años sucesivos. Regresó a Noruega, pero una guerra civil lo obligó a huir del país. En 1241 fue asesinado en su bodega de Reykjaholt a manos de otro "goði", Gissur Þorvaldsson, que obedecía órdenes de Hákon. Reza la leyenda que, antes de morir, las últimas palabras de Sturluson fueron: "¡eigi skal höggva!" ("¡no me ataquéis!").</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="es_ES">
      <Text>Hoy Reykjaholt alberga Snorrastofa, un centro científico y cultural dedicado a la obra y el legado de Snorri, así como al estudio de todo lo relacionado con la Mancomunidad Islandesa. Del asentamiento medieval apenas quedan unos restos, entre ellos la poza de aguas termales Snorralaug ("Bañera de Snorri"), que aporta al paraje un toque característico. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_THING_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Þingstaðr|Þingstaðr</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_REYKHOLT_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Reykjaholt|Reykjaholt</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_HVITA_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Hvítá</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_JOKULSA_A_FJOLLUM_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Jökulsá á Fjöllum</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_MARKARFLJOT_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Markarfljót</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_OXARA_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Öxará</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_THJORSA_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Þjórsá</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_BARDARBUNGA_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Bárðarbunga</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_ELDFELL_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Eldfell</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_FAGRADALSFJALL_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Fagradalsfjall</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_HEKLA_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Hekla</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_LJOSUFJOLL_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Ljósufjöll</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HUGINS_DREKKA_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Hugins Drekka</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LANDNAMABOK_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Landnámabók</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THJODVELDID_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Þjóðveldið</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_VAERINGJAR_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Væringjar</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREATWORK_RELIC_EGIL_SAGA_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Saga de Egil</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREATWORK_RELIC_GRETTIR_SAGA_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Saga de Grettir</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Entre las brumas matinales, los víkingar saltan de sus embarcaciones con cabeza draconiana preparados para la batalla. Los gritos rasgan el alba, las llamas se elevan violentamente hacia los cielos y el olor a sangre impregna el aire. Y de pronto, igual que llegaron, desaparecen los islandeses, con los barcos cargados de tesoros, dejando tras de sí nada más que humo, muerte y silencio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>La furia de los nórdicos</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Esta es la senda hacia el Valhalla.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Los tesoros tomados por la fuerza son los mejores recuerdos para llevarse a casa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>En el fragor de la batalla, los víkingar islandeses buscan la inmortalidad a través de la reputación y una muerte honorable en combate. Al frente de la carga, un caudillo blande ferozmente su hacha, asestando golpe tras golpe hasta que una lanza acaba atravesándole el pecho. "Hoy en día, se estilan las lanzas anchas", dice antes de caer muerto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Famosas últimas palabras</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a Maravillas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Una piedra rúnica conservará su nombre para la posteridad.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+2 a [icon:YIELD_CULTURE] Cultura por cada ruta comercial activa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Un poema dará a conocer sus hazañas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Un granjero islandés está sentado sobre una colina con una espada dorada en el regazo, sin más compañía que la de sus recuerdos de juventud: una ciudad magnífica en una tierra lejana, la risa de sus hermanos mercenarios mientras beben cerveza, los gritos y la sangre de incontables batallas. Ahora esta es su casa, aunque anhela aquel otro hogar, más allá de las olas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Varego veterano</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Los guerreros deben ser respaldados a su retorno.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a todos los Comandantes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Las leyendas se valen por sí mismas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Un monje garabatea, frenético, sobre una vitela reciente para crear una nueva saga acerca de un rey legendario en busca del paraíso. Numerosos peligros y enemigos aguardan, pero el monje se va quedando sin inspiración. Echa un vistazo a un bestiario romano y observa detenidamente un espeluznante listado de sierpes provisto por un poeta de la Antigüedad. Sí, sí, esto servirá...</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>El jáculo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Los monstruos reales son más convincentes que los de fantasía.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>¿Y si esta sierpe tuviera alas y escupiera veneno...?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>De pie sobre la Roca de la Ley, el joven portavoz observa inquieto a la gran multitud que se agolpa ante él. Lleva meses memorizando el código de la ley con la meticulosa ayuda de su predecesor. Su recitación debe ser precisa y exacta, pues, con la ley, Islandia prosperará; sin ella, Islandia perecerá. Respira hondo y comienza su recitación.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>En el Alþingi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>La recitación de las leyes las hace comunales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Las leyes deberían quedar escritas para poder consultarse en privado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Los trabajadores de una granja islandesa se quejan de que los acecha un draugr. El anterior dueño de la granja había pedido que, a su muerte, lo enterraran de pie bajo la puerta de la cocina, y ahora se alza cada noche para luchar con sus sirvientes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Fuerzas de ultratumba en Hrappsstaðr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>El granjero debe recibir un entierro adecuado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a Héroes de saga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Un gran guerrero podría hacer frente a esta amenaza.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>En casas comunales, en asambleas, en cortes reales en el extranjero, prospera la poesía islandesa con su lenguaje único de los kenningar. Los antaño reemplazos sencillos —como "caballo de las olas" para "barco", o "cabello de Sif" para "oro"— se vuelven más y más complejos a medida que los escaldos alcanzan nuevas cotas artísticas. Cuando alguien proclama "el oscuro traidor del oso de madera de los antiguos muros", el público deduce que debe referirse a...</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>El hidromiel de la poesía</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>La historia continúa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>El tiempo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>La historia continúa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>El diablo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140D_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>La historia continúa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140D_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Un gato.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11141A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>El escaldo menea la cabeza en cuanto oye a su público maravillarse ante su kenning. "No me refiero al tiempo", dice airado. "¿Es que no tenéis el menor respeto por mi arte?".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11141A_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}, pero {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11141A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>El hidromiel de la poesía</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11142A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>El público felicita al escaldo por su kenning sobre el diablo. "Pero no trata sobre el diablo", dice confuso, si bien acepta de buen grado los elogios.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11142A_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}, pero {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11142A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>El hidromiel de la poesía</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11143A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>El escaldo concluye su extenso kenning en el mismo momento en que un gato de gran tamaño, protagonista del relato, salta sobre la mesa que tiene delante y agarra un trozo de carne asada con sus grandes garras afiladas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11143A_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11143A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>El hidromiel de la poesía</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>En medio del vapor que se eleva de las aguas geotermales de Reykjaholt, el erudito se reclina para contemplar el cielo. Los antiguos mitos y leyendas se desvanecen frente a nuevas creencias y, con ellos, el lenguaje de la poesía. No obstante, los reyes al otro lado del mar tienen una genealogía tan interesante... Se incorpora rápidamente, pues tiene en mente su próximo manuscrito, y llama a sus escribas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>El legado de Snorri</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Un manual de poesía para preservar este arte tan maravilloso.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Una crónica de reyes, repleta de aventuras y política.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144D_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144D_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Saga épica del héroe Egill Skallagrímsson.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Entre una recopilación de antiguos manuscritos islandeses, una erudita descubre un manual sobre una tradición poética que se perdió mucho tiempo atrás. Mientras escudriña sus hojas, comprende que incluye un resumen de la mitología nórdica medieval. En un principio ideado como fuente de referencias poéticas para los escaldos, ahora ofrece una valiosa ventana hacia una religión desaparecida.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>La Edda prosaica</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Los lectores modernos atesorarán estos mitos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Ya es hora de que resurja la poesía escáldica.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Los académicos leen atentamente una nueva edición de una recopilación islandesa medieval de sagas de reyes. El texto relata historias de gobernadores remotos, pero la lente islandesa está siempre presente. Sus diestros escaldos e insolentes aunque intrépidos héroes atraen la atención de los lectores en medio de las intrigas reales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Heimskringla</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Estas sagas conservan gran parte de la historia de otras tierras.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Estos relatos captan el modo en que los islandeses se veían a sí mismos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>En el interior de la casa comunal, refulge el fuego del hogar, las risas se elevan con el humo y la cerveza corre libremente. La gran mano de Egill aferra un cuerno para beber cuando se percata del gesto de la mujer: un regalo. Pero algo va mal. Hay algo más que cerveza en el recipiente. Egill pasa su cuchillo sobre el cuerno para marcarlo con runas y este se hace añicos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>La peor clase de anfitrión</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a las unidades navales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>El veneno debe saldarse con sangre.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a los Víkingar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Lo primero es escapar, ya habrá tiempo para la venganza.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Sentado junto a la ventana, Egill contempla su destino. El hijo del señor ha muerto por su espada, y ahora es su propia cabeza la que está en peligro, a menos que logre dar con un poderoso regalo: un poema sobre los logros del señor y su arrojo en la batalla, versos que habrán de recordarse durante siglos. Ojalá ese pájaro dejara de distraerlo...</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Höfuðlausn</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Ningún cambiaformas puede cortar de raíz la creatividad.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Tal vez un amigo pueda ahuyentar a la criatura.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>En la oscuridad de la noche, Gísli se encuentra a la puerta de la casa comunal mientras todos duermen. Una mano aferra la lanza arrancada del cadáver de su cuñado hace tan solo un momento. Apaga silenciosamente las antorchas titilantes, una a una, hasta que la sala queda a oscuras. Camina sin hacer ruido hasta el lecho junto al fuego y, de un rápido movimiento, hace descender la lanza en busca de venganza.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>La estocada de Grásiða</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a las unidades de infantería.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Sangre por sangre.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>El asesinato solo lleva a la proscripción.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Los hombres que van tras el forajido Gísli lo siguen hasta una pequeña finca. Mientras dan caza a su presa, la esposa del granjero refunfuña desde su lecho, con un lenguaje tan repugnante que jamás lo olvidarán. Distraídos por los improperios, inspeccionan con menor cuidado de lo planeado y se van con las manos vacías y una tremenda reprimenda. La mujer se levanta de su lecho y retira las mantas, de ente las que sale Gísli con una sonrisa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>A la caza</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a los Comandantes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>El engaño es crucial para la supervivencia del forajido.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a las unidades de infantería.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Los grandes guerreros jamás recurren al engaño.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>En el oscuro salón, Grettir lucha por su vida. Tablas y travesaños crujen mientras ambas figuras forcejean violentamente. El hedor de la no muerte colma el aire cuando Grettir empuja a su poderoso adversario y acaban los dos saliendo atropelladamente por la puerta. Con la luna asomando entre las nubes, contempla unos ojos brillantes y, por un momento, tiembla. La victoria ha de ser suya esta noche, pero ¿a qué precio?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Los ojos de Glámr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a los Víkingar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>La fuerza de Grettir no tiene parangón.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a los Víkingar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Con el tiempo, el precio por enfrentarse a los draugar acaba siendo la muerte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>La lluvia cae sobre una fría isla mientras el forajido Grettir se ocupa de su pierna herida. La desgracia lo ha acosado desde su victoria sobre el draugr, hace muchos años, y esta lesión, obra de una bruja, podría ser su fin. Sus fuerzas flaquean y, a medida que avanza la noche, crece su temor hacia la oscuridad en ciernes. Solo queda un año para que termine su proscripción... si es que sobrevive.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>El forajido</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a las unidades a distancia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Aún queda tiempo para una última batalla.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>La era de los héroes toca a su fin.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Bajo la calmada superficie del río, dos hombres pelean, cada uno intentando mantener al otro bajo el agua. Al final, ambos ceden y emergen juntos para declarar un empate en la competición. Kjartan observa a su oponente, un desconocido de modales regios que le ofrece su propio manto de gran calidad en señal de respeto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>La competición de natación</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} en las ciudades.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Este regalo impresionará a todos en casa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}, pero {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>No augura nada bueno estar en deuda con un rey.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Kjartan anda inquieto. Han desaparecido objetos valiosos de su propiedad, y sospecha de su hermano de acogida... o tal vez de la esposa de este, antigua amante de Kjartan. Aumentan las tensiones y sus hombres sueñan con una muerte inminente. Pero, mientras recorre a caballo el matorral, sabe que no tiene nada que temer de su hermano de acogida mientras que se le ofrezca algo de acción.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Un viaje peligroso</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} en todos los asentamientos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Al final, el amor fraterno triunfará.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>No costará mucho superar una emboscada.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Guðrún despierta abruptamente bajo la tenue luz del alba, mientras el resto duerme en la casa comunal. Sus sueños han vuelto a perturbarla una vez más: un tocado que cae en un arroyo, un anillo de plata que se pierde en un lago, un anillo de oro roto y sangrante, un casco de oro que se hunde en el mar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>La soñadora</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Estos son presagios de futuros matrimonios.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Son advertencias, nada más.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Guðrún se encuentra en su huerto de puerros. A su alrededor, extendidos cuidadosamente sobre el suelo, se hallan los ropajes con los que asesinaron a su esposo. Sus jóvenes hijos se aproximan, y Guðrún señala las prendas ensangrentadas. "Estas ropas condenan vuestra inacción", les dice. "Os preocupan más las peleas de caballos que vengar a vuestro padre".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Quien lleva la cuenta</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a las unidades de caballería.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>No debería ser preciso recordar a los muchachos cuál es su cometido.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>El deber de una mujer es llevar la cuenta.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Un relincho resuena en la granja y hace que Hrafnkell levante la vista de su comida. Reconoce la llamada de Freyfaxi, su caballo, dedicado a su dios en un juramento sagrado, sobre el que jamás cabalgará nadie so pena de muerte. Mas he aquí el animal, con el pelaje empapado de sudor y barro. Alguien ha cabalgado sobre su lomo. El dios estará enojado. Hrafnkell echa mano de su hacha.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Un juramento sagrado</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Los juramentos son contratos que mantienen unida a la sociedad.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Tal vez el dios muestre misericordia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Hubo un tiempo en el que Hrafnkell fue un hombre poderoso y señor de su fiordo. Ahora debe comenzar de nuevo, pues los tribunales lo despojaron de su hogar, de sus posesiones, de su reputación. Algún día irá en pos de venganza, pero con su propio poder, no con el de su dios. Mantener su juramento sagrado no le ha traído más que tormento y, cuando llega la noticia de la muerte de su caballo sagrado, reniega de los dioses para siempre.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Freyfaxahamar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Adorar a los dioses es un acto de vanidad.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Los dioses son volubles, pero la devoción da sus frutos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Njáll se despierta en mitad de la noche al oír el roce del metal. Se incorpora y ve a sus hijos armándose, por lo que les pregunta adónde van a esas horas. "Vamos a cazar ovejas", dice el mayor con una sonrisa de lobo. "Eso ya me lo has dicho antes", replica Njáll. "Pero entonces ibais a cazar hombres".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Los pastores</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>La paz debe ser la prioridad por encima de todo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Algunas cuestiones solo se pueden resolver con violencia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Njáll yace inmóvil en su lecho, con su esposa a un lado y su nieto en medio. Bajo la pesada piel de buey, solo ve oscuridad, pero el olor a humo es intenso. Oye a sus hijos gritarse entre sí por encima del rugido de las llamas, blandiendo espadas y lanzas contra los atacantes del exterior; enmudecen uno tras otro, muertes que nunca podrá vengar. Aferrado a sus seres queridos, cierra los ojos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>El hombre condenado</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}, pero {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>No hay honor en quemar una casa comunal.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}, pero {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Cuando la ley fracasa, reina el caos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>A pesar de la fama que ha cosechado como el mejor guerrero de Islandia, Gunnarr anhela una vida de paz. Ignora los insultos de sus vecinos provocadores y se niega a morder el anzuelo. Pero cuando los insultos se convierten en mentiras que amenazan su reputación, empuña su alabarda, que canta ante la inminente carnicería.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Difundir mentiras</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a las unidades de infantería.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Los insultos pueden destruir el legado de un hombre.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Las acciones de Gunnarr deben resolverse en la corte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>La familia de Gunnarr lo despide mientras parte hacia su drakkar. Su condena de destierro menor implica tres años en el extranjero, tres años sin poder regresar a casa. Sin embargo, cuando su caballo tropieza, Gunnarr alcanza a ver su granja por última vez. "Hermosa es esta ladera", reflexiona. "Nunca la había visto así de bella". Entonces, da media vuelta para dirigirse a casa y a la muerte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Campos pálidos</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} en todos los asentamientos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Cerrar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Tiempos difíciles azotan a los granjeros nórdicos y muchos se esfuerzan por conocer su causa. Se convoca a una vidente, una anciana que porta un bastón rematado en bronce y va envuelta en un manto negro y guantes de piel de gato blanco. Guðríðr conoce los antiguos cánticos de protección, pero ha jurado lealtad a un nuevo dios y duda si unirse a los ritos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>La vidente</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} en todos los asentamientos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>La gente necesita un consuelo familiar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} en todos los asentamientos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Las viejas costumbres deben ser enterradas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>En una tierra lejana de Islandia, Guðríðr se sienta junto a su hijo pequeño mientras su marido y sus seguidores intercambian comida con los nativos. De repente, una mujer extraña entra en la casa, baja de estatura y con unos ojos inmensos. "Mi nombre es Guðríðr, ¿y el tuyo?", dice Guðríðr. "Mi nombre es Guðríðr", responde la mujer. De pronto, un estruendo irrumpe desde el exterior y la mujer desaparece.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Doble espectral</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} en asentamientos de Tierras lejanas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Una amistad extraña en una tierra extraña.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a todas las unidades en asentamientos de Tierras lejanas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Un heraldo de mal augurio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Freydís se encuentra de pie en el muelle mientras dirige la carga de los drakkars. Los marineros se apresuran ante sus gritos, transportando víveres y provisiones para el largo viaje a costas distantes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Destino: Vinland</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>La historia continúa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Esta es una oportunidad para la aventura.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>La historia continúa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Esta es una expedición de saqueo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>En una tierra lejana, Freydís maldice la cobardía de sus compañeros, que huyen mientras esta los sigue con dificultad a causa de su avanzado estado de gestación. Cuando los atacantes están cerca, se inclina hacia un nórdico caído, le arrebata la espada y se da la vuelta. Con un movimiento rápido, descubre su pecho y lo golpea con la hoja desnuda. Sus enemigos, alarmados, se dan la vuelta inmediatamente y emprenden la huida.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Eiríks Saga Rauða</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a los Víkingar, pero {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Cerrar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>El rocío de la madrugada empapa los pies descalzos de los exploradores nórdicos, que han sido atados y empujados fuera de sus casas comunales. Uno a uno, mueren asesinados por orden de Freydís; los otrora compañeros de viaje en una tierra lejana... ahora son víctimas de sus caprichos. Finalmente solo quedan las mujeres. Freydís alza su hacha.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Saga Grœnlendinga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}, pero {2_reward} en asentamientos de Tierras lejanas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Cerrar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Ilustre gobernante: Un peregrino me ha contado que se ha encontrado el paraíso... ¡en India! Si la historia es cierta, hay mucho que aprender de este lugar sagrado, pero también me preocupa que el paraíso no esté hecho para los ojos humanos. Suyo en la fe, Eirekr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Un rumor de tierras lejanas</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Enviemos a Eirekr a encontrar el paraíso.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Honremos el misterio de la utopía.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Ilustre gobernante: Las tierras han cambiado enormemente y hay muchas maravillas que contemplar. ¡La mayor de todas es un dragón! Se encuentra en mitad de mi camino, gruñendo y rugiendo al viento. Mi viaje me llama..., pero temo acercarme a él. Suyo en la fe, Eirekr el Viajero</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>La gran sierpe</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Hay que intentar aproximarse al dragón.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Es mejor volver a casa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Ilustre gobernante: Al acercarme al dragón, ocurrió algo de lo más extraño. Sus fauces se abrieron de par en par y me adentré en una tierra de leche y miel. En su interior, fui recibido por mi ángel de la guarda, un ser singular que me obsequió con enseñanzas espirituales para muchas vidas. Regreso con entusiasmo a casa para compartirlas. Suyo en la fe, Eirekr el Viajero de Tierras Distantes</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Un espíritu inesperado</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Cerrar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Ilustre gobernante: Aunque he dejado a un lado al dragón y mi camino, regreso a casa con el conocimiento acumulado en mi travesía. Que estas revelaciones enriquezcan a nuestro pueblo y aseguren su búsqueda continua de sabiduría espiritual. Suyo en la fe, Eirekr el Viajero de Tierras Distantes</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>El camino hacia la sabiduría</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Cerrar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>El Dr. Rizal toma asiento en la asamblea de verano, donde se adoptan las leyes y se resuelven las disputas. Hoy, un caudillo ha pedido a su rival que ponga fin a su larga enemistad sangrienta. Pero el caudillo oponente insiste en que el agravio inicial aún no ha sido reparado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>El Dr. Rizal en el Althing</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a Cocas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Los agravios deben compensarse.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>La sangre es una solución demasiado costosa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_VIKINGR_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>El [icon:Action_Pillage] Asalto costero otorga una cantidad de [icon:YIELD_SCIENCE] Ciencia equivalente al 25 % del [icon:YIELD_GOLD] Oro obtenido.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HUGINS_DREKKA_AUTHOR" Language="es_ES">
      <Text>Sigvatr Þórðarson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HUGINS_DREKKA_QUOTE" Language="es_ES">
      <Text>"De buen grado acepté tu espada, Njǫrðr de la batalla, y en ella no hallaré defecto. Tal es mi deseo, y mi búsqueda la reputo loable".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LANDNAMABOK_AUTHOR" Language="es_ES">
      <Text>Saga de Njáls</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LANDNAMABOK_QUOTE" Language="es_ES">
      <Text>"Con ley, nuestra tierra prosperará. Sin ella, perecerá".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THJODVELDID_AUTHOR" Language="es_ES">
      <Text>Egill Skallagrímsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THJODVELDID_QUOTE" Language="es_ES">
      <Text>"El aguerrido enemigo del lobo me obsequió con el oficio de la poesía priva de faltas".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_VAERINGJAR_AUTHOR" Language="es_ES">
      <Text>Flateyjarbók</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_VAERINGJAR_QUOTE" Language="es_ES">
      <Text>"El barco flotaba por las aguas cubierto de oro, con magníficas cabezas de dragón y una vela bordada en ambas caras con las fibras más preciadas".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Ganas 500 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura al descubrir una [icon:NOTIFICATION_DISCOVER_NATURAL_WONDER] Maravilla natural en Tierras lejanas. Ganas una [icon:NAR_REW_GREATWORK] Reliquia cada vez que estudias un [icon:RADIAL_CIVICS] dominio de Principio tras completar el [icon:RADIAL_CIVICS] Principio de Landnámabók. Los [icon:UNIT_MISSIONARY] Misioneros cuestan un 100 % más.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_EGILL_SKALLAGRIMSSON_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Activar en un Comandante de flota. Al derrotar a una unidad enemiga en su Zona de mando, recibes [icon:YIELD_CULTURE] Cultura equivalente al 25 % de la Fuerza de combate de la unidad derrotada. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_EGILL_SKALLAGRIMSSON_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Egill Skallagrímsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_FREYDIS_EIRIKSDOTTIR_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Se activa en una unidad naval. En este turno, las unidades navales pueden realizar un [icon:Action_Pillage] Asalto costero sin coste de [icon:Action_Move] Movimiento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_FREYDIS_EIRIKSDOTTIR_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Freydís Eiríksdóttir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GISLI_SURSSON_DESCIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Se activa en una unidad militar. Esta gana la habilidad Sigilo y se vuelve invisible a unidades que no estén en casillas adyacentes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GISLI_SURSSON_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Gísli Sursson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GRETTIR_ASMUNDARSON_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Se activa en un Comandante de ejército. Las unidades de infantería cercanas obtienen la habilidad Dispersión y las unidades enemigas en las casillas adyacentes al objetivo reciben un 25 % de daño.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GRETTIR_ASMUNDARSON_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Grettir Ásmundarson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRIDR_THORBJARNARDOTTIR_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Se activa en una unidad naval, que gana +1 al [icon:Action_Move] Movimiento y +1 al [icon:Action_Showall] alcance visual.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRIDR_THORBJARNARDOTTIR_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Guðríðr Þorbjarnardóttir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRUN_OSVIFRSDOTTIR_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Se activa en un Comandante. Todas las unidades de su dominio en la Zona de mando se [icon:Action_Heal] curan por completo. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRUN_OSVIFRSDOTTIR_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Guðrún Ósvífrsdóttir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUNNAR_HAMUNDARSON_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Se activa en un Ejército o Comandante de flota con una unidad militar en la misma casilla. Este Comandante gana el reconocimiento Orden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUNNAR_HAMUNDARSON_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Gunnarr Hámundarson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_HRAFNKELL_HALLFREDSSON_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Activar en un Templo. Cuando realizas un Asalto costero, se propaga la [icon:NAR_REW_RELIGION] Religión por el asentamiento en cuestión. Si la casilla asaltada es una mejora, cambia la Religión rural; si la casilla es Urbana, cambia la Religión urbana.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_HRAFNKELL_HALLFREDSSON_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Hrafnkell Hallfreðsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_KJARTAN_OLAFSSON_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Se activa en una casilla saqueada extranjera. Ganas 1 [icon:NAR_REW_GREATWORK] Reliquia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_KJARTAN_OLAFSSON_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Kjartan Óláfsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_NJALL_THORGEIRSSON_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Se activa en un þingstaðr. +2 a [icon:YIELD_CULTURE] Cultura del þingstaðr de este asentamiento por cada Celebración.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_NJALL_THORGEIRSSON_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Njáll Þorgeirsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_THING_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Mejora exclusiva islandesa. +4 a[icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidad. +1 a[icon:YIELD_CULTURE] Cultura por adyacencia a casillas de terreno Húmedo, Aluvión, Volcanes y Vegetación. Permite entrenar al [icon:UNIT_SAGA_HERO] Héroe de saga en este asentamiento. No envejece. No elimina las bonificaciones de [icon:YIELD_WAREHOUSE] Almacén de una casilla. Se debe construir en una [icon:CITY_RURAL] mejora existente situada en Tundra o Pradera, y que no tenga adyacente otro Þingstaðr.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_THING_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>Permite entrenar al [icon:UNIT_SAGA_HERO] Héroe de saga en este asentamiento. No elimina las bonificaciones de [icon:YIELD_WAREHOUSE] Almacén de una casilla. Se debe construir en una [icon:CITY_RURAL] mejora existente situada en Tundra o Pradera, y que no tenga adyacente otro Þingstaðr.[n]Mejora exclusiva islandesa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_INTRO_TEXT_ICELAND" Language="es_ES">
      <Text>Los islandeses del inhóspito norte navegan en buques con mascarones dragontinos y Óðinn a su lado. La furia de los guerreros nórdicos no perdona costa alguna. Con lo saqueado atavían las paredes de sus casas comunales, y en las sagas y los cantos de los escaldos quedan inmortalizadas sus gestas. Prepara el hacha y empuña el remo: comienza la era de los vikingos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_TIPS_TEXT_ICELAND" Language="es_ES">
      <Text>Con el Principio Hugins Drekka, la unidad exclusiva Víkingr se vuelve idónea para saquear en Tierras lejanas. Surca los mares para descubrir Maravillas naturales, ¡y aprovecha para saquear territorios ajenos por el camino!</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_COMPLETE_REYKJAHOLT_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Como Islandia, completa el Reykjaholt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_COMPLETE_REYKJAHOLT_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Reykjaholt</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_LEGACY_PATH_CULTURAL_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Como Islandia, completa una Ruta de legado cultural.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_LEGACY_PATH_CULTURAL_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Ruta de legado de Islandia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CIV_WONDER_PRODUCTION_ICELAND_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+30 % a la [icon:YIELD_PRODUCTION] Producción para la [icon:YIELD_TOWNS] Maravilla asociada de Islandia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_HUGINS_DREKKA_PILLAGE_ONE_MOVE_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>El Víkingr puede [icon:Action_Pillage] Saquear y llevar a cabo Asaltos costeros en Tierras lejanas por 1 de [icon:Action_Move] Movimiento. No se aplica a los descubrimientos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_HUGINS_DREKKA_RANGE_PILLAGE_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Las unidades navales pueden [icon:Action_Pillage] Saquear y llevar a cabo Asaltos costeros a 2 casillas de distancia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LANDNAMBOK_KILN_WAREHOUSE_THING_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+2 de [icon:YIELD_GOLD] Oro por [icon:CITY_RURAL] Þingstaðr en asentamientos con un Horno de alfarería.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LANDNAMBOK_RELIC_CIVIC_MASTERY_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Ganas una [icon:NAR_REW_GREATWORK] Reliquia cada vez que estudias un [icon:RADIAL_CIVICS] dominio de Principio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_THJODVELDID_RELIC_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Obtienes 2 [icon:NAR_REW_GREATWORK] Reliquias.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_VAERINGJAR_EMBARKED_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+3 a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate y +1 al [icon:Action_Move] Movimiento de unidades navales y embarcadas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_REYKHOLT" Language="es_ES">
      <Text>Saga Íslendinga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_REYKHOLT" Language="es_ES">
      <Text>Sturla iba a menudo a Reykjaholt, y largo tiempo meditó la idea de encargar copias de aquellos libros de saga que Snorri escribía.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DREKAHOFUD_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Entrenar una unidad naval otorga una cantidad de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura equivalente al 25 % del coste de [icon:YIELD_Production] Producción básico de la unidad.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DROTTKVAETT_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>El [icon:Action_Pillage] Asalto costero otorga una cantidad de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura equivalente al 50 % del [icon:YIELD_GOLD] Oro obtenido.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_LYFSTEINN_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+10 a la [icon:Action_Heal] curación de unidades navales fuera de territorio amistoso.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_REIDI_GUDANNA_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Todos los [icon:CITY_BUILDING_LIST] edificios obtienen +1 a [icon:YIELD_CULTURE] Cultura y a la [icon:YIELD_PRODUCTION] Producción por adyacencia a Volcanes y [icon:NOTIFICATION_DISCOVER_NATURAL_WONDER] Maravillas naturales (las Maravillas naturales de tipo volcán no cuentan dos veces). +25 % de [icon:YIELD_GOLD] Oro destinado a comprar [icon:ACTION_IMPROVE] reparaciones.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_ICELAND_ABILITY_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>[BLIST][LI]Ganas [B]500 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura[/B] al descubrir una [icon:NOTIFICATION_DISCOVER_NATURAL_WONDER] [B]Maravilla natural[/B] en [B]Tierras lejanas[/B] (a velocidad estándar). [LI]Ganas una [B][icon:NAR_REW_GREATWORK] Reliquia[/B] cada vez que estudias un [B][icon:RADIAL_CIVICS] dominio de Principio[/B] tras completar el [B][icon:RADIAL_CIVICS] Principio de Landnámabók[/B].[LI]Los [icon:UNIT_MISSIONARY] [B]Misioneros[/B] cuestan un [B]100 %[/B] más.[LI][B]+30 % a la [icon:YIELD_PRODUCTION] Producción [/B]destinada a construir [B]Reykjaholt[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_ICELAND_ABILITY_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Kringla Heimsins</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TREE_CIVICS_EX_ICELAND_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Principios de Islandia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_SAGA_HERO_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Un Gran personaje con una carga. Solo se puede entrenar en asentamientos que tengan un [icon:CITY_RURAL] Þingstaðr. El Héroe de saga específico recibido es aleatorio, y cada Héroe de saga solo se puede recibir una vez. El coste aumenta por cada Héroe de saga creado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_2_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Unidad naval pesada exclusiva islandesa de categoría 2. El [icon:Action_Pillage] Asalto costero otorga una cantidad de [icon:YIELD_SCIENCE] Ciencia equivalente al 25 % del [icon:YIELD_GOLD] Oro obtenido. Tiene 3 de [icon:Action_Showall] alcance visual.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_3_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Unidad naval pesada exclusiva islandesa de categoría 3. El [icon:Action_Pillage] Asalto costero otorga una cantidad de [icon:YIELD_SCIENCE] Ciencia equivalente al 25 % del [icon:YIELD_GOLD] Oro obtenido. Tiene 3 de [icon:Action_Showall] alcance visual.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_BASE_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Unidad naval pesada exclusiva islandesa. El [icon:Action_Pillage] Asalto costero otorga una cantidad de [icon:YIELD_SCIENCE] Ciencia equivalente al 25 % del [icon:YIELD_GOLD] Oro obtenido. Tiene 3 de [icon:Action_Showall] alcance visual.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Unidad naval pesada exclusiva islandesa de categoría 1. El [icon:Action_Pillage] Asalto costero otorga una cantidad de [icon:YIELD_SCIENCE] Ciencia equivalente al 25 % del [icon:YIELD_GOLD] Oro obtenido. Tiene 3 de [icon:Action_Showall] alcance visual.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_COASTAL_RAID_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Realiza un [B]Asalto costero[/B] 5 veces.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_COASTAL_RAID_ICELAND_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>Los [B]asaltos[/B] constituían un componente fundamental de la identidad [B]islandesa[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_NATURAL_WONDERS_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Sé el primero en descubrir una [B]Maravilla natural[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_NATURAL_WONDERS_ICELAND_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>Los [B]descubrimientos[/B] constituían un componente fundamental de la identidad [B]islandesa[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_ICELAND_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Juega como [B]Islandia[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_ISABELLA_ICELAND_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>[B]Islandia[/B] complementa a [B]Isabel[/B] desde un punto de vista estratégico.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_JOSE_RIZAL_ICELAND_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>[B]Islandia[/B] complementa a [B]José Rizal[/B] desde un punto de vista estratégico.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_REYKHOLT_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+3 a [icon:YIELD_CULTURE] Cultura. +25 % a la [icon:YIELD_PRODUCTION] Producción destinada a entrenar unidades militares en esta [icon:YIELD_CITIES] ciudad por cada [icon:NAR_REW_GREATWORK] Gran obra que haya en ella. No envejece. Se debe construir en una casilla de Tundra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_REYKHOLT_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>+25 % a la [icon:YIELD_PRODUCTION] Producción destinada a entrenar unidades militares en esta [icon:YIELD_CITIES] ciudad por cada [icon:NAR_REW_GREATWORK] Gran obra que haya en ella.[N]Se debe construir en una casilla de Tundra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_VAERINGJAR_EMBARKED_NAVAL_COMBAT_PREVIEW" Language="es_ES">
      <Text>+{1_amount} Væringjar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_COASTAL_RAID_ICELAND_NARRATIVE" Language="es_ES">
      <Text>Los barcos cargados de oro navegan bajos en el agua mientras los saqueadores regresan a las costas del pueblo {1_Civilization_Adj}. Sus maravillosos botines se transforman en valiosos regalos que unen a las familias para formar clanes, y los clanes en... algo más. A medida que las expectativas de estos intercambios aumentan y la demanda de riquezas crece, los saqueadores preparan sus barcos una vez más. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_NATURAL_WONDERS_ICELAND_NARRATIVE" Language="es_ES">
      <Text>En los confines del mundo, la tierra ofrece una visión más hermosa que ninguna otra antes vista. ¿Qué maravillas aguardan en las tierras desconocidas? Los exploradores del pueblo {1_Civilization_Adj} se unen para descubrir sus secretos, en busca de una nueva ruta que conduzca a la aventura y a un mundo más grande.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DREKAHOFUD_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Drekahöfuð</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DROTTKVAETT_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Dróttkvætt</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_LYFSTEINN_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Lyfsteinn </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_REIDI_GUDANNA_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Reiði Guðanna</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_SAGA_HERO_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Héroe de saga|Héroes de saga</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Víkingr|Víkingr</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>