<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND1" Language="fr_FR">
      <Text>Skálholt</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND10" Language="fr_FR">
      <Text>Hjarðarholt </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND11" Language="fr_FR">
      <Text>Laugar </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND12" Language="fr_FR">
      <Text>Höskuldsstaðir </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND13" Language="fr_FR">
      <Text>Bergþórshvoll</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND14" Language="fr_FR">
      <Text>Hlíðarendi</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND15" Language="fr_FR">
      <Text>Glaumbær</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND16" Language="fr_FR">
      <Text>Miklabær </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND17" Language="fr_FR">
      <Text>Hagi </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND18" Language="fr_FR">
      <Text>Eiríksstaðir </Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND19" Language="fr_FR">
      <Text>Hóll </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND2" Language="fr_FR">
      <Text>Hólar</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND20" Language="fr_FR">
      <Text>Sæból</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND21" Language="fr_FR">
      <Text>Hvammur</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND22" Language="fr_FR">
      <Text>Aðalból</Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND23" Language="fr_FR">
      <Text>Hrafnkelsstaðir</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND24" Language="fr_FR">
      <Text>Bjarg</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND25" Language="fr_FR">
      <Text>Eyri </Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND26" Language="fr_FR">
      <Text>Kársstaðir</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND27" Language="fr_FR">
      <Text>Bakki</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND28" Language="fr_FR">
      <Text>Másstaðir</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND29" Language="fr_FR">
      <Text>Mörk</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND3" Language="fr_FR">
      <Text>Borg</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND30" Language="fr_FR">
      <Text>Svínafell</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND4" Language="fr_FR">
      <Text>Hof</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND5" Language="fr_FR">
      <Text>Tunga</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND6" Language="fr_FR">
      <Text>Möðruvellir </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND7" Language="fr_FR">
      <Text>Oddi</Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND8" Language="fr_FR">
      <Text>Mosfell</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND9" Language="fr_FR">
      <Text>Helgafell </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_1" Language="fr_FR">
      <Text>Auð</Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_10" Language="fr_FR">
      <Text>Gunnhildr</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_2" Language="fr_FR">
      <Text>Vigdís</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_3" Language="fr_FR">
      <Text>Hallgerðr</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_4" Language="fr_FR">
      <Text>Bergþora</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_5" Language="fr_FR">
      <Text>Þordís</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_6" Language="fr_FR">
      <Text>Hrefna</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_7" Language="fr_FR">
      <Text>Helga</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_8" Language="fr_FR">
      <Text>Þorgerðr</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_9" Language="fr_FR">
      <Text>Ásdís</Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_1" Language="fr_FR">
      <Text>Þorsteinn</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_10" Language="fr_FR">
      <Text>Gestr</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_2" Language="fr_FR">
      <Text>Guðmundr</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_3" Language="fr_FR">
      <Text>Óláfr</Text>
      <Gender>masculine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_4" Language="fr_FR">
      <Text>Höskuldr</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_5" Language="fr_FR">
      <Text>Helgi</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_6" Language="fr_FR">
      <Text>Þórólfr</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_7" Language="fr_FR">
      <Text>Skarphéðinn </Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_8" Language="fr_FR">
      <Text>Hallfreðr</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_9" Language="fr_FR">
      <Text>Vesteinn</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_ADJECTIVE" Language="fr_FR">
      <Text>islandais|islandaise|islandais|islandaises</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_FULLNAME" Language="fr_FR">
      <Text>Empire islandais</Text>
      <Gender>masculine:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Islande</Text>
      <Gender>feminine:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>En 874, Ingólfr Arnarson rassemblait sa maisonnée et faisait voile depuis la Norvège en direction d'une île inhabitée au milieu de l'océan Atlantique nord. Découverte quelques années auparavant, cette terre a d'abord été baptisée "Snæland" ("pays des neiges"), puis Garðarshólmi ("île de Garðr", en référence à un homme portant ce nom) et enfin "Ísland" ("pays des glaces") en raison de ses immenses glaciers. Lorsque le langskip d'Ingólfr approcha des côtes, il ordonna de jeter par-dessus bord les piliers de son haut siège. Guidés par les courants marins, la destinée et peut-être les dieux, les poutres finirent par s'échouer près du site de l'actuelle Reykjavík, où Ingólfr fit construire sa ferme. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>De nos jours, on associe volontiers l'Islande médiévale aux Vikings. Nous aborderons ce sujet sous peu, mais l'Islande était bien plus qu'une simple société de pillards. Sur cette île assez petite et faiblement peuplée, il n'y avait ni villes ni villages, seulement des fermes et, plus tard, des monastères. Les habitants, principalement des paysans et des pêcheurs, menaient une vie rude sur une terre très peu boisée, couverte de glaciers et de volcans en activité. Ils construisaient leurs demeures en pierre avec des toits de terre végétalisée, et comptaient sur un système d'alliances pour survivre dans cet environnement hostile. Mais malgré ces difficultés, les Islandais sont demeurés un peuple farouchement indépendant et attaché à l'érudition. Un peuple qui a développé un système juridique et un protoparlement unique en son genre pour résoudre les problèmes sociaux de façon communautaire. Un peuple dont sont issus certains des plus illustres guerriers et explorateurs nordiques. Un peuple qui a composé des poèmes et des sagas figurant parmi les plus grands chefs-d'œuvre du Moyen Âge. Un peuple qui a su préserver et adapter la société scandinave traditionnelle, tandis que les royaumes continentaux se muaient en puissances à l'européenne.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="fr_FR">
      <Text>Pour comprendre le fonctionnement de l'Islande à partir de sa colonisation, il faut se pencher sur son mode d'administration si particulier. Plutôt qu'un gouvernement centralisé, les Islandais répartissaient le pouvoir entre 39 goðar ("goði" au singulier), des chefs de clan qui agissaient en tant que dirigeants laïques et religieux sur leurs territoires. Ces derniers endossaient de nombreuses responsabilités : arbitres judiciaires, ils résolvaient les conflits ou représentaient leurs sujets devant les tribunaux ; ils dirigeaient les cérémonies religieuses locales et veillaient à l'entretien des temples puis des églises ; ils organisaient et présidaient aux assemblées locales ; enfin, ils subvenaient aux besoins de leurs sujets, par exemple en venant en aide aux fermiers en cas de mauvaise récolte. En contrepartie de ces services, les sujets d'un goði lui apportaient leur soutien lors des assemblées, lui octroyant ainsi un pouvoir législatif. Il convient de préciser que les Islandais n'étaient pas condamnés à garder leur goði local. Si celui-ci ne leur donnait pas satisfaction, ils pouvaient parfaitement se placer sous la protection d'un autre, ou n'en choisir aucun. Ainsi, l'influence des goðar était déterminée non pas par les terres qu'ils possédaient, mais par la population qu'ils fédéraient, et cette population était libre de suivre le chef qui lui plaisait.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="fr_FR">
      <Text>À l'époque de la colonisation de l'Islande, l'ère viking était à son apogée, et de nombreux hommes se livraient au pillage pendant leur jeunesse. Durant les premières décennies d'existence de la nation, des raids étaient lancés de façon indépendante, mais leur financement s'avérait difficile. Impossible de partir au pillage sans navire ; or, l'Islande étant alors une île peu boisée (et elle l'est encore moins aujourd'hui), il fallait importer du bois depuis la Norvège ou acheter un vaisseau déjà usé. Les aspirants Vikings s'associaient donc pour se payer un navire, chacun possédant une part d'un bien commun. Plus tard, lorsque le royaume de Norvège a grandement gagné en puissance, il était plus lucratif pour les Islandais de se rendre sur le continent et de servir le roi pendant quelques années, ce qui était l'occasion de piller dans les rangs de la flotte royale (ou de guerroyer contre le Danemark). Le butin obtenu lors de ces raids ne leur revenait pas directement, mais le monarque offrait une rémunération généreuse. D'après les sagas, les Islandais faisaient d'excellents Vikings et étaient très prisés par les rois norvégiens. Toutefois, ils pouvaient aussi se montrer difficilement gérables, car ils étaient de nature indépendante et se souciaient peu des égards dus à la royauté.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="fr_FR">
      <Text>En dépit de l'isolement géographique de leur île, les Islandais voyageaient dans tout le monde connu et même au-delà, en tant que pillards, mercenaires, marchands ou explorateurs. À l'est, ils naviguaient sur les côtes et les cours d'eau d'Europe, de la Baltique à la Méditerranée. À l'ouest, ils ont fondé au Groenland une colonie qui survivrait plusieurs siècles (avant de disparaître mystérieusement), et ont été les premiers Européens à mettre le pied sur le continent nord-américain. Ils y ont établi plusieurs colonies temporaires sur le littoral oriental, pour extraire des ressources coûteuses à importer depuis l'Europe, en particulier du bois. Cependant, ces terres étaient déjà densément peuplées par les Amérindiens, avec qui les Scandinaves ont entretenu des relations aussi bien pacifiques qu'hostiles. Ils n'y ont donc fondé aucune colonie permanente. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="fr_FR">
      <Text>La société islandaise a toujours accordé une grande importance au savoir. Outre la transmission orale et la récitation des lois à l'Althing, l'île a été le berceau de scaldes (poètes) de renom. La poésie norroise est extrêmement complexe, avec une métrique très stricte, un langage poétique dédié et des références à une mythologie et des légendes fort développées. Le talent des scaldes était tel que les rois continentaux s'offraient souvent leurs services. Les Islandais étaient également réputés pour leurs sagas. Trouvant leurs racines dans la tradition orale, ces contes ont été couchés par écrit au cours du XIIe siècle, suite à la conversion du pays au christianisme en l'an 1000. Des siècles suivants provient la très grande majorité des textes qui ont survécu jusqu'à nous, et qui nous informent sur la vie à l'ère viking et au Moyen Âge sur cette île située loin dans l'Atlantique nord.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="fr_FR">
      <Text>Comme la plupart des scribes étaient des moines ou des nonnes, les plus anciens textes consistent en des récits religieux, des traductions ou des adaptations d'écrits latins importés d'Europe continentale. Mais d'autres genres ont commencé à s'imposer. L'Edda de Snorri est probablement l'œuvre littéraire la plus célèbre de l'Islande médiévale : véritable manuel de poésie, il contient l'unique présentation complète de la mythologie nordique qui ait survécu. Sans lui, nous en saurions bien peu sur les croyances antérieures au christianisme. Les sagas royales, un autre genre majeur, racontent la vie des rois scandinaves, principalement norvégiens. Les plus célèbres de ces textes (Heimskringla, Morkinskinna, Flateyjarbók) insèrent dans ces récits biographiques de petites histoires sur les Islandais hors de leur pays. De nos jours, le genre le plus lu est celui des sagas familiales, qui retracent le parcours des familles et des acteurs majeurs de l'Islande pendant l'ère viking. Dans leurs lignes, c'est l'histoire même de l'île qui est préservée, à travers des récits théâtraux de querelles héréditaires, de romances et de hors-la-loi, dans lesquels interviennent des personnages complexes et mémorables. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_8" Language="fr_FR">
      <Text>Au XIIIe siècle, le système des 39 goðar a fini par perdre en pertinence, car tous les chefs étaient désormais originaires des trois mêmes familles. Celles-ci étaient opposées par un conflit qui a occasionné des actes de violence dans toute l'île (ainsi que la plus sanglante bataille ayant eu lieu sur le sol islandais, qui a fait environ 110 victimes). À la même époque, le roi norvégien Håkon IV était en pourparlers avec plusieurs responsables politiques dans le but de transformer l'Islande en colonie norvégienne. En 1262, il a atteint son objectif, et l'île est restée sous domination norvégienne, puis danoise, jusqu'en 1918. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_IMPROVEMENT_THING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Au Moyen Âge en Islande, toutes les affaires politiques et légales sont gérées communautairement lors d'assemblées (þing, dont la prononciation se rapproche du "thing" anglais) ayant lieu dans des sites dédiés (þingstaðr, "thing-stathur"). Bon nombre de ces rassemblements ont lieu toute l'année, que ce soit des assemblées locales, de provinces (l'Islande compte quatre provinces politiques à cette époque), ou l'Althing (Alþingi), la grande réunion rassemblant des représentants de toute l'île qui a lieu une fois par an au sud. Les assemblées locales sont présidées par le chef des lieux, ou goði, qui écoute et tente de résoudre les plaintes et problèmes des habitants, allant de disputes concernant des terres à des divorces, en passant par des vols ou des homicides. Ces assemblées sont l'occasion pour les communautés rurales de se réunir pour parler de leurs inquiétudes, partager des nouvelles et effectuer des rites religieux. Afin de garantir un dialogue productif, il est interdit de se battre sur les lieux des assemblées, et les armes doivent être soit laissées dans des casiers prévus à cet effet, soit, dans le cas des épées, attachées à leur fourreau avec des sangles spéciales (les friðbönd, ou "lanières de paix") pour qu'elles ne puissent pas être sorties. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_IMPROVEMENT_THING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Se tenant sur plusieurs semaines, l'Althing est l'événement principal de l'année qui réunit tous les goðar, accompagnés d'autant de sujets que possible afin de pouvoir mettre plus de pression pour gagner leurs affaires. Les problèmes de l'année qui sont trop importants pour être gérés par les assemblées locales sont présentés devant des juges nommés afin d'être résolus le plus pacifiquement possible. L'un des personnages les plus importants de cette assemblée est le lögsögumaðr (littéralement, "celui qui dit la loi"), un érudit élu pour trois ans qui a pour rôle de mémoriser le code légal oral et d'en réciter un tiers chaque année à toute l'assemblée. L'Althing réunissant énormément de personnes de tout le pays, d'autres affaires s'y tiennent en parallèle : commerce, mariages, arrangements, partage d'informations. Son héritage est encore visible aujourd'hui : le parlement d'Islande s'appelle toujours l'Althing, et le lieu médiéval où se tenait cette assemblée, situé dans une époustouflante vallée où les plaques tectoniques américaines et eurasiennes s'écartent, est l'un des sites touristiques les plus populaires du pays. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_HUGINS_DREKKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>"Hugins Drekka" (banquet d'Huginn) est un kenning, une figure de style très utilisée dans la poésie en vieux norrois ou vieil anglais. Elle consiste à remplacer un mot par une périphrase métaphorique. Les kennings peuvent être assez simples ("route des baleines" pour "océan") ou complexes ("le vent favorable de l'ours-lune" pour "pensée"), purement descriptifs ou nécessitant l'interprétation de connaissances mythologiques. Le banquet d'Huginn appartient à cette dernière catégorie : Huginn est un corbeau, compagnon du dieu Óðinn, et les corbeaux sont considérés comme des "bêtes de combat", avec les aigles et les loups, à cause de leur nature de charognard. Ainsi, le banquet d'Huginn désigne en fait un cadavre. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_HUGINS_DREKKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Préservée dans le corpus littéraire, la poésie est un art très apprécié dans le monde scandinave, où elle prend deux formes principales : l'Edda et la poésie scaldique. L'Edda a moins de règles et est principalement utilisée pour les mythes et les légendes. On la retrouve presque exclusivement dans le recueil que l'on connaît maintenant sous le nom d'Edda poétique. La poésie scaldique est plus exigeante et nécessite non seulement la maîtrise des règles complexes du lexique et de la structure des vers et des rimes, mais aussi une connaissance profonde des mythes et légendes afin d'y faire référence correctement. La créativité est cruciale, les répétitions sont mal vues et environ 10 000 kennings, pour la plupart uniques, survivent dans le corpus poétique élargi. Le dróttkvætt ("vers majestueux") est la structure métrique scaldique la plus populaire et la plus admirée, particulièrement utilisée pour la poésie de louange, visant à raconter les impressionnants exploits de rois et de guerriers. L'Islande était un berceau célèbre de scaldes (poètes) talentueux, souvent recrutés par des rois étrangers pour devenir poètes de leur cour.  </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_HUGINS_DREKKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="fr_FR">
      <Text>La poésie jouait un rôle clé dans la préservation et la transmission culturelle pendant l'ère viking et le Moyen Âge. Dans une société qui, à son époque païenne, croyait que les dieux étaient mortels et que le monde finirait dévoré par les flammes, la mortalité était acceptée comme indissociable de la condition humaine. Mais il était possible d'accéder à l'immortalité grâce à la réputation que l'on se forgeait de son vivant, comme l'explique le poème eddique intitulé "Hávamál" : "Le bétail périt, les parents meurent, toi-même tu mourras aussi ; je sais une chose qui ne périt jamais : le jugement porté sur chaque homme mort". La poésie permettait d'immortaliser les réalisations d'un individu, de les préserver à travers la transmission orale afin que son souvenir survive. Suite à la conversion au christianisme, les références mythologiques et légendaires ont commencé à disparaître. Au XIIIe siècle, l'érudit islandais Snorri Sturluson a rédigé un manuel de poésie dans le but de préserver cet art en perdition pour les générations futures. Aujourd'hui appelé "Edda en prose" ou "Edda de Snorri", il débute par une longue présentation des mythes qui tombaient alors dans l'oubli, ce qui en fait la source la plus complète sur la mythologie nordique qui nous soit parvenue.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_LANDNAMABOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Le Landnámabók, "Livre de la colonisation", est un vieux manuscrit islandais qui retrace les premières décennies de la colonisation de l'île. Il raconte la découverte de l'Islande, dresse la liste des premiers colons, précise les lieux où ils se sont installés et détaille leur généalogie, le tout agrémenté de brèves anecdotes. Au total, c'est plusieurs milliers de noms qui sont ainsi préservés, dont un grand nombre peut être recoupé et confirmé dans d'autres textes du corpus des sagas. Ce document demeure donc une source cruciale concernant les relations familiales à l'époque de la colonisation, en plus de nous renseigner sur la perception qu'avaient les Islandais des siècles ultérieurs de leur propre histoire et de leurs ancêtres. Son écriture remonte probablement au XIIe siècle, à l'époque du développement initial de la littérature, mais le plus ancien manuscrit qui ait survécu jusqu'à nos jours date du XIVe siècle. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_LANDNAMABOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Le Landnámabók identifie la formation du royaume de Norvège comme facteur d'émigration vers l'Islande, ce que corroborent les textes ultérieurs. Selon les sagas traditionnelles islandaises, lorsque Haraldr Hárfagri ("Harald à la Belle Chevelure") a consolidé son pouvoir pour devenir premier roi du pays, ses adversaires ont dû choisir entre un combat perdu d'avance et l'exil. Nombre d'entre eux auraient alors décidé de partir pour l'Islande, afin d'échapper à l'influence des monarques. Mais les sources historiques ne sont pas aussi catégoriques : si l'unification d'Haraldr a bien contribué à l'exode vers l'Islande, les grands espaces disponibles pour l'agriculture ont également été très attractifs pour ceux qui se sentaient de plus en plus à l'étroit en Scandinavie. En outre, c'était une destination évidente pour les vikings qui occupaient Dublin avant d'être chassés d'Irlande.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_THJODVELDID_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>"État libre islandais" ("Þjóðveldið") est le terme employé actuellement pour désigner la période de l'histoire islandaise qui s'étend de l'établissement de l'Althing en 930 au début de la domination norvégienne en 1262. Si ces siècles d'indépendance ont été possibles, c'est grâce aux systèmes politique et juridique particuliers du pays. L'organisation des goðar empêchait la concentration du pouvoir entre les mains d'une seule personne, tandis que les lois protégeaient la société de l'anarchie. Les sources principales dont nous disposons aujourd'hui concernant ces codes juridiques sont les Grágás, un nom curieux signifiant "oie grise" : il s'agit un recueil de lois datant du XIIIe siècle et encadrant des sujets aussi variés que le régime foncier, le droit d'assemblée ou les homicides. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_THJODVELDID_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>L'importance du système juridique est mise en exergue dans les sagas familiales, qui décrivent ce qui peut arriver quand les lois échouent à dénouer les conflits : les problèmes persistent, les situations s'enveniment et peuvent aboutir à des meurtres, voire dans les cas les plus extrêmes à l'incendie d'une longère alors qu'une famille se trouve à l'intérieur. Néanmoins, toutes les sagas s'achèvent par un retour à la loi, les personnages suivant le code établi pour résoudre les disputes, ce qui illustre la foi que plaçaient les Islandais dans leur système.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_VAERINGJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Les guerriers scandinaves ne suivaient pas tous le mode de vie du viking pillard ; ils étaient aussi des mercenaires très prisés en Europe et ailleurs. Le plus célèbre exemple est celui des Varègues, ou "Væringjar", membres de la garde varangienne au service des empereurs byzantins du Xe au XIIIe siècle. Ce corps d'armée a été créé en 988 sous l'empereur Basile II, à partir de 6000 guerriers scandinaves et slaves envoyés par le prince Vladimir Ier de Kiev. Ces soldats réputés pour leurs talents étaient souvent positionnés en avant-garde lors des conflits majeurs, ou employés en tant que garde personnelle de l'empereur. Le plus célèbre varègue était Haraldr Sigurðarson, surnommé "Hardrada", qui deviendrait plus tard roi de Norvège. Unique scandinave nommé dans les sources byzantines, il a guerroyé contre les Bulgares dans les Balkans et contre les Arabes en Sicile, avant de rentrer dans le nord revendiquer le trône. Vers la moitié du XIe siècle, le contingent scandinave a commencé à se réduire, peu à peu remplacé par des forces franques et anglaises, jusqu'à la dissolution de la garde lors de la prise de Constantinople par les Croisés en 1204.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_VAERINGJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Malgré leur immense notoriété, les Varègues représentent un casse-tête historique, car la majorité des sources à leur propos ont été écrites plusieurs siècles après les faits, longtemps après leur apogée, par des auteurs qui n'ont jamais rencontré de Varègue ni séjourné dans l'Empire byzantin. Ce qui n'a pas empêché le sujet de fasciner les écrivains et le public islandais dans la seconde moitié du Moyen Âge. Les exploits d'Haraldr en Méditerranée aux côtés de ses deux compagnons islandais, Halldór Snorrason et Úlfr Óspaksson, reviennent très souvent dans les sagas royales composées en Islande à partir du XIIIe siècle. Le personnage exubérant du futur roi semble avoir inspiré les héros d'autres sagas, pour la plupart eux aussi islandais, et qui ont été pour les auteurs autant d'occasions de se questionner sur le devenir des mercenaires partis pour Constantinople : comment se vit le retour en Islande, terre rurale s'il en est, quand on a vécu une jeunesse glorieuse dans l'une des plus grandes villes du monde ? À la fois héroïques et tragiques, ces récits proposent un aperçu de la mentalité scandinave lorsqu'il est question de traumatisme guerrier et des difficultés à rentrer chez soi après un service militaire à l'étranger. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SAGA_HERO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>On appelle "sagas" les œuvres littéraires majeures composées en Islande lors des siècles ayant suivi la conversion au christianisme. Ces textes se déclinent en diverses catégories, dont les sagas royales, les sagas légendaires, les sagas des saints, les sagas des évêques, les sagas des chevaliers ou les sagas des contemporains. Mais les plus célèbres, et celles qui sont le plus lues de nos jours, sont les sagas de famille, ou Íslendingasögur (littéralement "sagas des Islandais"). </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SAGA_HERO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Ces récits retracent les conflits entre des familles influentes de l'ère viking en Islande, et relatent des événements transmis de façon orale pendant deux ou trois siècles avant d'être consignés dans des manuscrits. Elles s'intéressent aux limites de l'ordre et de la violence en Islande, et suivent généralement un fil narratif commun. Le plus souvent, un incident déclenche une querelle entre deux factions, qui dégénère au point d'être insoluble par voie légale et débouche sur une conclusion sanglante. Les personnages ayant survécu s'attachent alors à contenir les hostilités, et la saga s'achève lorsque l'équilibre et la paix sont restaurés. Si les sagas ont toutes en commun d'être remplies de violence, d'aventure, de romance et d'éléments surnaturels, chacune se distingue par ses personnages, ses thèmes et ses scènes d'action, et met en avant les hommes et les femmes éminents de leur époque. La saga la plus célèbre est celle de Njáll le Brûlé, particulièrement longue. Parmi les autres textes majeurs, on peut citer la saga d'Egill, la saga de Laxdæla, la saga de Gísli Súrsson et les sagas du Vinland qui racontent les voyages des Scandinaves jusqu'en Amérique du Nord. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SAGA_HERO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="fr_FR">
      <Text>Les manuscrits médiévaux nordiques ayant survécu jusqu'à nos jours sont en grande majorité islandais. Beaucoup moins nous sont parvenus de la Norvège, du Danemark ou de la Suède. Cette survivance est due au travail d'Árni Magnússon, un érudit qui a sillonné l'Islande au XVIIIe siècle afin de collecter des manuscrits. En raison de cette prépondérance écrasante, notre compréhension du Moyen Âge nordique est fortement teintée par les sources islandaises.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>L'aspect le plus célèbre de la société islandaise, et plus largement scandinave, est bien entendu le phénomène des Vikings. Les Vikings (en vieux norrois víkingar) sont de jeunes guerriers qui prennent le large chaque printemps pour piller les côtes et les rives des fleuves, majoritairement en Europe. Leurs attaques rapides et brutales sont possibles grâce à la technologie de leurs "langskips". Ces vaisseaux bas construits autour d'une quille flexible possèdent un faible tirant d'eau leur permettant de remonter les fleuves et une assez grande maniabilité pour braver les eaux tumultueuses de l'Atlantique nord. Avant les langskips, aucun navire de guerre en Europe n'était capable d'accéder aux fleuves, qui constituaient alors une barrière naturelle et étaient, par conséquent, peu protégés. Les Vikings tirent profit de ce manque de défense, arrimant leurs navires aux berges à l'aube, attaquant et pillant rapidement, et repartant quelques heures plus tard, avant que les seigneurs locaux ne puissent rassembler leurs forces pour riposter.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Les raids vikings remplissent deux fonctions clés au sein de la société scandinave. L'élément principal nécessaire à l'ascension sociale est l'honneur, qui peut être gagné par ce genre de succès martiaux. Les jeunes hommes partant en raid l'été entre leurs 15 et 25 ans peuvent amasser bon nombre de victoires, en particulier contre des moines sans défense et des villageois surpris. C'est une façon rapide et facile de gagner de l'honneur, même s'il peut être obtenu d'autres façons, comme en devenant mercenaire, ou pour ceux qui ne quittent pas leur foyer, en remportant les batailles verbales des procès en tant qu'avocats. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="fr_FR">
      <Text>Les raids enrichissent également les Vikings, non seulement à travers l'argent, mais surtout grâce aux objets de grande valeur qu'ils dérobent. Les pays du nord n'abritent pas beaucoup de ressources précieuses, cependant, le tissu social de leurs sociétés est basé sur les cadeaux. Les pillages vikings constituent ainsi une source cruciale d'objets inhabituels et rares. Au moment où un jeune Viking arrête ces raids, il peut s'être constitué une réserve de cadeaux précieux dans laquelle il pourra piocher tout au long de sa vie pour établir ou renforcer des alliances. Pour ceux qui ne partent pas en raids, d'autres types de cadeaux sont possibles, comme l'organisation d'un banquet en l'honneur d'une personne, la composition d'un poème élogieux ou la fabrication à la main d'un objet.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>L'aspect le plus célèbre de la société islandaise, et plus largement scandinave, est bien entendu le phénomène des Vikings. Les Vikings (en vieux norrois víkingar) sont de jeunes guerriers qui prennent le large chaque printemps pour piller les côtes et les rives des fleuves, majoritairement en Europe. Leurs attaques rapides et brutales sont possibles grâce à la technologie de leurs "langskips". Ces vaisseaux bas construits autour d'une quille flexible possèdent un faible tirant d'eau leur permettant de remonter les fleuves et une assez grande maniabilité pour braver les eaux tumultueuses de l'Atlantique nord. Avant les langskips, aucun navire de guerre en Europe n'était capable d'accéder aux fleuves, qui constituaient alors une barrière naturelle et étaient, par conséquent, peu protégés. Les Vikings tirent profit de ce manque de défense, arrimant leurs navires aux berges à l'aube, attaquant et pillant rapidement, et repartant quelques heures plus tard, avant que les seigneurs locaux ne puissent rassembler leurs forces pour riposter.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Les raids vikings remplissent deux fonctions clés au sein de la société scandinave. L'élément principal nécessaire à l'ascension sociale est l'honneur, qui peut être gagné par ce genre de succès martiaux. Les jeunes hommes partant en raid l'été entre leurs 15 et 25 ans peuvent amasser bon nombre de victoires, en particulier contre des moines sans défense et des villageois surpris. C'est une façon rapide et facile de gagner de l'honneur, même s'il peut être obtenu d'autres façons, comme en devenant mercenaire, ou pour ceux qui ne quittent pas leur foyer, en remportant les batailles verbales des procès en tant qu'avocats. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="fr_FR">
      <Text>Les raids enrichissent également les Vikings, non seulement à travers l'argent, mais surtout grâce aux objets de grande valeur qu'ils dérobent. Les pays du nord n'abritent pas beaucoup de ressources précieuses, cependant, le tissu social de leurs sociétés est basé sur les cadeaux. Les pillages vikings constituent ainsi une source cruciale d'objets inhabituels et rares. Au moment où un jeune Viking arrête ces raids, il peut s'être constitué une réserve de cadeaux précieux dans laquelle il pourra piocher tout au long de sa vie pour établir ou renforcer des alliances. Pour ceux qui ne partent pas en raids, d'autres types de cadeaux sont possibles, comme l'organisation d'un banquet en l'honneur d'une personne, la composition d'un poème élogieux ou la fabrication à la main d'un objet.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>L'aspect le plus célèbre de la société islandaise, et plus largement scandinave, est bien entendu le phénomène des Vikings. Les Vikings (en vieux norrois víkingar) sont de jeunes guerriers qui prennent le large chaque printemps pour piller les côtes et les rives des fleuves, majoritairement en Europe. Leurs attaques rapides et brutales sont possibles grâce à la technologie de leurs "langskips". Ces vaisseaux bas construits autour d'une quille flexible possèdent un faible tirant d'eau leur permettant de remonter les fleuves et une assez grande maniabilité pour braver les eaux tumultueuses de l'Atlantique nord. Avant les langskips, aucun navire de guerre en Europe n'était capable d'accéder aux fleuves, qui constituaient alors une barrière naturelle et étaient, par conséquent, peu protégés. Les Vikings tirent profit de ce manque de défense, arrimant leurs navires aux berges à l'aube, attaquant et pillant rapidement, et repartant quelques heures plus tard, avant que les seigneurs locaux ne puissent rassembler leurs forces pour riposter.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Les raids vikings remplissent deux fonctions clés au sein de la société scandinave. L'élément principal nécessaire à l'ascension sociale est l'honneur, qui peut être gagné par ce genre de succès martiaux. Les jeunes hommes partant en raid l'été entre leurs 15 et 25 ans peuvent amasser bon nombre de victoires, en particulier contre des moines sans défense et des villageois surpris. C'est une façon rapide et facile de gagner de l'honneur, même s'il peut être obtenu d'autres façons, comme en devenant mercenaire, ou pour ceux qui ne quittent pas leur foyer, en remportant les batailles verbales des procès en tant qu'avocats. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="fr_FR">
      <Text>Les raids enrichissent également les Vikings, non seulement à travers l'argent, mais surtout grâce aux objets de grande valeur qu'ils dérobent. Les pays du nord n'abritent pas beaucoup de ressources précieuses, cependant, le tissu social de leurs sociétés est basé sur les cadeaux. Les pillages vikings constituent ainsi une source cruciale d'objets inhabituels et rares. Au moment où un jeune Viking arrête ces raids, il peut s'être constitué une réserve de cadeaux précieux dans laquelle il pourra piocher tout au long de sa vie pour établir ou renforcer des alliances. Pour ceux qui ne partent pas en raids, d'autres types de cadeaux sont possibles, comme l'organisation d'un banquet en l'honneur d'une personne, la composition d'un poème élogieux ou la fabrication à la main d'un objet.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Reykjaholt (maintenant nommé Reykholt) était la ferme du chef et érudit Snorri Sturluson (1179-1241), l'un des personnages les plus importants de l'Islande médiévale. Avocat et politicien actif aussi bien chez lui qu'à l'étranger, il sert comme lögsögumaðr (celui qui dit la loi) à l'Althing avant de se rendre en Norvège sur invitation du roi Hákon Hákonarson. Ce dernier souhaite incorporer l'Islande à son royaume, et bien que Snorri le soutienne initialement et promeuve son mouvement en Islande, il finit par perdre tout intérêt dans cette cause. Snorri retourne à son rôle de lögsögumaðr avant de devenir le chef le plus puissant d'Islande. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>C'est pendant cette période (1220-1223) que Reykholt devient un centre d'études majeur et est largement agrandi pour accueillir la venue d'intellectuels. Deux œuvres majeures sont attribuées à Snorri : l'Edda en prose, un manuel de poésie contenant le résumé le plus complet qu'il nous reste de la mythologie scandinave, et l'Heimskringla, un recueil de sagas sur les monarques norvégiens et une source très importante sur l'histoire de la Norvège. Il est probablement aussi responsable de la saga familiale d'Egil dont l'auteur est inconnu. Que ces textes aient été écrits par Snorri lui-même ou par des scribes commandités, une chose est sûre : ils ont profité de ses talents de poète et de son immense intérêt envers l'histoire et l'érudition.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="fr_FR">
      <Text>Avec le temps, les difficultés de Snorri augmentent et des conflits avec sa propre famille sapent son autorité. Il retourne en Norvège, mais se fait prendre dans une guerre civile et finit par fuir le pays. En 1241, il meurt assassiné dans sa cave à Reykholt par un autre goði, Gissur Þorvaldsson, sur ordre d'Hákon. Ses dernières paroles auraient été "Eigi skal höggva !" (Ne me frappez pas !)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="fr_FR">
      <Text>Aujourd'hui, Reykholt abrite le Snorrastofa, un centre culturel et de recherches dédié aux œuvres et à l'héritage de Snorri, ainsi qu'aux études générales sur l'État libre islandais. Il ne reste que peu de choses de la ferme médiévale, mais un bassin géothermique, le Snorralaug (bain de Snorri), reste un point d'intérêt notable dans le paysage. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_THING_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Þingstaðr|Þingstaðr</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_REYKHOLT_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Reykholt</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_HVITA_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Hvítá</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_JOKULSA_A_FJOLLUM_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Jökulsá á Fjöllum</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_MARKARFLJOT_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Markarfljót</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_OXARA_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Öxará</Text>
      <Gender>feminine:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_THJORSA_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Þjórsá</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_BARDARBUNGA_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Bárðarbunga</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_ELDFELL_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Eldfell</Text>
      <Gender>masculine:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_FAGRADALSFJALL_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Fagradalsfjall</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_HEKLA_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Hekla</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_LJOSUFJOLL_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ljósufjöll</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HUGINS_DREKKA_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Hugins Drekka</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LANDNAMABOK_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Landnámabók</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THJODVELDID_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>État libre islandais</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_VAERINGJAR_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Varègues</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREATWORK_RELIC_EGIL_SAGA_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Saga d'Egil</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREATWORK_RELIC_GRETTIR_SAGA_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Saga de Grettir</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Dans la brume matinale, les Víkings sautent hors de leurs vaisseaux à proue de dragon, prêts à faire un bain de sang. Cris et hurlements s'élèvent dans l'air froid de l'aube, les flammes lèchent avidement les cieux et l'âpre goût du sang se fait sentir dans le vent. Puis, aussi vite qu'ils sont arrivés, les Islandais repartent sur leurs vaisseaux lourds de butin, ne laissant derrière eux que fumée, mort et silence.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Furie nordique</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Telle est la voie pour le Valhalla.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les trésors saisis feront de bons cadeaux.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Dans le chaos de la guerre, les Víkings islandais recherchent l'immortalité à travers leur réputation et une mort honorable sur le champ de bataille. Menant la charge, un chef de clan fait tournoyer sa hache, frappant ennemi après ennemi, jusqu'à ce qu'une lance lui perce le torse. "Les lances sont à la mode en ce moment", dit-il avant de s'effondrer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Dernières paroles</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour les merveilles.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Une pierre runique préservera son nom.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +2 par route commerciale active.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Un poème fera l'éloge de ses exploits.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Assis en haut d'une colline, un fermier islandais s'abandonne aux souvenirs de sa jeunesse, une épée dorée sur les genoux. Une ville splendide sur des terres lointaines ; ses compagnons mercenaires riant devant des cornes de bière ; les cris et le sang d'innombrables batailles. Il a beau être chez lui, il rêve encore de cet autre foyer, celui au-delà des flots.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Vétéran varangien</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les guerriers doivent être soutenus à leur retour.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour tous les commandants.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les légendes se tiennent sur leurs pieds.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Un moine gratte furieusement le vélin frais pour composer une nouvelle saga sur un roi légendaire à la recherche du paradis. De nombreux dangers et adversaires l'attendent, mais le moine manque d'inspiration. Son regard tombe sur un bestiaire romain tout proche. Il étudie la liste atrocement détaillée de serpents énumérée par un ancien poète. Oui. Oui, ça pourrait marcher...</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Jakúlus</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les vrais monstres sont plus captivants que ceux inventés.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Et si ce serpent avait des ailes et crachait du venin ?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Debout sur la pierre de la loi, le jeune lögsögumaðr regarde nerveusement la foule qui se rassemble devant lui. Il a passé de nombreux mois à mémoriser le code de loi avec son prédécesseur. Sa récitation doit être précise et infaillible, car avec la loi, l'Islande s'élève, mais sans elle, elle s'effondre. Prenant une grande inspiration, il commence sa performance.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>À l'Alþingi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La récitation rend ces lois collectives.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ces lois devraient être écrites pour pouvoir être consultées en privé.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les ouvriers d'une ferme se plaignent d'être terrorisés par un draugr. L'ancien propriétaire de la ferme a exigé d'être enterré debout sous la porte de la cuisine à sa mort. À présent, il revient chaque nuit pour battre ses servants.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Mort-vivant de Hrappsstaðir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Le fermier doit être réenterré correctement.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} Héros de saga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Un grand guerrier pourrait s'occuper de cette menace.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Que ce soit dans les longères, les assemblées ou même les cours royales étrangères, partout, la poésie islandaise se fait entendre, avec son utilisation unique des kennings. Autrefois simples substitutions, "cheval de vagues" pour les bateaux, "cheveux de Sif" pour l'or, leur complexité a augmenté à mesure que les scaldes ont peaufiné leur art. Lorsque l'un d'entre eux déclame le "sombre traître des ours de bois des vieux murs", l'audience en déduit qu'il parle de...</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>L'hydromel poétique</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>L'histoire se poursuit.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Du temps.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>L'histoire se poursuit.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Du diable.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140D_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>L'histoire se poursuit.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140D_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Du chat.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11141A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Le scalde secoue la tête en écoutant son public s'émerveiller de ce kenning. "Je ne parle pas du temps", les réprimande-t-il, "vous n'avez donc aucun respect pour mon art ?"</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11141A_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}, mais {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11141A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>L'hydromel poétique</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11142A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Le public loue le scalde pour son kenning sur le diable. "Mais il ne s'agit pas du diable", dit-il d'un air confus. Il accepte tout de même les honneurs.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11142A_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}, mais {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11142A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>L'hydromel poétique</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11143A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Au moment où le scalde finit son long kenning, son sujet, un gros chat, saute sur la table devant lui, s'étire et vole un morceau de viande rôtie d'une griffe longue et acérée.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11143A_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11143A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>L'hydromel poétique</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Perdu dans les nuages de vapeur s'élevant des sources géothermiques de Reykholt, l'érudit s'étire pour regarder le ciel. Les vieux mythes et légendes s'effacent devant les nouvelles croyances, et avec eux s'éteint également la langue de la poésie. Mais les rois d'au-delà les mers ont une généalogie si intéressante... Il se redresse en éclaboussant, et appelle ses scribes. Son prochain manuscrit prend déjà forme dans son esprit.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Héritage de Snorri</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Un manuel de poésie pour préserver cet art merveilleux.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Une histoire des rois passés, pleine d'aventure et de politique.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144D_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144D_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Une saga épique du héros Egill Skallagrímsson.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Fouillant dans une collection de vieux manuscrits islandais, une érudite découvre un manuel pour une tradition poétique depuis longtemps oubliée. Feuilletant sa trouvaille, elle réalise qu'il comprend un résumé de la mythologie nordique. Servant à l'origine de références poétiques aux scaldes, il offre maintenant une précieuse fenêtre sur une religion disparue.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>L'Edda en prose</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les lecteurs modernes chériront ces mythes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Il est temps pour la poésie scaldique de faire son retour.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les académiciens examinent une nouvelle édition d'un recueil islandais de sagas royales datant du Moyen Âge. Le texte raconte les histoires de lointains dirigeants, mais le point de vue islandais est toujours présent, et leurs scaldes talentueux ainsi que leurs héros insolents et braves attirent l'attention des lecteurs au milieu des manigances royales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Heimskringla</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ces sagas préservent une grande partie des histoires d'autres contrées.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ces contes capturent l'image que les Islandais avaient d'eux-mêmes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Dans la longère, le foyer brille d'un éclat ardent, les rires s'élèvent avec la fumée et la bière coule à flots. Une corne circule jusqu'aux grandes mains d'Egill qui comprend le signe de la dame lui envoyant ce présent. Mais un mauvais pressentiment l'assaille. Il y a plus que de la bière dans ce contenant. Egill couvre la corne de runes avec son couteau, et la voit se briser entre ses mains.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Les pires hôtes</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour les unités navales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Le poison doit être vengé par le sang.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour les Víkings.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>D'abord la survie, ensuite la vengeance.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Assis à la fenêtre, Egill contemple son destin. Le fils du seigneur a été tué de ses mains, et c'est maintenant sa propre tête qui est en jeu, à moins qu'il ne parvienne à créer un cadeau exceptionnel : un poème dédié aux prouesses et exploits de son seigneur, des vers qui seront déclamés pendant des siècles. Si seulement cet oiseau pouvait arrêter de le distraire.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Höfuðlausn</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La créativité ne peut pas venir de métamorphes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Peut-être qu'un ami pourrait éloigner la créature.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Au plus profond de la nuit, Gísli se dresse sur le seuil de la longère endormie. Il tient toujours la lance qu'il vient de retirer du cadavre de son beau-frère. Ramassant des joncs au sol, il éteint silencieusement les torches, une à une, jusqu'à ce que la salle ne soit plus que ténèbres. Gísli s'avance doucement jusqu'au lit à côté de l'âtre et d'un mouvement leste, accomplit sa vengeance.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Morsure de Grásiða</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour les unités d'infanterie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Sang pour sang.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Le meurtre ne mène qu'à devenir hors-la-loi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les hommes poursuivant Gísli le hors-la-loi suivent ses traces jusqu'à une petite propriété. Alors qu'ils traquent leur proie, la femme du fermier les harangue depuis son lit, dans un langage si rude qu'ils s'en souviendront toute leur vie. Distraits par ses insultes, ils cherchent un peu moins attentivement et finissent par partir les mains vides et les oreilles brûlantes. La femme se redresse et lève ses couvertures, laissant sortir Gísli avec un sourire.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Traque</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour les commandants.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La ruse est vitale pour la survie d'un hors-la-loi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour les unités d'infanterie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les grands guerriers n'ont pas besoin de supercheries.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Dans la sombre halle, Grettir est engagé dans un combat à mort. Les poutres craquent et les bancs se brisent sous le poids des deux combattants. La puanteur du mort-vivant submerge Grettir lorsqu'il repousse son puissant adversaire d'un coup d'épaule, les envoyant tous deux valser hors du bâtiment. La lune émerge des nuages et éclaire la scène. Grettir fixe les yeux brillants de son adversaire et, pendant un instant seulement, tremble. Il doit obtenir la victoire ce soir, mais à quel prix ?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Les yeux de Glámr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} Víkings.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La force de Grettir est sans pareille.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour les Víkings.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Combattre un draugr finit toujours par coûter la vie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>La pluie tombe sur l'île froide où Grettir le hors-la-loi soigne sa jambe blessée. Le malheur l'accable depuis sa victoire contre le draugr il y a des années de cela, et cette blessure, œuvre d'une sorcière, signera peut-être son trépas. Ses forces s'amenuisent, et à mesure que la nuit tombe, sa peur des ténèbres à venir grandit. Plus qu'un an, et il ne sera plus hors-la-loi... s'il survit.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Le hors-la-loi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour les unités d'attaque à distance.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Il reste encore assez de temps pour une ultime bataille.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>L'ère des héros touche à sa fin.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Sous la surface tranquille de la rivière, deux hommes luttent, chacun tentant de garder l'autre sous l'eau. Ils finissent par abandonner et émergent ensemble, déclarant ce défi sans vainqueur. Kjartan regarde son adversaire, un étranger au port royal, qui lui offre sa cape de belle facture comme marque de respect.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Concours de nage</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} dans les villes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ce cadeau impressionnera ceux qui sont restés à la maison.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}, mais {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Mieux vaut éviter d'avoir une dette envers un roi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Kjartan est troublé : des objets précieux ont disparu et ses soupçons se portent sur son frère adoptif, ou plus précisément, sur sa femme, l'ancien amour de Kjartan. La tension monte et ses hommes rêvent de carnage. Mais alors qu'il chevauche la bruyère, il sait qu'il n'a rien à craindre de son frère adoptif, tant qu'il n'est pas poussé à l'action.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Un voyage périlleux</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} dans toutes les colonies.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>L'amour fraternel finira par triompher.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Une embuscade sera assez facile à vaincre.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Dans la pâle lueur de l'aube, Guðrún se réveille en sursaut, entourée des autres encore endormis. Une fois de plus, ses rêves l'ont perturbée. Une coiffe tombée dans une rivière ; un anneau d'argent perdu dans un lac ; un anneau d'or brisé et saignant ; un casque d'or s'enfonçant dans la mer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Celle qui rêve</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ce sont les présages de futurs mariages.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ce sont des avertissements, rien de plus.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Guðrún se tient dans son jardin d'herbes, entourée des vêtements dans lesquels son mari s'est fait tuer. Quand ses jeunes fils s'approchent, elle leur indique la tenue tâchée de sang. "Ces vêtements condamnent votre inaction", dit-elle, "vous vous préoccupez plus de vos combats de chevaux que de venger votre père".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Celle qui tient les comptes</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour les unités de cavalerie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ces garçons devraient connaître leur devoir sans qu'on leur rappelle.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>C'est le devoir d'une femme de tenir les comptes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Entendant un lourd hennissement résonner dans la ferme, Hrafnkell lève la tête de son repas. Il reconnaît le cri de son cheval Freyfaxi, dédié à son dieu par un serment solennel interdisant à quiconque de le monter sous peine de mort. Mais l'animal a la robe pleine de sueur et de boue. Quelqu'un l'a monté. Le dieu sera en colère. Hrafnkell prend sa hache.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Un serment sacré</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les serments sont les contrats qui soudent la société.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Peut-être le dieu se montrera-t-il clément.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Hrafnkell était autrefois un homme puissant, le maître de son fjord. À présent, il doit repartir de zéro : le tribunal l'a spolié de sa demeure, de ses possessions et de sa réputation. Un jour, il aura sa vengeance, mais par sa propre force, pas celle de son dieu. Son serment solennel ne lui a rien apporté d'autre que de la douleur, et lorsqu'il apprend la mort de son cheval sacré, il abjure les dieux pour de bon.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Freyfaxahamar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Adorer les dieux est un acte d'orgueil.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les dieux sont capricieux, mais la dévotion paie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Njáll est réveillé en pleine nuit par un bruit de métal. Écartant les tentures de sa couche, il découvre ses fils en train de s'équiper d'armes, et leur demande où ils vont à une heure pareille. "Nous partons chasser des moutons", déclare son aîné avec un sourire carnassier. "Vous m'avez déjà dit ça une fois", répond Njáll, "mais en réalité, vous étiez partis traquer des hommes".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Les bergers</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La paix doit être la priorité absolue.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Il est des choses que seule la violence peut résoudre.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Njáll est immobile dans son lit, sa femme à son côté et leur petit-fils entre eux. Sous la pesante peau de bœuf, il ne voit que les ténèbres. Mais l'odeur de la fumée est étouffante. Il entend les cris de ses fils à travers le rugissement des flammes, le choc de leurs épées et leurs lances contre les assaillants, à l'extérieur. Les voix se taisent l'une après l'autre, autant de morts qu'il ne pourra jamais venger. Serrant ses proches contre lui, il ferme les yeux.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>L'homme condamné</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}, mais {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Il n'y a aucun honneur à incendier une longère.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}, mais {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Quand la loi échoue, le chaos règne.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Malgré sa réputation de plus grand guerrier d'Islande, Gunnarr aspire à une existence paisible. Il ignore les insultes de ses voisins malveillants et refuse de céder aux provocations. Mais lorsque ces injures deviennent des mensonges, menaçant son honneur, il empoigne sa hallebarde, prélude au massacre à venir.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Qui sème des mensonges...</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour les unités d'infanterie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les insultes peuvent détruire un héritage.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les actes de Gunnarr doivent être jugés par un tribunal.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Gunnarr part rejoindre son langskip, et toute sa maisonnée s'est assemblée pour lui dire adieu. Condamné à l'exil, il doit quitter le pays pendant trois ans. Mais tandis que son cheval s'éloigne en trottant, il jette un dernier regard sur sa ferme. "Que cette colline est splendide", soupire-t-il, "jamais elle ne m'a paru aussi belle". Il fait demi-tour, cheminant à nouveau vers sa maison, et vers une mort certaine.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Des champs éclatants</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} dans toutes les colonies.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Fermer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les temps sont durs pour les fermiers du nord, et la populace s'interroge quant aux raisons de ses malheurs. On fait venir une devineresse, une femme âgée portant un bâton coiffé de cuivre, vêtue d'une cape noire et de gants blancs en peau de chat. Guðríðr connaît les vieux chants protecteurs, mais elle s'est vouée à un nouveau dieu, et hésite à prendre part aux rites.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>La devineresse</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} dans toutes les colonies.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Le peuple a besoin d'un réconfort familier.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} dans toutes les colonies.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les anciennes coutumes doivent être abandonnées.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Dans une contrée bien loin de l'Islande, Guðríðr est assise avec son nourrisson, tandis que son mari et ses sujets échangent des vivres avec les autochtones. Soudain, une femme étrange, de petite taille et avec des yeux immenses, s'introduit dans la maison. "Je m'appelle Guðríðr, et toi ?" lance Guðríðr. "Je m'appelle Guðríðr", répond l'inconnue. Un grand bruit retentit dehors, et la femme disparaît.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Une curieuse apparition</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} dans les colonies des contrées lointaines.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>C'est peut-être le début d'une amitié dans cette terre étrange.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour toutes les unités dans les colonies des contrées lointaines.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>C'est un mauvais présage.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Freydís se tient sur le quai, supervisant l'approvisionnement des langskips. Les marins se hâtent d'obéir à ses ordres tonitruants, les bras chargés de vivres et de matériel pour le long voyage vers les terres lointaines.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Départ pour le Vinland</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>L'histoire se poursuit.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>C'est une grande aventure qui débute.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>L'histoire se poursuit.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Cette expédition sera l'occasion de se livrer au pillage.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Dans une contrée lointaine, Freydís, enceinte de huit mois, tente tant bien que mal de rattraper ses compagnons en fuite, tout en maudissant leur couardise. Alors que ses assaillants approchent, elle se penche sur le cadavre d'un Scandinave, saisit son épée et fait volte-face. En un geste, elle dénude sa poitrine et la frappe du plat de la lame. Apeurés, ses ennemis s'enfuient aussitôt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Eiríks Saga Rauða</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour les Víkings, mais {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Fermer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>La rosée du matin mouille les pieds nus des explorateurs scandinaves, ligotés et jetés hors de leur longère. L'un après l'autre, ils sont exécutés sur les ordres de Freydís. Eux qui étaient naguère ses compagnons de voyage, les voilà devenus ses victimes. Bientôt, il ne reste plus que les femmes. Freydís lève sa hache.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Grænlendinga saga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}, mais {2_reward} dans les colonies des contrées lointaines.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Fermer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Votre Éminence, une rumeur étrange m'a été colportée par un pèlerin de passage : le paradis aurait été découvert et il se situerait en Inde ! Si cela s'avère, il y aurait bien des enseignements à tirer de ce lieu saint... Cependant, je me demande s'il est bien raisonnable que des humains posent les yeux sur le paradis. Avec toute ma foi, Eirekr.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Une rumeur venue de loin</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Envoyons Eirekr trouver le paradis.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Honorons le mystère de l'utopie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Votre Éminence, j'ai parcouru bien des contrées et contemplé bien des merveilles. Et la plus stupéfiante d'entre elles n'est rien de moins qu'un dragon ! Il se tient en travers de ma route, grondant et rugissant face au vent. Je dois poursuivre mon voyage... mais j'ai peur d'approcher. Avec toute ma foi, Eirekr le voyageur.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Le grand serpent</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Approchons du dragon.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Rentrons chez nous.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Votre Éminence, tandis que j'approchais du dragon, une chose stupéfiante s'est produite. Il a ouvert grand la gueule, et j'y ai pénétré pour découvrir un pays de Cocagne, où j'ai été accueilli par mon ange gardien. Cet être excentrique m'a prodigué un enseignement spirituel abondant. Il me tarde de rentrer au pays pour partager ce que j'ai appris. Avec toute ma foi, Eirekr le grand voyageur.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Un esprit inattendu</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Fermer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Votre Éminence, bien que j'aie fait demi-tour devant le dragon et me sois détourné de ma voie, je rentre riche des enseignements de mon voyage. Puisse ces connaissances enrichir le peuple et le guider sur la quête perpétuelle de la sagesse. Avec toute ma foi, Eirekr le grand voyageur.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>La route de la sagesse</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Fermer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Le Dr Rizal siège à l'assemblée estivale, où les lois sont adoptées et les conflits résolus. En ce jour, un chef appelle son rival à mettre un terme à leur querelle ancestrale. Or, l'adversaire affirme que le tort originel n'a pas été redressé.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Le bon docteur à l'Althing</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour les cogues.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les torts doivent être redressés.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La violence est une solution trop coûteuse.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_VIKINGR_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Les [icon:Action_Pillage] raids côtiers octroient un montant de [icon:YIELD_SCIENCE] Science égal à 25 % de [icon:YIELD_GOLD] l'Or pillé.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HUGINS_DREKKA_AUTHOR" Language="fr_FR">
      <Text>Sigvatr Þórðarson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HUGINS_DREKKA_QUOTE" Language="fr_FR">
      <Text>"Avec plaisir, j'accepte ta lame, Njǫrðr des combats, et jamais je ne le regretterai. Tel est mon souhait, car c'est une quête louable."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LANDNAMABOK_AUTHOR" Language="fr_FR">
      <Text>Saga de Njáll</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LANDNAMABOK_QUOTE" Language="fr_FR">
      <Text>"Nos terres se lèveront par la loi ; sans la loi, elles sombreront."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THJODVELDID_AUTHOR" Language="fr_FR">
      <Text>Egill Skallagrímsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THJODVELDID_QUOTE" Language="fr_FR">
      <Text>"L'ennemi aguerri du loup m'a donné le don de poésie sans défaut."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_VAERINGJAR_AUTHOR" Language="fr_FR">
      <Text>Flateyjarbók</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_VAERINGJAR_QUOTE" Language="fr_FR">
      <Text>"Au-dessus des flots, la coque était couverte d'or, avec de superbes têtes de dragon et une voile doublée des plus précieux tissus."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +500 lorsque vous découvrez une [icon:NOTIFICATION_DISCOVER_NATURAL_WONDER] merveille naturelle dans une contrée lointaine. Octroie une [icon:NAR_REW_GREATWORK] relique à chaque fois que vous étudiez une [icon:RADIAL_CIVICS] maîtrise de dogme après avoir terminé le [icon:RADIAL_CIVICS] dogme Landnámabók. Le coût des [icon:UNIT_MISSIONARY] missionnaires augmente de 100 %.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_EGILL_SKALLAGRIMSSON_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>À activer sur un commandant de flotte. Lorsque vous éliminez une unité ennemie dans son rayon de commandement, vous gagnez un montant de [icon:YIELD_CULTURE] Culture égal à 25 % de la puissance de l'unité vaincue. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_EGILL_SKALLAGRIMSSON_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Egill Skallagrímsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_FREYDIS_EIRIKSDOTTIR_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>À activer sur une unité navale. Ce tour-ci, les unités navales peuvent lancer un [icon:Action_Pillage] raid côtier sans dépenser de [icon:Action_Move] PM.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_FREYDIS_EIRIKSDOTTIR_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Freydís Eiríksdóttir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GISLI_SURSSON_DESCIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>À activer sur une unité militaire. Cette unité gagne Furtivité et devient invisible aux yeux des unités qui ne se trouvent pas sur une case adjacente.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GISLI_SURSSON_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Gísli Súrsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GRETTIR_ASMUNDARSON_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>À activer sur un commandant d'armée. Les unités d'infanterie proches gagnent la compétence Dégâts collatéraux, qui inflige 25 % des dégâts aux unités ennemies adjacentes à la cible.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GRETTIR_ASMUNDARSON_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Grettir Ásmundarson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRIDR_THORBJARNARDOTTIR_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>À activer sur une unité navale, qui obtient [icon:Action_Move] PM +1 et [icon:Action_Showall] Vision +1.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRIDR_THORBJARNARDOTTIR_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Guðríðr Þorbjarnardóttir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRUN_OSVIFRSDOTTIR_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>À activer sur un commandant. Toutes les unités de son domaine dans son rayon de commandement sont totalement [icon:Action_Heal] soignées. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRUN_OSVIFRSDOTTIR_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Guðrún Ósvífrsdóttir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUNNAR_HAMUNDARSON_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>À activer sur un commandant de flotte ou d'armée ayant une unité militaire sur la même case que lui. Ce commandant reçoit la décoration Ordre.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUNNAR_HAMUNDARSON_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Gunnar Hámundarson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_HRAFNKELL_HALLFREDSSON_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>À activer sur un temple. Lorsque vous lancez un raid côtier, vous diffusez la [icon:NAR_REW_RELIGION] religion dans la colonie assaillie. Si la case prise d'assaut est un aménagement, la religion rurale change. S'il s'agit d'une case urbaine, la religion urbaine change.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_HRAFNKELL_HALLFREDSSON_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Hrafnkell Hallfreðsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_KJARTAN_OLAFSSON_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>À activer sur une case étrangère pillée. Octroie 1 [icon:NAR_REW_GREATWORK] relique.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_KJARTAN_OLAFSSON_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Kjartan Óláfsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_NJALL_THORGEIRSSON_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>À activer sur un þingstaðr. Octroie [icon:YIELD_CULTURE] Culture +2 aux þingstaðr de cette colonie pour chaque célébration.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_NJALL_THORGEIRSSON_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Njáll Þorgeirsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_THING_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Aménagement exclusif à l'Islande. [icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur +4. [icon:YIELD_CULTURE] Culture +1 par case adjacente de zone humide, de végétation, de plaine inondable et de volcan. Permet de former des [icon:UNIT_SAGA_HERO] héros de saga dans cette colonie. Intemporel. Ne supprime pas les bonus [icon:YIELD_WAREHOUSE] d'entrepôt de la case. Doit être placé sur une case de toundra ou de prairie, sur un [icon:CITY_RURAL] aménagement préexistant non adjacent à un autre Þingstaðr.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_THING_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Permet de former des [icon:UNIT_SAGA_HERO] héros de saga dans cette colonie. Ne supprime pas les bonus [icon:YIELD_WAREHOUSE] d'entrepôt de la case. Doit être placé sur une case de toundra ou de prairie, sur un [icon:CITY_RURAL] aménagement préexistant non adjacent à un autre Þingstaðr.[n]Aménagement exclusif à l'Islande.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_INTRO_TEXT_ICELAND" Language="fr_FR">
      <Text>Depuis les rudes contrées du nord, les Islandais fendent les flots dans leurs navires à proue de dragon, le dieu Óðinn à leurs côtés. La furie des guerriers nordiques n'épargne aucune côte, leurs butins décorent les murs de leurs halles, leurs exploits sont immortalisés par les scaldes et les poètes de sagas. Préparez votre hache, levez vos rames : l'âge des Vikings commence.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_TIPS_TEXT_ICELAND" Language="fr_FR">
      <Text>Grâce au dogme Hugins Drekka, l'unité exclusive Víking excelle dans le pillage des contrées lointaines. Explorez les terres qui s'étendent par-delà les océans pour découvrir des merveilles naturelles, et pillez les côtes que vous longez au passage !</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_COMPLETE_REYKJAHOLT_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Construire Reykholt avec l'Islande</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_COMPLETE_REYKJAHOLT_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Reykholt</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_LEGACY_PATH_CULTURAL_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer une orientation d'héritage culturelle avec l'Islande</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_LEGACY_PATH_CULTURAL_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Orientation d'héritage de l'Islande</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CIV_WONDER_PRODUCTION_ICELAND_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_TOWNS] Merveille associée à l'Islande : [icon:YIELD_PRODUCTION] Production +30 %.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_HUGINS_DREKKA_PILLAGE_ONE_MOVE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Les Víkings peuvent lancer des raids côtiers et des [icon:Action_Pillage] pillages pour [icon:Action_Move] 1 PM dans les contrées lointaines. Non applicable aux découvertes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_HUGINS_DREKKA_RANGE_PILLAGE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Les unités navales peuvent lancer des raids côtiers et des [icon:Action_Pillage] pillages dans un rayon de 2 cases.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LANDNAMBOK_KILN_WAREHOUSE_THING_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_GOLD] Or +2 pour les [icon:CITY_RURAL] Þingstaðr dans les colonies ayant un four.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LANDNAMBOK_RELIC_CIVIC_MASTERY_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Octroie une [icon:NAR_REW_GREATWORK] relique chaque fois que vous étudiez une [icon:RADIAL_CIVICS] maîtrise de dogme.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_THJODVELDID_RELIC_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Octroie 2 [icon:NAR_REW_GREATWORK] reliques.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_VAERINGJAR_EMBARKED_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +3 et [icon:Action_Move] +1 PM pour les unités navales et embarquées.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_REYKHOLT" Language="fr_FR">
      <Text>Íslendinga saga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_REYKHOLT" Language="fr_FR">
      <Text>Sturla était souvent à Reykjaholt, et réfléchissait à la façon d'obtenir des copies de ces sagas que Snorri écrivait.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DREKAHOFUD_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>La formation d'unités navales octroie un montant de [icon:YIELD_CULTURE] Culture égal à 25 % de leur coût de base en [icon:YIELD_Production] Production.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DROTTKVAETT_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Les [icon:Action_Pillage] raids côtiers octroient un montant de [icon:YIELD_CULTURE] Culture égal à 50 % de [icon:YIELD_GOLD] l'Or pillé.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_LYFSTEINN_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:Action_Heal] Soins +10 pour les unités navales qui ne sont pas en territoire allié.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_REIDI_GUDANNA_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Tous les [icon:CITY_BUILDING_LIST] bâtiments gagnent [icon:YIELD_CULTURE] Culture +1 et [icon:YIELD_PRODUCTION] Production +1 en cas d'adjacence avec un volcan ou une [icon:NOTIFICATION_DISCOVER_NATURAL_WONDER] merveille naturelle (les volcans considérés comme des merveilles naturelles ne comptent qu'une fois). Augmente de 25 % [icon:YIELD_GOLD] l'Or alloué aux [icon:ACTION_IMPROVE] réparations.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_ICELAND_ABILITY_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[BLIST][LI][icon:YIELD_CULTURE] [B]Culture +500[/B] lorsque vous découvrez une [icon:NOTIFICATION_DISCOVER_NATURAL_WONDER][B] merveille naturelle[/B] dans une [B]contrée lointaine[/B] (en vitesse normale).[LI]Octroie une [B][icon:NAR_REW_GREATWORK] relique[/B] à chaque fois que vous étudiez une [B][icon:RADIAL_CIVICS] maîtrise de dogme[/B] après avoir terminé le [B][icon:RADIAL_CIVICS] dogme Landnámabók[/B].[LI]Le coût des [icon:UNIT_MISSIONARY][B] missionnaires[/B] augmente de [B]100 %[/B].[LI][B][icon:YIELD_PRODUCTION] Production +30 %[/B] pour la construction de [B]Reykholt[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_ICELAND_ABILITY_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Kringla heimsins</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TREE_CIVICS_EX_ICELAND_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Dogmes de l'Islande</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_SAGA_HERO_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Personnage illustre disposant d'une charge. Formation uniquement possible dans les colonies possédant un [icon:CITY_RURAL] Þingstaðr. Le héros de saga obtenu est aléatoire. Chaque héros de saga ne peut être obtenu qu'une seule fois. Chaque héros de saga formé augmente le coût du prochain.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_2_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité navale lourde de niveau 2 exclusive à l'Islande. Les [icon:Action_Pillage] raids côtiers octroient un montant de [icon:YIELD_SCIENCE] Science égal à 25 % de [icon:YIELD_GOLD] l'Or pillé. Dispose d'une [icon:Action_Showall] Vision de 3.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_3_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité navale lourde de niveau 3 exclusive à l'Islande. Les [icon:Action_Pillage] raids côtiers octroient un montant de [icon:YIELD_SCIENCE] Science égal à 25 % de [icon:YIELD_GOLD] l'Or pillé. Dispose d'une [icon:Action_Showall] Vision de 3.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_BASE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité navale lourde exclusive à l'Islande. Les [icon:Action_Pillage] raids côtiers octroient un montant de [icon:YIELD_SCIENCE] Science égal à 25 % de [icon:YIELD_GOLD] l'Or pillé. Dispose d'une [icon:Action_Showall] Vision de 3.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité navale lourde de niveau 1 exclusive à l'Islande. Les [icon:Action_Pillage] raids côtiers octroient un montant de [icon:YIELD_SCIENCE] Science égal à 25 % de [icon:YIELD_GOLD] l'Or pillé. Dispose d'une [icon:Action_Showall] Vision de 3.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_COASTAL_RAID_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Lancer 5 fois [B]Raid côtier[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_COASTAL_RAID_ICELAND_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Les [B]raids[/B] constituaient une part importante de l'identité des [B]Islandais[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_NATURAL_WONDERS_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Découvrir la première [B]merveille naturelle[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_NATURAL_WONDERS_ICELAND_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>La [B]découverte[/B] constituait une part importante de l'identité des [B]Islandais[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_ICELAND_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Jouer avec [B]l'Islande[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_ISABELLA_ICELAND_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>L'[B]Islande[/B] présente des synergies stratégiques avec [B]Isabelle[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_JOSE_RIZAL_ICELAND_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>L'[B]Islande[/B] présente des synergies stratégiques avec [B]José Rizal[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_REYKHOLT_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +3. [icon:YIELD_PRODUCTION] Production +25 % pour la formation d'unités militaires dans cette [icon:YIELD_CITIES] ville pour chaque [icon:NAR_REW_GREATWORK] chef-d'œuvre qui s'y trouve. Intemporelle. Doit être placée sur une case de toundra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_REYKHOLT_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_PRODUCTION] Production +25 % pour la formation d'unités militaires dans cette [icon:YIELD_CITIES] ville pour chaque [icon:NAR_REW_GREATWORK] chef-d'œuvre qui s'y trouve.[N]Doit être placée sur une case de toundra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_VAERINGJAR_EMBARKED_NAVAL_COMBAT_PREVIEW" Language="fr_FR">
      <Text>+{1_amount} varègues</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_COASTAL_RAID_ICELAND_NARRATIVE" Language="fr_FR">
      <Text>Les pillards font leur retour en territoire {1_Civilization_Adj}, leurs vaisseaux chargés d'or s'enfonçant dans les flots. Ces fabuleux trésors feront de précieux cadeaux qui uniront les familles en clans, et les clans en... quelque chose d'encore plus grand. Alors que les enjeux de ces échanges ne cessent d'augmenter, ainsi va également la demande de richesses. Les pillards préparent de nouveau leurs navires. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_NATURAL_WONDERS_ICELAND_NARRATIVE" Language="fr_FR">
      <Text>Aux confins du monde, la terre s'ouvre sur une vision à nulle autre pareille. Quelles autres merveilles abritent les terres inconnues ? Les explorateurs du peuple {1_Civilization_Adj} s'unissent pour chercher une nouvelle voie, guidés par l'aventure et la découverte des secrets du vaste monde.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DREKAHOFUD_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Drekahöfuð</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DROTTKVAETT_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Dróttkvætt</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_LYFSTEINN_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Lyfsteinn </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_REIDI_GUDANNA_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Reiði Guðanna</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_SAGA_HERO_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Héros de saga|Héros de saga</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Víking|Víkings</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>