<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND1" Language="it_IT">
      <Text>Skálaholt</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND10" Language="it_IT">
      <Text>Hjarðarholt </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND11" Language="it_IT">
      <Text>Laugar </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND12" Language="it_IT">
      <Text>Höskuldsstaðir </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND13" Language="it_IT">
      <Text>Bergþórshvoll</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND14" Language="it_IT">
      <Text>Hlíðarendi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND15" Language="it_IT">
      <Text>Glaumbær</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND16" Language="it_IT">
      <Text>Miklabær </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND17" Language="it_IT">
      <Text>Hagi </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND18" Language="it_IT">
      <Text>Eiríksstaðir </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND19" Language="it_IT">
      <Text>Hóll </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND2" Language="it_IT">
      <Text>Hólar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND20" Language="it_IT">
      <Text>Sæból</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND21" Language="it_IT">
      <Text>Hvammur</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND22" Language="it_IT">
      <Text>Aðalból</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND23" Language="it_IT">
      <Text>Hrafnkelsstaðir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND24" Language="it_IT">
      <Text>Bjarg</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND25" Language="it_IT">
      <Text>Eyri </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND26" Language="it_IT">
      <Text>Kársstaðir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND27" Language="it_IT">
      <Text>Bakki</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND28" Language="it_IT">
      <Text>Másstaðir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND29" Language="it_IT">
      <Text>Mörk</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND3" Language="it_IT">
      <Text>Borg</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND30" Language="it_IT">
      <Text>Svínafell</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND4" Language="it_IT">
      <Text>Hof</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND5" Language="it_IT">
      <Text>Tunga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND6" Language="it_IT">
      <Text>Möðruvellir </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND7" Language="it_IT">
      <Text>Oddi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND8" Language="it_IT">
      <Text>Mosfell</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND9" Language="it_IT">
      <Text>Helgafell </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_1" Language="it_IT">
      <Text>Auð</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_10" Language="it_IT">
      <Text>Gunnhildr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_2" Language="it_IT">
      <Text>Vigdís</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_3" Language="it_IT">
      <Text>Hallgerðr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_4" Language="it_IT">
      <Text>Bergþora</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_5" Language="it_IT">
      <Text>Þordís</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_6" Language="it_IT">
      <Text>Hrefna</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_7" Language="it_IT">
      <Text>Helga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_8" Language="it_IT">
      <Text>Þorgerðr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_9" Language="it_IT">
      <Text>Ásdís</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_1" Language="it_IT">
      <Text>Þorsteinn</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_10" Language="it_IT">
      <Text>Gestr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_2" Language="it_IT">
      <Text>Guðmundr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_3" Language="it_IT">
      <Text>Óláfr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_4" Language="it_IT">
      <Text>Höskuldr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_5" Language="it_IT">
      <Text>Helgi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_6" Language="it_IT">
      <Text>Þórólfr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_7" Language="it_IT">
      <Text>Skarphéðinn </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_8" Language="it_IT">
      <Text>Hallfreðr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_9" Language="it_IT">
      <Text>Vesteinn</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_ADJECTIVE" Language="it_IT">
      <Text>islandese|islandese|islandesi|islandesi</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_FULLNAME" Language="it_IT">
      <Text>Impero islandese|dell'Impero islandese|all'Impero islandese|l'Impero islandese|dall'Impero islandese</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Islanda|dell'Islanda|all'Islanda|l'Islanda|dall'Islanda</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Nell'874 d.C., Ingólfr Arnarson prese tutti i propri averi e fece vela dalla Norvegia verso un'isola disabitata nel mezzo dell'Atlantico settentrionale. L'isola era stata scoperta qualche anno prima e aveva già preso diversi nomi: all'inizio Snæland (Terra della neve), seguito da Garðarshólmi (Isola di Garðr) e infine Ísland (Terra dei ghiacci), nome ispirato dall'immenso ghiacciaio nella sua parte ovest. Mentre la sua nave si avvicinava alla costa, Ingólfr prese le colonne che un tempo fiancheggiavano il suo trono e le gettò in mare. Guidate dalle correnti, dal destino e forse dagli dèi, le colonne giunsero a riva; lì Ingólfr costruì una fattoria, nel luogo dove oggi sorge Reykjavík. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>A oggi, la caratteristica più nota dell'Islanda medievale rimangono ovviamente i vichinghi. Di loro parleremo a breve, ma l'Islanda non era certo abitata solo da razziatori: era un'isola piccola e scarsamente popolata, priva di paesi o città e punteggiata solo da fattorie e, col tempo, monasteri. La popolazione era composta perlopiù da contadini e pescatori impegnati a sopravvivere in una terra con pochi alberi, enormi ghiacciai e numerosi vulcani attivi. Abitavano in case di torba e pietra e si affidavano ai propri alleati per resistere alle difficili condizioni ambientali. Ciò nonostante, gli islandesi erano un popolo fieramente indipendente ed estremamente istruito. Utilizzavano un sistema di leggi da loro sviluppato e una sorta di proto-parlamento per risolvere i problemi sociali a livello di comunità, produssero alcuni tra i più grandi guerrieri ed esploratori del Nord, composero saghe e poemi tra i migliori del Medioevo, e riuscirono a difendere e far evolvere la società norrena tradizionale in parallelo con la trasformazione dei regni continentali in potenze di tipo europeo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="it_IT">
      <Text>Conoscere il sistema di governo islandese è fondamentale per comprendere il funzionamento dell'isola fin dal momento del suo insediamento. Gli islandesi rinunciarono a un governo centralizzato e distribuirono le responsabilità di governo a 39 "goðar" (singolare: "goði"), figure di potere che fungevano da leader secolari e religiosi nelle aree a loro preposte. I loro compiti erano molteplici: risolvevano questioni legali e rappresentavano i propri soggetti in tribunale, officiavano cerimonie religiose, si occupavano della manutenzione di templi e chiese, organizzavano e presiedevano le assemblee locali e supportavano i bisognosi, per esempio fornendo cibo ai contadini in caso di mancato raccolto. In cambio di questi servizi, i loro sottoposti li supportavano durante le assemblee, legittimandone il potere legale. Va notato che gli islandesi non erano costretti a sostenere il proprio goði locale: se questo si rivelava incapace, potevano scegliere di seguire un altro goði, o addirittura nessuno. Questo garantiva che il potere dei goði non derivasse dalla terra, ma dal popolo, e che gli islandesi erano liberi di seguire il leader che preferivano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="it_IT">
      <Text>L'Islanda fu colonizzata in piena epoca vichinga e molti suoi abitanti uomini passarono i propri anni di formazione come razziatori. Durante i primi decenni numerose incursioni partirono dall'isola, nonostante le difficoltà riscontrate per finanziarle. Ogni gruppo di razziatori aveva bisogno di una nave, ma data la scarsità di alberi sull'isola, per ottenerne una era necessario importare il legname dalla Norvegia o acquistarla di seconda mano. I futuri vichinghi si univano quindi in bande per acquistare le proprie navi, che diventavano così proprietà dell'intero gruppo. Negli anni seguenti, con l'ascesa del regno di Norvegia, divenne più conveniente per gli islandesi fare vela verso la terraferma e unirsi al seguito del re, per compiere razzie e saccheggi (o combattere la Danimarca) insieme alla flotta reale. Non potevano tenere il bottino conquistato durante queste incursioni, ma ricevevano comunque una generosa paga dalle casse reali. Stando alle saghe, gli islandesi erano considerati vichinghi eccellenti e per questo molto apprezzati dai re norvegesi; il loro incrollabile senso d'indipendenza e la mancanza di rispetto per i fronzoli di corte li rendevano però difficili da gestire.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="it_IT">
      <Text>Nonostante la posizione isolata della loro patria, gli islandesi esplorarono a fondo il mondo conosciuto e non solo, come razziatori, mercenari, mercanti ed esploratori. A est fecero vela lungo le coste e i fiumi europei, dal Baltico al Mediterraneo. A ovest fondarono una colonia in Groenlandia che sopravvisse per secoli prima di sparire misteriosamente; partendo da lì, divennero poi i primi europei a raggiungere il Nordamerica. Lì fondarono numerosi insediamenti temporanei sulla costa orientale, dai quali ricavavano materiali come il legno che sarebbe stato troppo costoso importare dall'Europa. Queste terre erano tuttavia già occupate dai popoli nativi americani, con i quali instaurarono rapporti sia pacifici sia ostili. Gli islandesi, però, non vi fondarono mai insediamenti permanenti. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="it_IT">
      <Text>La società islandese fu sempre particolarmente istruita. Oltre al codice di leggi, tramandato oralmente e recitato presso l'Althing, l'isola diede vita ad alcuni tra i più celebri scaldi (poeti). La poesia norrena è molto complessa, con rigide norme di metrica, un preciso linguaggio poetico e profondi riferimenti a mitologia e leggende. Tanto abili erano gli scaldi islandesi che venivano spesso ingaggiati dai re del continente come poeti di corte. Degli islandesi sono note anche le saghe. Queste venivano tramandate inizialmente per via orale, ma dopo la cristianizzazione dell'Islanda attorno all'anno 1000, l'alfabetizzazione si diffuse rapidamente e alla fine del XII secolo si era nel pieno dell'epoca delle saghe scritte. Nel corso dei secoli seguenti venne prodotta la maggior parte dei testi arrivati fino al giorno d'oggi, dai quali abbiamo tratto importanti informazioni sulla vita nel Nord Atlantico durante l'epoca dei vichinghi e il Medioevo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="it_IT">
      <Text>Poiché quasi tutti gli amanuensi erano monaci o suore, i testi più antichi erano a tema religioso e consistevano di traduzioni o adattamenti di testi latini giunti dall'Europa continentale. Col tempo, però, presero piede anche generi diversi. Il testo più famoso prodotto dall'Islanda medievale è forse l'Edda in prosa, un manuale di letteratura contenente l'unica sintesi completa del sistemi di miti norreni in forma non poetica; senza di esso avremmo ben poche informazioni sulle fedi pre-cristiane nella zona. Un altro genere importante erano le saghe dei re, che narrano le vite di una serie di monarchi, principalmente norvegesi. Le raccolte più famose tra queste (come Heimskringla, Morkinskinna, Flateyjarbók) uniscono i grandi eventi delle vite dei re a storie minori avvenute a personaggi islandesi in terre straniere. Al giorno d'oggi il genere più diffuso e apprezzato è quello della saga familiare: storie delle famiglie e delle personalità più rilevanti dell'Islanda vichinga, ricche di faide, romanticismo, fuorilegge e personaggi tanto complessi quanto memorabili. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_8" Language="it_IT">
      <Text>Giunto il XIII secolo, il sistema dei 39 goðar venne infine abbandonato: le figure dei capi esistevano ancora, ma provenivano ora da tre sole famiglie i cui conflitti interni avevano portato a una serie di scontri in tutta l'isola (inclusa la battaglia più sanguinosa mai combattuta su terreno islandese, durante la quale morirono circa 60 persone). Al contempo, il re norvegese Hákon Hákonarson aveva contattato vari islandesi di spicco con la proposta di incorporare l'Islanda come colonia della Norvegia. Il suo piano ebbe successo nel 1262 e l'Islanda rimase sotto il controllo prima della Norvegia, poi della Danimarca, fino al 1918. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_IMPROVEMENT_THING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Nell'Islanda medievale, tutte le questioni politiche e legali erano gestite in modo comunitario da assemblee (þing, pronunciato come l'inglese "thing") che si riunivano in un luogo apposito (þingstaðr, "thing-stathur"). Questi raduni si svolgevano più volte durante tutto l'anno: c'erano assemblee locali, assemblee trimestrali (l'Islanda era politicamente divisa in quattro trimestri) e soprattutto l'Althing (Alþingi), una grande assemblea che coinvolgeva l'intera isola e che si teneva una volta all'anno nell'Islanda meridionale. Le assemblee minori erano presiedute dal capo locale, il goði, che ascoltava le lamentele e tentava di risolvere i dissidi tra i suoi seguaci, dalle controversie sulla proprietà terriera ai divorzi, dai furti agli omicidi. In queste occasioni le comunità rurali avevano l'opportunità di riunirsi per esprimere preoccupazioni, condividere notizie ed eseguire riti religiosi. Per consentire un dialogo produttivo, nei luoghi di ritrovo era tassativamente proibito spargere sangue: le armi dovevano essere lasciate fuori in apposite cabine o, nel caso delle spade, legate al fodero con apposite fasce (friðbönd, "cinghie della pace") in modo da non poter essere estratte. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_IMPROVEMENT_THING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>L'Althing era il principale evento annuale dell'Islanda. Si svolgeva nell'arco di diverse settimane e vi partecipavano tutti i goðar, insieme a quanti più seguaci riuscissero a radunare (anche perché più uomini avevano dalla loro parte, più avrebbero potuto vincere le cause legali). Le questioni emerse nel corso dell'anno (quelle troppo importanti per essere gestite nelle assemblee locali) erano portate all'attenzione dei giudici affinché potessero essere risolte nel modo meno violento possibile. Una figura chiave dell'Althing era la "voce della legge", un uomo istruito che veniva eletto per tre anni. Il suo compito era memorizzare il codice di diritto trasmesso oralmente e recitarne un terzo ogni anno, durante il mandato, affinché tutti potessero ascoltarlo. Poiché riuniva tante persone provenienti da tutto il paese, durante l'Althing si svolgevano anche molte altre attività come mercati, accordi matrimoniali, condivisione di notizie. La sua eredità rimane forte ancora oggi: il parlamento islandese si chiama tuttora Althing e il suo sito medievale, situato in una splendida valle dove le placche tettoniche nordamericana ed eurasiatica si stanno separando, è una delle principali attrazioni turistiche dell'Islanda. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_HUGINS_DREKKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>"Hugins drekka" (il banchetto di Huginn) è una kenning, una figura retorica ampiamente utilizzata nella poesia norrena e inglese antica, in cui una frase composta da più parole sostituisce una singola parola. Le kenning possono essere semplici ("strada delle balene" per "oceano") o complesse ("vento favorevole dell'orso lunare" al posto di "pensiero"). Inoltre possono essere puramente descrittive o basarsi sulla conoscenza della mitologia per la loro interpretazione. Il "banchetto di Huginn" rientra in quest'ultima categoria: Huginn è un corvo, compagno del dio Óðinn, e i corvi (insieme alle aquile e ai lupi) sono considerati "bestie da battaglia" perché mangiano le carogne. Quindi, il banchetto di un corvo è un cadavere. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_HUGINS_DREKKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Presente in tutto il corpus letterario, la poesia era un'arte molto apprezzata in tutto il mondo norreno. Ne esistono due rami, eddico e scaldico. La poesia eddica aveva meno regole e veniva utilizzata principalmente per le opere mitologiche e leggendarie; oggi la ritroviamo quasi esclusivamente nella raccolta nota come Edda poetica. La poesia scaldica era più impegnativa e richiedeva non solo la padronanza di complesse regole metriche, di rima e lessicali, ma anche una conoscenza approfondita del corpus mitologico e leggendario, indispensabile per fare riferimenti adeguati. La creatività era fondamentale: la ripetizione era scoraggiata, tanto che nel corpus poetico esistente sopravvivono circa 10.000 kenning, per lo più distinte. Il Dróttkvætt ("metro di corte") era il metro scaldico più rispettato e popolare, in particolare per i poemi elogiativi destinati a cantare le impressionanti gesta di re e guerrieri. L'Islanda era famosa come prolifica fucina di scaldi (poeti) di talento, che spesso venivano reclutati dai re stranieri come poeti di corte.  </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_HUGINS_DREKKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="it_IT">
      <Text>Anche la poesia svolse un ruolo importante nella conservazione del patrimonio culturale nell'epoca vichinga e nel Medioevo. In una società che, durante l'epoca pre-cristiana, adorava divinità mortali e credeva che il mondo fosse destinato prima o poi a finire in modo apocalittico, la mortalità era accettata come parte naturale dell'esperienza umana. L'immortalità si otteneva grazie alla reputazione accumulata in vita, come spiega l'Hávamál, una composizione dell'Edda poetica: "Il bestiame muore, i parenti muoiono, il sé muore. Conosco una sola cosa che non muore mai: la reputazione di un brav'uomo". Per i norreni, la poesia immortalava le imprese compiute in vita, incastonandole in una tradizione orale che mantenesse vivo il ricordo di una persona per generazioni e generazioni. Dopo la conversione al cristianesimo, i riferimenti a miti e leggende cominciarono a svanire e, nel XIII secolo, lo studioso islandese Snorri Sturluson scrisse un manuale di poesia allo scopo di preservare quest'arte in declino. L'Edda in prosa si apre con un lungo riassunto dei miti caduti nell'oblio e rappresenta quindi il più completo compendio di mitologia norrena che sia sopravvissuto fino a oggi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_LANDNAMABOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>La Landnámabók, o "Libro dell'insediamento", è un antico testo storico islandese che narra i primi decenni dalla colonizzazione dell'isola. Riporta la scoperta dell'Islanda e ne elenca i primi coloni, dove si stabilirono e l'albero genealogico delle loro stirpi, il tutto intercalato da brevi aneddoti. In totale, l'opera riporta diverse migliaia di nomi, molti dei quali trovano riferimento e verifica altrove nel corpus delle saghe dell'isola. Questo testo è quindi ancora oggi una fonte importante per lo studio dei legami familiari durante il periodo dell'insediamento, e rivela l'opinione che gli islandesi delle generazioni successive avevano della propria storia e dei propri antenati. Fu scritto con ogni probabilità durante il XII secolo, periodo della prima alfabetizzazione dell'isola, anche se il più antico manoscritto giunto fino a noi risale al XIV secolo. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_LANDNAMABOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Nella Landnámabók, in linea con altri testi successivi, si fa riferimento alla nascita del regno di Norvegia come a un punto di svolta, nonché una delle cause principali che spinsero i primi coloni a trasferirsi in Islanda. Secondo le saghe islandesi, quando Haraldr hárfagri ("Bellachioma") consolidò il proprio potere e divenne il primo re del paese, i suoi nemici dovettero scegliere tra una sconfitta assicurata e l'esilio e molti scelsero l'Islanda, fuori dalla portata del potere monarchico, come propria nuova casa. La storia, tuttavia, non concorda con questa interpretazione: anche se è possibile che l'unificazione di Haraldr spinse parte della popolazione verso l'Islanda, è vero che l'isola stessa offriva vasti terreni coltivabili, allettanti per chi non apprezzava la sempre più affollata Scandinavia, e un rifugio sicuro per i vichinghi del regno di Dublino, che furono cacciati dall'Irlanda poco dopo la colonizzazione dell'Islanda.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_THJODVELDID_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Il periodo storico tra la creazione dell'Althing, nel 930, e il giuramento di fedeltà alla corona norvegese nel 1262, è noto come "epoca dello Stato libero" (Þjóðveldið). Questi secoli di indipendenza furono resi possibili dal sistema politico e legale unico dell'Islanda. Da un lato, l'esistenza dei goðar evitava che il potere venisse consolidato nelle mani di una sola persona; dall'altro, le leggi islandesi fornivano alla società una struttura che impedisse la caduta nell'anarchia. La fonte principale che ci permette di studiare queste leggi porta il pittoresco nome di Grágás ("Leggi dell'oca grigia"), una raccolta del XIII secolo che riporta per iscritto le leggi in vigore su una serie di argomenti: dalla proprietà della terra allo svolgimento delle assemblee, fino alle leggi sull'omicidio. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_THJODVELDID_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>L'importanza del sistema legale è esplorata a fondo nelle saghe familiari, le cui storie si concentrano su cosa succede quando la legge non riesce a gestire i conflitti: i problemi s'inaspriscono, portando a faide, uccisioni o, nei casi più estremi, incendi di case lunghe con tanto di famiglie all'interno. In tutte queste storie, però, la risoluzione dei conflitti si deve in un modo o nell'altro alla legge, all'implementazione del codice, come a dimostrare la fiducia del popolo islandese nel sistema.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_VAERINGJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>I guerrieri norreni non erano esclusivamente razziatori: erano anche molto apprezzati come mercenari in Europa e altrove. I più famosi erano i cosiddetti Væringjar, membri della Guardia variaga che servì gli imperatori bizantini tra il X e l'XI secolo. Questa unità fu creata nel 988 d.C. dall'imperatore Basilio II, a partire da 2.000 guerrieri norreni e slavi inviati dal principe Vladimir I di Kiev. Erano considerati eccellenti guerrieri, posizionati sovente nell'avanguardia durante i conflitti più importanti o impiegati come guardie del corpo dell'imperatore. Il più celebre tra i variaghi fu Haraldr Sigurðarson, soprannominato "harðráði", che divenne in seguito re di Norvegia. Unico norreno a comparire per nome nelle fonti bizantine, combatté contro i bulgari nei Balcani e contro gli arabi in Sicilia prima di tornare a nord e rivendicare il trono. Verso la metà dell'XI secolo il contingente norreno della Guardia variaga cominciò a ridursi di numero, sostituito da guerrieri franchi e inglesi, finché l'unità stessa venne sciolto alla caduta di Costantinopoli, nel 1204.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_VAERINGJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Nonostante la loro notevole fama, non è facile venire a capo della storia dei variaghi: buona parte delle fonti al riguardo furono scritte nei secoli successivi, ben dopo il loro periodo d'oro, da scrittori che non avevano mai incontrato un variago né visitato Bisanzio. Ciò nonostante, il loro retaggio incantò tanto gli autori quanto il pubblico islandese durante il tardo Medioevo. Le imprese nel Mediterraneo di Haraldr e dei suoi due compagni, Halldórr Snorrason e Úlfr Óspaksson, divennero estremamente popolari nelle saghe composte in Islanda a partire dal XIII secolo. La straordinaria figura del futuro re potrebbe aver influenzato quelle di altri eroi citati nel corpus, principalmente islandesi, che venivano spesso utilizzati per esplorare le conseguenze del servizio militare a Bisanzio: cosa significa tornare nell'Islanda rurale dopo una gloriosa gioventù passata a servire in una delle città più grandi del mondo? Queste storie, tanto eroiche quanto tragiche, presentano in modo inedito la prospettiva dei popoli norreni sui traumi della guerra e sulle difficoltà del ritorno a casa dopo il servizio militare all'estero. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SAGA_HERO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Le saghe, composte nei secoli successivi alla conversione dell'isola al cristianesimo, sono le principali opere scritte originarie dell'Islanda. I testi sopravvissuti appartengono a generi diversi: ci sono saghe di re, saghe leggendarie, di santi, di vescovi, saghe cavalleresche e saghe contemporanee. Ma le più famose, e le più lette oggi, sono le cosiddette saghe familiari, le Íslendingasögur (saghe degli islandesi). </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SAGA_HERO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Le saghe familiari narrano le faide che dividevano le principali famiglie dell'Islanda in età vichinga, storie che erano state tramandate oralmente per due o tre secoli prima di essere fissate nei manoscritti. Le saghe esplorano i confini tra ordine e violenza in Islanda, spesso seguendo una trama comune: un primo incidente innesca un conflitto che produce reazioni sempre più violente tra due fazioni, fino a quando la legge non riesce più a contenerle e la rivalità sfocia in un sanguinoso epilogo. I personaggi sopravvissuti si impegnano quindi a placare le ostilità residue e la saga si conclude quando l'equilibrio e la pace vengono nuovamente raggiunti. Le saghe sono piene di violenza, avventure, romanticismo e fenomeni soprannaturali: ognuna si distingue per i suoi personaggi, i temi e le azioni, mettendo in luce gli uomini e le donne più importanti dell'epoca vichinga. Il capolavoro delle saghe familiari è l'immensa saga di Njáls; altre opere importanti includono la saga di Egils, quella di Laxdæla, la saga di Gísla e le saghe di Vinland, che raccontano i viaggi dei Vichinghi verso il Nordamerica. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SAGA_HERO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="it_IT">
      <Text>La grande maggioranza dei manoscritti nordici medievali sopravvissuti fino a oggi sono islandesi; quelli provenienti da Norvegia, Danimarca e Svezia sono molti meno. Questo successo è dovuto soprattutto al lavoro di Árni Magnússon, uno studioso che nel XVIII secolo percorse tutta l'isola raccogliendo manoscritti. Grazie alla preponderanza di quei testi nelle fonti storiche, la nostra comprensione del Nord medievale è filtrata in gran parte attraverso la lente islandese.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>L'aspetto più famoso della società islandese, e più in generale norrena, è chiaramente il fenomeno dei vichinghi. I vichinghi (in norreno víkingar) erano giovani guerrieri che ogni primavera salpavano per saccheggiare le coste e i fiumi delle nazioni estere, prevalentemente europee. I loro attacchi erano rapidi e brutali, resi possibili dalla tecnologia delle loro navi lunghe. Queste imbarcazioni, basse e dalla chiglia flessibile, erano abbastanza versatili da risalire i fiumi e allo stesso tempo sfidare le acque agitate del Nord Atlantico. Prima delle navi lunghe, in Europa non esistevano vascelli da guerra in grado di navigare nei fiumi, quindi questi corsi d'acqua non erano ben sorvegliati e fungevano piuttosto da barriere naturali. I vichinghi approfittavano di queste difese insufficienti: arrivando all'alba, tiravano le navi sulla riva, saccheggiavano e depredavano rapidamente e poi ripartivano poche ore dopo, prima che il signore locale potesse radunare le forze per rispondere.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>All'interno della società norrena le incursioni vichinghe svolgevano due funzioni chiave. L'aspetto più importante per acquisire influenza era l'onore, che poteva essere guadagnato in modo affidabile attraverso il successo con le armi. I giovani che partecipavano alle incursioni estive, di età compresa fra l'adolescenza e la metà dei vent'anni, potevano accumulare in tale periodo molte vittorie, soprattutto se prendevano di mira monaci indifesi e attaccavano a sorpresa villaggi inermi. Si trattava di un modo semplice e veloce per guadagnarsi l'onore, che però poteva essere ottenuto anche in altri modi, per esempio prestando servizio come mercenari o, per chi non voleva partire, diventando esperti di legge e vincendo le battaglie verbali che servivano a risolvere le cause legali. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="it_IT">
      <Text>Inoltre le incursioni arricchivano i Vichinghi, non solo attraverso il denaro ma, aspetto ancora più importante, attraverso oggetti rari di grande valore. Le nazioni del nord non avevano molte risorse preziose, ma il tessuto sociale della società si basava sullo scambio di doni. Le incursioni vichinghe erano una fonte essenziale di oggetti rari e insoliti: quando si ritirava, un giovane vichingo idealmente aveva potuto accumulare una scorta di doni preziosi a cui avrebbe poi attinto per il resto della vita ogni volta che fosse stato necessario stringere o rafforzare un'alleanza. Per chi non partecipava alle incursioni, regali di altro tipo includevano l'organizzazione di feste per qualcuno, la composizione di una poesia con dedica o la creazione di un oggetto artigianale di qualche tipo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>L'aspetto più famoso della società islandese, e più in generale norrena, è chiaramente il fenomeno dei vichinghi. I vichinghi (in norreno víkingar) erano giovani guerrieri che ogni primavera salpavano per saccheggiare le coste e i fiumi delle nazioni estere, prevalentemente europee. I loro attacchi erano rapidi e brutali, resi possibili dalla tecnologia delle loro navi lunghe. Queste imbarcazioni, basse e dalla chiglia flessibile, erano abbastanza versatili da risalire i fiumi e allo stesso tempo sfidare le acque agitate del Nord Atlantico. Prima delle navi lunghe, in Europa non esistevano vascelli da guerra in grado di navigare nei fiumi, quindi questi corsi d'acqua non erano ben sorvegliati e fungevano piuttosto da barriere naturali. I vichinghi approfittavano di queste difese insufficienti: arrivando all'alba, tiravano le navi sulla riva, saccheggiavano e depredavano rapidamente e poi ripartivano poche ore dopo, prima che il signore locale potesse radunare le forze per rispondere.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>All'interno della società norrena le incursioni vichinghe svolgevano due funzioni chiave. L'aspetto più importante per acquisire influenza era l'onore, che poteva essere guadagnato in modo affidabile attraverso il successo con le armi. I giovani che partecipavano alle incursioni estive, di età compresa fra l'adolescenza e la metà dei vent'anni, potevano accumulare in tale periodo molte vittorie, soprattutto se prendevano di mira monaci indifesi e attaccavano a sorpresa villaggi inermi. Si trattava di un modo semplice e veloce per guadagnarsi l'onore, che però poteva essere ottenuto anche in altri modi, per esempio prestando servizio come mercenari o, per chi non voleva partire, diventando esperti di legge e vincendo le battaglie verbali che servivano a risolvere le cause legali. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="it_IT">
      <Text>Inoltre le incursioni arricchivano i Vichinghi, non solo attraverso il denaro ma, aspetto ancora più importante, attraverso oggetti rari di grande valore. Le nazioni del nord non avevano molte risorse preziose, ma il tessuto sociale della società si basava sullo scambio di doni. Le incursioni vichinghe erano una fonte essenziale di oggetti rari e insoliti: quando si ritirava, un giovane vichingo idealmente aveva potuto accumulare una scorta di doni preziosi a cui avrebbe poi attinto per il resto della vita ogni volta che fosse stato necessario stringere o rafforzare un'alleanza. Per chi non partecipava alle incursioni, regali di altro tipo includevano l'organizzazione di feste per qualcuno, la composizione di una poesia con dedica o la creazione di un oggetto artigianale di qualche tipo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>L'aspetto più famoso della società islandese, e più in generale norrena, è chiaramente il fenomeno dei vichinghi. I vichinghi (in norreno víkingar) erano giovani guerrieri che ogni primavera salpavano per saccheggiare le coste e i fiumi delle nazioni estere, prevalentemente europee. I loro attacchi erano rapidi e brutali, resi possibili dalla tecnologia delle loro navi lunghe. Queste imbarcazioni, basse e dalla chiglia flessibile, erano abbastanza versatili da risalire i fiumi e allo stesso tempo sfidare le acque agitate del Nord Atlantico. Prima delle navi lunghe, in Europa non esistevano vascelli da guerra in grado di navigare nei fiumi, quindi questi corsi d'acqua non erano ben sorvegliati e fungevano piuttosto da barriere naturali. I vichinghi approfittavano di queste difese insufficienti: arrivando all'alba, tiravano le navi sulla riva, saccheggiavano e depredavano rapidamente e poi ripartivano poche ore dopo, prima che il signore locale potesse radunare le forze per rispondere.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>All'interno della società norrena le incursioni vichinghe svolgevano due funzioni chiave. L'aspetto più importante per acquisire influenza era l'onore, che poteva essere guadagnato in modo affidabile attraverso il successo con le armi. I giovani che partecipavano alle incursioni estive, di età compresa fra l'adolescenza e la metà dei vent'anni, potevano accumulare in tale periodo molte vittorie, soprattutto se prendevano di mira monaci indifesi e attaccavano a sorpresa villaggi inermi. Si trattava di un modo semplice e veloce per guadagnarsi l'onore, che però poteva essere ottenuto anche in altri modi, per esempio prestando servizio come mercenari o, per chi non voleva partire, diventando esperti di legge e vincendo le battaglie verbali che servivano a risolvere le cause legali. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="it_IT">
      <Text>Inoltre le incursioni arricchivano i Vichinghi, non solo attraverso il denaro ma, aspetto ancora più importante, attraverso oggetti rari di grande valore. Le nazioni del nord non avevano molte risorse preziose, ma il tessuto sociale della società si basava sullo scambio di doni. Le incursioni vichinghe erano una fonte essenziale di oggetti rari e insoliti: quando si ritirava, un giovane vichingo idealmente aveva potuto accumulare una scorta di doni preziosi a cui avrebbe poi attinto per il resto della vita ogni volta che fosse stato necessario stringere o rafforzare un'alleanza. Per chi non partecipava alle incursioni, regali di altro tipo includevano l'organizzazione di feste per qualcuno, la composizione di una poesia con dedica o la creazione di un oggetto artigianale di qualche tipo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Reykjaholt (nome moderno Reykholt) era la fattoria del capitano e studioso Snorri Sturluson (1179-1241), una delle figure più importanti dell'Islanda medievale. Sturluson fu un uomo di legge e politico attivo sia in patria che all'estero. Dopo aver prestato servizio come "voce della legge" all'Althing si recò in Norvegia su invito del re Hákon Hákonarson, che era deciso a incorporare l'Islanda nel suo regno. Inizialmente Snorri sostenne il movimento di Hákon e lo promosse in patria, ma col tempo perse interesse alla sua causa, tornando al ruolo di voce della legge e diventando il capo più potente d'Islanda. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Durante questo periodo (1220-1223) Reykjaholt divenne un importante centro di studi e fu notevolmente ampliata per accogliere l'afflusso di intellettuali. A Snorri sono attribuite due opere significative: l'Edda in prosa, un manuale di letteratura che contiene il riassunto più completo della mitologia norrena giunto a noi, e l'Heimskringla, una raccolta di saghe reali sui monarchi norvegesi nonché fonte importantissima sulla storia della Norvegia. Inoltre si sospetta che anche la Saga di Egil, una saga familiare anonima, sia opera sua. Non sappiamo se Snorri abbia scritto personalmente questi testi o abbia finanziato degli scribi, ma non c'è dubbio che siano una testimonianza della sua abilità di poeta e del suo profondo interesse per la storia e gli studi accademici.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="it_IT">
      <Text>Negli anni successivi Snorri si trovò a fronteggiare molti problemi, mentre i conflitti con i parenti indebolivano la sua autorità. Tornato in Norvegia, fu coinvolto in una guerra civile e dovette fuggire dal paese. Nel 1241 fu assassinato nella sua cantina a Reykjaholt da un altro goði, Gissur Þorvaldsson, per ordine di Hákon. Le sue ultime, famose parole furono: "Eigi skal höggva!" (Non colpire!)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="it_IT">
      <Text>Oggi Reykjaholt ospita lo Snorrastofa, un centro di ricerca e cultura dedicato all'opera e al retaggio di Snorri e agli studi generali sul cosiddetto "Stato libero d'Islanda", il periodo tra la fondazione dell'Alþingi (930) e il giuramento di fedeltà alla corona norvegese (1262). Dell'insediamento medievale è sopravvissuto poco, ma si può ancora ammirare una notevole piscina geotermica, naturalmente chiamata Snorralaug, il bagno di Snorri. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_THING_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Þingstaðr|il Þingstaðr|un Þingstaðr</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_REYKHOLT_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Reykjaholt|Reykjaholt|Reykjaholt</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_HVITA_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Hvítá</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_JOKULSA_A_FJOLLUM_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Jökulsá á Fjöllum</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_MARKARFLJOT_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Markarfljót</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_OXARA_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Öxará</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_THJORSA_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Þjórsá</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_BARDARBUNGA_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Bárðarbunga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_ELDFELL_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Eldfell</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_FAGRADALSFJALL_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Fagradalsfjall</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_HEKLA_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Hekla</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_LJOSUFJOLL_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Ljósufjöll</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HUGINS_DREKKA_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Hugins Drekka</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LANDNAMABOK_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Landnámabók</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THJODVELDID_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Þjóðveldið</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_VAERINGJAR_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Væringjar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREATWORK_RELIC_EGIL_SAGA_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Saga di Egil</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREATWORK_RELIC_GRETTIR_SAGA_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Saga di Grettir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Nella foschia mattutina, i víkingar balzano fuori dalle loro navi dalla testa di drago, pronti a versare sangue. Alte urla lacerano l'aria dell'alba, le fiamme si levano rabbiosamente verso il cielo, l'odore del sangue si diffonde nel vento. Quindi, con la stessa rapidità con cui sono arrivati, gli islandesi se ne vanno, le navi cariche di bottino, lasciando dietro di sé solo fumo, morte e silenzio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>La furia degli uomini del nord</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Questa è la strada per il Valhalla.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>I tesori procurati saranno ottimi regali in patria.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Nel caos della guerra, i víkingar islandesi cercano l'immortalità attraverso la fama e una morte onorevole in battaglia. Guidando la carica, un capo rotea ferocemente la sua ascia, colpendo un nemico dopo l'altro finché alla fine una lancia gli trafigge il petto. "Le punte larghe si usano molto, ultimamente", dice prima di cadere morto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Le ultime parole famose</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} dalle Meraviglie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Una pietra runica tramanderà il suo nome.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+2 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura per ogni Rotta commerciale attiva.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Un poema renderà immortali le sue gesta.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Un contadino islandese, seduto su una collina con una spada dorata in grembo, si abbandona ai ricordi della giovinezza. Una splendida città in una terra lontana. I suoi fratelli mercenari ridono mentre scolano la birra. Il sangue, le urla di innumerevoli battaglie. Ora è a casa, eppure desidera ancora l'altra, quella dall'altra parte delle onde.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Un veterano variago</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Dopo il loro ritorno, i guerrieri devono essere sostenuti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} a tutti i Comandanti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Le leggende possono camminare sulle loro gambe.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Un monaco scrive furiosamente su una pergamena nuova, componendo una nuova saga su un re leggendario partito alla ricerca del paradiso. Molti pericoli e nemici lo attendono, ma il monaco sta esaurendo l'ispirazione. Getta uno sguardo su un bestiario romano lì accanto ed esamina attentamente il macabro elenco di serpenti compilato da un antico poeta. Sì, questo andrà bene...</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Lo jaculus</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>I mostri reali sono più interessanti di quelli fantastici.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>E se questo serpente avesse le ali e sputasse veleno...?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>In piedi sul Monte della legge, un giovane si agita nervosamente mentre osserva la grande folla che si sta radunando davanti a lui. Ha passato molti mesi a memorizzare il codice di leggi, sotto l'attenta guida del suo predecessore. La sua recitazione dev'essere precisa e accurata, perché con la legge l'Islanda sorge, ma senza di essa cade. Dopo un respiro profondo, inizia a proclamare.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>All'Alþingi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Recitare le leggi le rende patrimonio comune.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Le leggi dovrebbero essere scritte per consentire la consultazione privata.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>I lavoratori di una fattoria islandese sostengono di essere terrorizzati da un draugr. L'ex proprietario della fattoria ha chiesto di essere sepolto in piedi sotto la porta della cucina, e ora si alza ogni notte per lottare con i suoi servi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Un'infestazione a Hrappsstaðr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Il contadino dovrà essere seppellito di nuovo nel modo corretto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} Eroi delle saghe.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Un grande guerriero saprà affrontare questa minaccia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>La poesia islandese, con il suo linguaggio originale pieno di kenning, riscuote un grande successo nelle case lunghe, nelle assemblee e nelle corti reali all'estero. Sostituzioni un tempo semplici, come "cavallo delle onde" per indicare una nave, o "capelli di Sif" per l'oro, si fanno sempre più complesse man mano che gli scaldi spingono sempre più in alto la loro arte. Quando uno di loro parla de "l'oscuro traditore dell'orso di legno delle vecchie mura", il pubblico conclude che si sta riferendo a...</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>L'idromele della poesia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>La storia continua.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Il tempo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>La storia continua.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Il diavolo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140D_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>La storia continua.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140D_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Un gatto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11141A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Lo scaldo scuote la testa mentre ascolta il pubblico che discute la sua kenning. "Non sto parlando del tempo", lo rimprovera. "Non avete alcun rispetto per la mia arte?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11141A_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}, ma {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11141A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>L'idromele della poesia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11142A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Il pubblico elogia lo scaldo per la sua kenning sul diavolo. "Ma non si riferisce al diavolo", risponde confuso, accettando comunque i complimenti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11142A_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}, ma {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11142A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>L'idromele della poesia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11143A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Lo scaldo finisce di cantare proprio mentre l'argomento della sua lunga kenning, un grosso gatto, salta sul tavolo davanti a lui, allunga una zampa e ruba un pezzo di carne arrosto con un lungo artiglio affilato.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11143A_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11143A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>L'idromele della poesia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Avvolto dalle nuvole di vapore che si alzano dalla piscina geotermica di Reykjaholt, lo studioso si appoggia all'indietro per contemplare il cielo. I vecchi miti e le leggende stanno svanendo di fronte alle nuove credenze, e con esse anche il linguaggio della poesia. Ma i re d'oltremare hanno una genealogia così interessante... Si alza di scatto, schizzando acqua tutt'intorno, componendo già il suo prossimo manoscritto nella testa mentre chiama gli scribi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>L'eredità di Snorri</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Un manuale di poesia per tramandare questa meravigliosa arte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Una storia di re, piena di avventure e di intrighi politici.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144D_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144D_NAME" Language="it_IT">
      <Text>La saga epica dell'eroe Egill Skallagrímsson.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>In una collezione di antichi manoscritti islandesi, una studiosa scopre un manuale dedicato a una tradizione poetica da tempo perduta. Sfogliando le sue pagine, si rende conto che contiene un riassunto della mitologia norrena medievale. Originariamente pensato per gli scaldi come fonte di riferimenti poetici, ora offre uno sguardo prezioso su una religione scomparsa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>L'Edda in prosa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>I lettori moderni faranno tesoro di questi miti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>È tempo che la poesia degli scaldi faccia il suo ritorno.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Gli studiosi esaminano attentamente la nuova edizione di una raccolta medievale di saghe di re islandesi. Il testo contiene storie di sovrani del passato, ma lo stile islandese è sempre presente: tra gli sfarzi regali, abili scaldi ed eroi audaci e insolenti sanno ancora catturare l'attenzione dei lettori.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Heimskringla</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Queste saghe conservano molto della storia di altre terre.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Questi racconti esprimono bene il modo in cui gli islandesi vedevano se stessi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>All'interno della casa lunga, il focolare arde luminoso, le risate si levano insieme al fumo e la birra scorre liberamente. Un corno viene premuto nella grande mano di Egill e lui coglie il cenno della signora: è un dono. Ma c'è qualcosa che non va. Oltre alla birra, in questo recipiente c'è dell'altro. Egill trascina il coltello sul corno, incidendovi sopra delle rune, e il corno va in pezzi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Il peggior tipo di ospitalità</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} alle unità navali.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Un tentativo di avvelenamento dev'essere ripagato col sangue.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} ai Víkingar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Prima scappiamo, poi pensiamo a vendicarci.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Seduto alla finestra, Egill riflette sul proprio destino. Il figlio del signore è morto per mano sua, e ora la testa di Egill è in pericolo, a meno che non riesca a creare un dono potente: una poesia dedicata ai successi e all'abilità in battaglia del suo signore, versi che saranno ricordati per secoli. Se solo quest'uccellaccio smettesse di distrarlo...</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Höfuðlausn</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>La creatività non può essere ostacolata dai mutaforma.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Forse un amico può scacciare quella creatura.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Nel pieno della notte, Gísli è in piedi davanti alla porta della casa lunga addormentata. Una mano stringe la lancia che poco prima ha estratto dal cadavere del cognato. Raccogliendo giunchi dal pavimento, li lancia silenziosamente contro le torce tremolanti, una dopo l'altra, finché la sala non è avvolta dall'oscurità. Gísli si avvicina lentamente al letto vicino al focolare e con un rapido movimento spinge in basso la lancia per avere la sua vendetta.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Il morso di Grásiða</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} alle unità di Fanteria.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Sangue chiama sangue.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Chi commette un omicidio si condanna a una vita da fuorilegge.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Gli uomini che inseguono il fuorilegge Gísli seguono le sue tracce fino a una piccola fattoria. Mentre cercano ovunque la loro preda, la moglie del contadino li insulta dal suo letto, con un linguaggio così volgare che difficilmente potranno mai dimenticarlo. Distratti dagli improperi, cercano con meno attenzione del necessario e sono costretti ad andarsene a mani vuote, completamente umiliati. A questo punto la donna si alza dal letto e solleva le coperte; Gísli ne esce fuori sorridendo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>All'inseguimento</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} ai Comandanti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Per un fuorilegge, l'astuzia è fondamentale per sopravvivere.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} alle unità di Fanteria.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>I grandi guerrieri non ricorrono all'inganno.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Nella sala buia, Grettir lotta per la sua vita. Fra travi spezzate e panchine in frantumi, le due figure si scontrano furiosamente. Il fetore della non-morte travolge Grettir che spinge via il suo potente nemico, facendo cadere entrambi fuori dalla porta. Mentre la luna emerge dalle nuvole, il guerriero fissa gli occhi scintillanti dell'avversario e, per un istante, trema. Stanotte la vittoria dovrà essere sua... ma a quale prezzo?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Gli occhi di Glámr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} Víkingar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>La forza di Grettir è impareggiabile.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} ai Víkingar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Chi affronta un draugar, col tempo, paga un prezzo letale.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>La pioggia cade sull'isola gelata mentre Grettir, il fuorilegge, si prende cura della sua gamba ferita. La sfortuna lo perseguita fin dalla sua vittoria sul draugr molti anni prima, e questa ferita, opera di una strega, potrebbe essere la sua fine. Le sua forze si affievoliscono; man mano che la notte si avvicina, la sua paura dell'oscurità si fa sempre più forte. Manca solo un anno perché la sua condizione di fuorilegge abbia fine... se sopravvive.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Il fuorilegge</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} alle unità a distanza.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>C'è ancora tempo per un'ultima resistenza.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>L'epoca degli eroi sta volgendo al termine.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Sotto la superficie calma del fiume, due uomini lottano, cercando di tenersi a vicenda sott'acqua. Alla fine cedono entrambi ed emergono insieme: la competizione finisce in pareggio. Kjartan osserva il suo avversario, uno sconosciuto dall'atteggiamento regale, che gli offre il suo bel mantello in segno di rispetto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>La gara di nuoto</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} nelle città.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Questo regalo impressionerà la gente a casa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}, ma {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>È di cattivo auspicio essere in debito con un re.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Kjartan è angosciato. Dalla sua sala sono scomparsi diversi oggetti di valore e i suoi sospetti ricadono sul fratello adottivo, o meglio, sulla moglie, una vecchia fiamma di Kjartan. Le tensioni stanno per esplodere e i suoi uomini sognano l'avvicinarsi della morte. Ma mentre cavalca nella brughiera, sa di non avere nulla da temere dal fratello adottivo, purché questi non venga spinto ad agire d'impulso.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Un viaggio periglioso</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} in tutti gli insediamenti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Alla fine l'amore fraterno avrà la meglio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Un'imboscata sarà abbastanza facile da respingere.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Guðrún si sveglia improvvisamente nella casa lunga, circondata da persone che dormono ancora nella fioca luce dell'alba. Ancora una volta i suoi sogni l'hanno turbata. Un copricapo caduto in un ruscello; un anello d'argento perso in un lago; un anello d'oro spezzato che sanguina; un elmo d'oro che sprofonda nel mare.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>La sognatrice</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Questi sono presagi di futuri matrimoni.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Semplici avvertimenti, niente di più.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Guðrún è in piedi nel suo orto di porri. Disposti con cura sul terreno, intorno a lei, ci sono i vestiti che suo marito indossava quando è stato ucciso. Quando i suoi giovani figli si avvicinano, lei indica le vesti insanguinate. "Questi vestiti condannano la vostra inerzia", dice loro. "Vi importa più delle corse dei cavalli che di vendicare vostro padre".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>La custode del conto</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} alle unità di cavalleria.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>I ragazzi dovrebbero conoscere il loro dovere senza che glielo si ricordi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>È dovere di una donna tenere il conto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Hrafnkell alza lo sguardo dal suo pasto mentre un forte nitrito echeggia nella fattoria. Riconosce il richiamo del suo cavallo Freyfaxi, che con un sacro giuramento è stato dedicato al suo dio e destinato a non essere mai montato, pena la morte. Ma quando si avvicina all'animale, vede che ha il mantello inzuppato di sudore e fango. Qualcuno lo ha cavalcato. Il dio si arrabbierà. Hrafnkell va a prendere la sua ascia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Un giuramento sacro</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>I giuramenti sono i contratti che tengono unita la società.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Forse il dio sarà misericordioso.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Un tempo Hrafnkell era un uomo potente, signore del suo fiordo. Ora deve ricominciare da zero, dopo che in tribunale è stato privato con l'inganno della casa, dei beni e della sua reputazione. Un giorno avrà la sua vendetta, ma con le sue forze, non quelle del suo dio. Mantenere il sacro giuramento gli ha portato solo dolore: quando gli arriva la notizia della morte del suo cavallo sacro, giura di rinunciare definitivamente agli dèi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Freyfaxahamar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Adorare gli dèi è un atto di vanità.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Gli dèi sono volubili, ma alla lunga la devozione paga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Il rumore del metallo sveglia Njáll nel cuore della notte. Sbirciando fuori dalla nicchia del letto, vede i figli che si armano e chiede loro dove stanno andando a quest'ora. "Andiamo a caccia di pecore", dice il figlio maggiore con un sorriso da lupo. "Me l'hai già detto in passato", risponde Njáll, "ma poi cacciavi uomini".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>I pastori</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>La pace deve venire prima di tutto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Alcune questioni possono essere risolte solo con la violenza.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Njáll giace immobile nel suo letto, con la moglie accanto e il nipote tra di loro. Sotto la pesante pelle di bue, vede solo oscurità. Ma l'odore del fumo è forte. Sente i figli che all'esterno si lanciano grida sopra il ruggito delle fiamme, brandendo spade e lance contro gli aggressori, per poi cadere in silenzio uno dopo l'altro... morti che non potrà mai vendicare. Stringendo a sé i suoi cari, chiude gli occhi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Un uomo condannato</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}, ma {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Chi brucia una casa lunga non ha onore.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}, ma {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Quando la legge fallisce, regna il caos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Nonostante la fama di più grande guerriero d'Islanda che si è guadagnato, Gunnarr desidera ardentemente una vita pacifica. Così ignora gli insulti dei vicini provocatori, rifiutandosi di abboccare all'amo. Ma quando gli insulti si trasformano in menzogne, minacciando la sua reputazione, allora impugna la sua alabarda, che canta pregustano il sangue che verrà versato.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Seminare menzogne</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} alle unità di Fanteria.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Gli insulti possono distruggere il retaggio di un uomo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Le azioni di Gunnarr devono essere giudicate in tribunale.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>La famiglia di Gunnarr gli rivolge un saluto mentre si allontana per salire a bordo della sua nave lunga. La sua condanna lo obbliga a restare in esilio per tre lunghi anni prima di poter tornare a casa. Ma il suo cavallo esita e Gunnarr lancia un ultimo sguardo alla sua fattoria. "Che incanto, questa collina", mormora. "Non è mai stata tanto incantevole come in questo momento". Poi si volta e torna verso casa, verso la morte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Campi pallidi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} in tutti gli insediamenti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Chiudi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>I contadini norvegesi affrontano tempi difficili e vorrebbero conoscerne la causa. Viene convocata una veggente, una donna anziana con un bastone dalla punta d'ottone, un mantello nero e guanti di pelle di gatto bianco. Guðríðr conosce i vecchi incantesimi di protezione, ma ha giurato fedeltà a un nuovo dio ed esita a partecipare ai riti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>La veggente</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} in tutti gli insediamenti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Le persone hanno bisogno di un conforto familiare.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} in tutti gli insediamenti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>È necessario superare le vecchie usanze.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>In una terra lontana dall'Islanda, Guðríðr siede accanto al suo neonato mentre il marito e i suoi seguaci scambiano cibo con la gente del posto. Improvvisamente una strana donna entra nella casa. È bassa e ha gli occhi enormi. "Mi chiamo Guðríðr, e tu?" chiede Guðríðr. "Mi chiamo Guðríðr", risponde la donna. All'improvviso, dall'esterno di sente uno schianto e la donna scompare.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Un'apparizione</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} negli insediamenti in Terre lontane.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Una strana amica in una terra strana.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} a tutte le unità negli insediamenti in Terre lontane.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>È un cattivo auspicio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Freydís, in piedi sul molo, dirige l'approvvigionamento delle navi lunghe. I marinai corrono avanti e indietro ai suoi ordini, portando cibo e scorte per il lungo viaggio che li porterà su coste lontane.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Destinazione: Vinland</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>La storia continua.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Questa è l'opportunità per un'avventura.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>La storia continua.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Questa è una spedizione di saccheggio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>In una terra lontana Freydís, in avanzato stato di gravidanza, corre dietro ai compagni in fuga barcollando e maledicendo la loro codardia. Mentre gli aggressori si avvicinano, si china su un vichingo caduto, afferra la sua spada e si gira di scatto. Con un movimento rapido si scopre il petto e lo percuote con il piatto della lama. I nemici, sgomenti, voltano immediatamente le spalle e si danno alla fuga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Eiríks Saga Rauða</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} ai Víkingar, ma {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Chiudi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>La rugiada del mattino inzuppa i piedi nudi degli esploratori norreni che, legati, vengono spinti fuori dalla loro casa lunga. Uno dopo l'altro sono uccisi per ordine di Freydís. Un tempo erano suoi compagni nel viaggio verso una terra lontana... ora, per suo capriccio, sono le sue vittime. Alla fine rimangono solo le donne. Freydís alza la sua ascia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Grœnlendinga Saga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}, ma {2_reward} negli insediamenti in Terre lontane.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Chiudi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Stimato sovrano: ho sentito dire da un pellegrino di passaggio che il paradiso è stato trovato... in India! Se questa storia è vera, c'è molto da imparare da un luogo tanto sacro, ma d'altra parte temo che il paradiso non sia destinato a essere ammirato da occhi umani. Tuo nella fede, Eirekr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Una leggenda giunta da lontano</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Invia Eirekr a cercare il paradiso.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Rispetta il mistero di utopia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Stimato sovrano: le terre sono cambiate notevolmente e ci sono molte meraviglie da ammirare. La più notevole tra loro è un drago! È seduto proprio sul mio cammino, ringhiando e ruggendo al vento. Il viaggio mi chiama... ma ho paura ad avvicinarmi. Tuo nella fede, Eirekr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Il Grande Serpente</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Avvicinati al drago.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Ritorna a casa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Stimato sovrano: mentre mi avvicinavo al drago è successa una cosa stranissima: le sue fauci si sono spalancate e sono entrato in una terra di latte e miele. All'interno sono stato accolto dal mio angelo custode, una creatura singolare che mi ha donato un'istruzione spirituale così ricca da riempire molte vite. Torno a casa con entusiasmo per condividere questi insegnamenti. Tuo nella fede, Eirekr il Viaggiatore</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Uno spirito inaspettato</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Chiudi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Stimato sovrano: sebbene mi sia allontanato dal drago e dal mio cammino, torno a casa con le conoscenze acquisite durante il mio viaggio. Possano queste intuizioni arricchire il popolo e garantire la sua continua ricerca della saggezza spirituale. Tuo nella fede, Eirekr il Viaggiatore</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>La strada verso la saggezza</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Chiudi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Il dottor Rizal prende posto nell'assemblea estiva, dove vengono adottate le leggi e risolte le controversie. Oggi un capo ha chiesto al suo rivale di porre fine a una sanguinosa faida di lunga data. Il suo avversario, però, continua a ripetere che il torto iniziale non è stato ancora sanato.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Il dottor Rizal all'Althing</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} alle Cocche.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>I torti vanno puniti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Il sangue è un prezzo troppo alto da pagare.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_VIKINGR_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Le [icon:Action_Pillage] Incursioni costiere forniscono [icon:YIELD_SCIENCE] Scienza pari al 25% dell'[icon:YIELD_GOLD] Oro guadagnato.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HUGINS_DREKKA_AUTHOR" Language="it_IT">
      <Text>Sigvatr Þórðarson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HUGINS_DREKKA_QUOTE" Language="it_IT">
      <Text>"Ho accettato con entusiasmo la tua spada, Njǫrðr della battaglia, e non vi troverò difetti in seguito. Questo è il mio desiderio: è un obiettivo lodevole."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LANDNAMABOK_AUTHOR" Language="it_IT">
      <Text>Njáls saga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LANDNAMABOK_QUOTE" Language="it_IT">
      <Text>"Con la legge la nostra terra si eleverà, senza legge perirà."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THJODVELDID_AUTHOR" Language="it_IT">
      <Text>Egill Skallagrímsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THJODVELDID_QUOTE" Language="it_IT">
      <Text>"Il nemico del lupo, indurito dalla battaglia, mi ha donato l'arte della poesia senza difetti."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_VAERINGJAR_AUTHOR" Language="it_IT">
      <Text>Flateyjarbók</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_VAERINGJAR_QUOTE" Language="it_IT">
      <Text>"La nave era coperta d'oro sopra l'acqua, con meravigliose teste di drago e una vela doppia del tessuto più prezioso."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Ottieni [icon:YIELD_CULTURE] 500 Cultura quando scopri una [icon:NOTIFICATION_DISCOVER_NATURAL_WONDER] Meraviglia naturale in Terre lontane. Dopo aver completato il [icon:RADIAL_CIVICS] Progresso civico Landnámabók, ottieni una [icon:NAR_REW_GREATWORK] Reliquia ogni volta che padroneggi una [icon:RADIAL_CIVICS] Maestria civica. I [icon:UNIT_MISSIONARY] Missionari costano il 100% in più.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_EGILL_SKALLAGRIMSSON_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Si può attivare su un Comandante di flotta. Quando sconfiggi un'unità nemica nel suo raggio di comando, ottieni [icon:YIELD_CULTURE] Cultura pari al 25% della Forza dell'unità sconfitta. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_EGILL_SKALLAGRIMSSON_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Egill Skallagrímsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_FREYDIS_EIRIKSDOTTIR_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Si può attivare su un'unità navale. In questo turno le unità navali possono eseguire [icon:Action_Pillage] Incursioni costiere senza pagare alcun costo di [icon:Action_Move] movimento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_FREYDIS_EIRIKSDOTTIR_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Freydís Eiríksdóttir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GISLI_SURSSON_DESCIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Si può attivare su un'unità militare. L'unità ottiene Invisibilità: le unità che non si trovano in una casella direttamente adiacente non possono vederla.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GISLI_SURSSON_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Gísli Sursson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GRETTIR_ASMUNDARSON_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Si attiva su un Comandante d'Armata. Le unità di fanteria vicine ottengono l'abilità Danno radiale, che infligge il 25% del danno di un attacco alle unità nemiche nelle caselle adiacenti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GRETTIR_ASMUNDARSON_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Grettir Ásmundarson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRIDR_THORBJARNARDOTTIR_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Si può attivare su un'unità navale che riceve +1 al [icon:Action_Move] movimento e +1 al [icon:Action_Showall] Raggio visivo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRIDR_THORBJARNARDOTTIR_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Guðríðr Þorbjarnardóttir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRUN_OSVIFRSDOTTIR_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Si attiva su un Comandante. Tutte le unità sotto il suo dominio all'interno del raggio di comando vengono [icon:Action_Heal] guarite completamente. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRUN_OSVIFRSDOTTIR_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Guðrún Ósvífrsdóttir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUNNAR_HAMUNDARSON_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Si può attivare su un Comandante d'Armata o di flotta che ha un'unità militare nella stessa casella. Il Comandante ottiene l'onorificenza Ordine.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUNNAR_HAMUNDARSON_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Gunnarr Hámundarson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_HRAFNKELL_HALLFREDSSON_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Si può attivare su un Tempio. Ogni volta che esegui un'Incursione costiera, diffonde la tua [icon:NAR_REW_RELIGION] religione nell'insediamento colpito. Se la casella bersaglio dell'Incursione è un miglioramento, la religione rurale cambia; se la casella è urbana, cambia la religione urbana.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_HRAFNKELL_HALLFREDSSON_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Hrafnkell Hallfreðsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_KJARTAN_OLAFSSON_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Si può attivare su una casella saccheggiata straniera. Ottieni 1 [icon:NAR_REW_GREATWORK] Reliquia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_KJARTAN_OLAFSSON_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Kjartan Óláfsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_NJALL_THORGEIRSSON_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Si può attivare su un þingstaðr. +2 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura dal þingstaðr in questo insediamento in ogni Celebrazione.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_NJALL_THORGEIRSSON_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Njáll Þorgeirsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_THING_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Miglioramento esclusivo islandese. +4 [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicità. Bonus +1 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura per la vicinanza a terreni umidi, allagati, con vegetazione e vulcani. Permette di addestrare l'[icon:UNIT_SAGA_HERO] Eroe delle saghe in questo insediamento. Senza epoca. Non rimuove i bonus per i [icon:YIELD_WAREHOUSE] Depositi in una casella. Dev'essere posizionato su un [icon:CITY_RURAL] miglioramento già esistente in Tundra o Prateria, non adiacente a un altro Þingstaðr.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_THING_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>Permette di addestrare l'[icon:UNIT_SAGA_HERO] Eroe delle saghe in questo insediamento. Non rimuove i bonus per i [icon:YIELD_WAREHOUSE] Depositi in una casella. Dev'essere posizionato su un [icon:CITY_RURAL] miglioramento già esistente in tundra o prateria, non adiacente a un altro Þingstaðr.[n]Miglioramento esclusivo islandese.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_INTRO_TEXT_ICELAND" Language="it_IT">
      <Text>Dalle aspre terre del nord, accompagnati da Óðinn, gli islandesi sono giunti sulle loro navi dalla testa di drago. Nessuna costa è risparmiata dalla furia dei guerrieri norreni; il bottino si accumula nelle loro case lunghe, le loro gesta sono immortalate dagli scaldi e dagli scrittori delle saghe. Prepara la tua ascia e alza il remo: l'era dei vichinghi è iniziata.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_TIPS_TEXT_ICELAND" Language="it_IT">
      <Text>Il Progresso civico Hugins Drekka rende l'unità esclusiva Víkingr ottima per saccheggiare in Terre lontane. Esplora le terre al di là del mare per scoprire Meraviglie naturali e cogli l'occasione per fare qualche incursione!</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_COMPLETE_REYKJAHOLT_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Giocando con l'Islanda, costruisci Reykjaholt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_COMPLETE_REYKJAHOLT_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Reykjaholt</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_LEGACY_PATH_CULTURAL_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Giocando con l'Islanda, completa un Percorso Retaggio culturale.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_LEGACY_PATH_CULTURAL_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Percorso Retaggio Islanda</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CIV_WONDER_PRODUCTION_ICELAND_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+30% [icon:YIELD_PRODUCTION] alla Produzione perché è la [icon:YIELD_TOWNS] Meraviglia associata all'Islanda.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_HUGINS_DREKKA_PILLAGE_ONE_MOVE_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Quando si trovano in Terre lontane, le unità Víkingr possono [icon:Action_Pillage] saccheggiare ed eseguire Incursioni costiere al costo di 1 punto [icon:Action_Move] movimento. Non si applica alle Scoperte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_HUGINS_DREKKA_RANGE_PILLAGE_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Le unità navali possono [icon:Action_Pillage] saccheggiare ed eseguire Incursioni costiere in un raggio di 2 caselle.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LANDNAMBOK_KILN_WAREHOUSE_THING_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+2 [icon:YIELD_GOLD] Oro dai [icon:CITY_RURAL] Þingstaðr negli insediamenti che hanno una Fornace per mattoni.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LANDNAMBOK_RELIC_CIVIC_MASTERY_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Ottieni una [icon:NAR_REW_GREATWORK] Reliquia ogni volta che padroneggi un [icon:RADIAL_CIVICS] Progresso civico.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_THJODVELDID_RELIC_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Ottieni 2 [icon:NAR_REW_GREATWORK] Reliquie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_VAERINGJAR_EMBARKED_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+3 alla [icon:NAR_REW_COMBAT] Forza di combattimento e +1 al [icon:Action_Move] movimento delle unità navali e imbarcate.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_REYKHOLT" Language="it_IT">
      <Text>Íslendinga saga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_REYKHOLT" Language="it_IT">
      <Text>Sturla era spesso a Reykjaholt, e dedicò molta attenzione alla produzione di copie di quelle saghe che Snorri stava scrivendo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DREKAHOFUD_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Addestrare un'unità navale fornisce [icon:YIELD_CULTURE] Cultura pari al 25% del costo base in [icon:YIELD_Production] Produzione dell'unità stessa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DROTTKVAETT_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Le [icon:Action_Pillage] Incursioni costiere forniscono [icon:YIELD_CULTURE] Cultura pari al 50% dell'[icon:YIELD_GOLD] Oro guadagnato.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_LYFSTEINN_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+10 alla [icon:Action_Heal] Cura delle unità navali che si trovano al di fuori dei territori amici.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_REIDI_GUDANNA_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Tutti gli [icon:CITY_BUILDING_LIST] edifici ottengono un bonus di +1 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura e [icon:YIELD_PRODUCTION] Produzione per la vicinanza a vulcani e [icon:NOTIFICATION_DISCOVER_NATURAL_WONDER] Meraviglie naturali (se un vulcano è anche una Meraviglia naturale il bonus non viene applicato due volte) +25% [icon:YIELD_GOLD] Oro per l'acquisto di [icon:ACTION_IMPROVE] Riparazioni.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_ICELAND_ABILITY_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>[BLIST][LI]Ottieni [B]500 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura[/B] quando scopri una [icon:NOTIFICATION_DISCOVER_NATURAL_WONDER] [B]Meraviglia naturale[/B] in [B]Terre lontane[/B] (a velocità standard).[LI]Dopo aver completato il [B][icon:RADIAL_CIVICS] Progresso civico Landnámabók[/B], ottieni una [B][icon:NAR_REW_GREATWORK] Reliquia[/B] ogni volta che padroneggi una [B][icon:RADIAL_CIVICS] Maestria civica[/B].[LI]I [icon:UNIT_MISSIONARY] [B]Missionari[/B] costano il [B]100%[/B] in più.[LI][B]+30% [icon:YIELD_PRODUCTION] Produzione[/B] per la costruzione di [B]Reykjaholt[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_ICELAND_ABILITY_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Kringla Heimsins</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TREE_CIVICS_EX_ICELAND_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Progressi civici dell'Islanda</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_SAGA_HERO_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Un Grande personaggio dotato di una carica. Può essere addestrato solo negli insediamenti che hanno un [icon:CITY_RURAL] Þingstaðr. Lo specifico Eroe delle saghe viene scelto casualmente e ogni Eroe delle saghe può apparire una volta sola. Il costo aumenta per ogni Eroe delle saghe addestrato.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_2_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Unità navale pesante esclusiva islandese di livello 2. Le [icon:Action_Pillage] Incursioni costiere forniscono [icon:YIELD_SCIENCE] Scienza pari al 25% dell'[icon:YIELD_GOLD] Oro guadagnato. Ha un [icon:Action_Showall] raggio visivo di 3.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_3_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Unità navale pesante esclusiva islandese di livello 3. Le [icon:Action_Pillage] Incursioni costiere forniscono [icon:YIELD_SCIENCE] Scienza pari al 25% dell'[icon:YIELD_GOLD] Oro guadagnato. Ha un [icon:Action_Showall] raggio visivo di 3.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_BASE_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Unità navale pesante esclusiva islandese. Le [icon:Action_Pillage] Incursioni costiere forniscono [icon:YIELD_SCIENCE] Scienza pari al 25% dell'[icon:YIELD_GOLD] Oro guadagnato. Ha un [icon:Action_Showall] raggio visivo di 3.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Unità navale pesante esclusiva islandese di livello 1. Le [icon:Action_Pillage] Incursioni costiere forniscono [icon:YIELD_SCIENCE] Scienza pari al 25% dell'[icon:YIELD_GOLD] Oro guadagnato. Ha un [icon:Action_Showall] raggio visivo di 3.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_COASTAL_RAID_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Esegui un'[B]Incursione costiera[/B] 5 volte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_COASTAL_RAID_ICELAND_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>Le [B]Razzie[/B] erano una parte importante dell'identità dell'[B]Islanda[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_NATURAL_WONDERS_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Scopri prima di tutti una [B]Meraviglia naturale[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_NATURAL_WONDERS_ICELAND_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>La [B]scoperta[/B] era una parte importante dell'identità dell'[B]Islanda[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_ICELAND_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Gioca con l'[B]Islanda[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_ISABELLA_ICELAND_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>L'[B]Islanda[/B] si adatta bene alle strategie di [B]Isabella[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_JOSE_RIZAL_ICELAND_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>L'[B]Islanda[/B] si adatta bene alle strategie di [B]José Rizal[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_REYKHOLT_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+3 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura. +25% [icon:YIELD_PRODUCTION] Produzione per l'addestramento di unità militari in questa [icon:YIELD_CITIES] città per ogni [icon:NAR_REW_GREATWORK] Capolavoro nella città. Senza epoca. Dev'essere costruito nella tundra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_REYKHOLT_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>+25% [icon:YIELD_PRODUCTION] Produzione per l'addestramento di unità militari in questa [icon:YIELD_CITIES] città per ogni [icon:NAR_REW_GREATWORK] Capolavoro nella città.[N]Dev'essere costruito nella tundra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_VAERINGJAR_EMBARKED_NAVAL_COMBAT_PREVIEW" Language="it_IT">
      <Text>+{1_amount} Væringjar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_COASTAL_RAID_ICELAND_NARRATIVE" Language="it_IT">
      <Text>Cariche d'oro, le navi procedono basse sull'acqua mentre i razziatori tornano sulle coste {1_Civilization_Adj[4]}. Il loro ricco bottino include molti doni preziosi che uniranno le famiglie in clan e i clan in... qualcosa di più. Mentre l'importanza di questi scambi cresce e la richiesta di ricchezze aumenta sempre più, i razziatori preparano nuovamente le navi. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_NATURAL_WONDERS_ICELAND_NARRATIVE" Language="it_IT">
      <Text>Ai confini del mondo, la terra cede il passo a uno spettacolo dalla bellezza mai vista. Quali altre meraviglie attendono nelle terre sconosciute? Gli esploratori {1_Civilization_Adj[3]} si riuniscono per scoprire questi segreti, alla ricerca di nuovi cammini verso l'avventura e il vasto, vasto mondo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DREKAHOFUD_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Drekahöfuð</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DROTTKVAETT_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Dróttkvætt</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_LYFSTEINN_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Lyfsteinn </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_REIDI_GUDANNA_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Reiði Guðanna</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_SAGA_HERO_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Eroe delle saghe|un Eroe delle saghe|dal tuo Eroe delle saghe|al tuo Eroe delle saghe|il tuo Eroe delle saghe|da un Eroe delle saghe</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Víkingr|un Víkingr|dal tuo Víkingr|al tuo Víkingr|il tuo Víkingr|da un Víkingr</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>