<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND1" Language="pl_PL">
      <Text>Skálaholt</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND10" Language="pl_PL">
      <Text>Hjarðarholt </Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND11" Language="pl_PL">
      <Text>Laugar </Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND12" Language="pl_PL">
      <Text>Höskuldsstaðir </Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND13" Language="pl_PL">
      <Text>Bergþórshvoll</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND14" Language="pl_PL">
      <Text>Hlíðarendi</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND15" Language="pl_PL">
      <Text>Glaumbær</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND16" Language="pl_PL">
      <Text>Miklabær </Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND17" Language="pl_PL">
      <Text>Hagi </Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND18" Language="pl_PL">
      <Text>Eiríksstaðir </Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND19" Language="pl_PL">
      <Text>Hóll </Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND2" Language="pl_PL">
      <Text>Hólar</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND20" Language="pl_PL">
      <Text>Sæból</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND21" Language="pl_PL">
      <Text>Hvammur</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND22" Language="pl_PL">
      <Text>Aðalból</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND23" Language="pl_PL">
      <Text>Hrafnkelsstaðir</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND24" Language="pl_PL">
      <Text>Bjarg</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND25" Language="pl_PL">
      <Text>Eyri </Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND26" Language="pl_PL">
      <Text>Kársstaðir</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND27" Language="pl_PL">
      <Text>Bakki</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND28" Language="pl_PL">
      <Text>Másstaðir</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND29" Language="pl_PL">
      <Text>Mörk</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND3" Language="pl_PL">
      <Text>Borg</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND30" Language="pl_PL">
      <Text>Svínafell</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND4" Language="pl_PL">
      <Text>Hof</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND5" Language="pl_PL">
      <Text>Tunga</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND6" Language="pl_PL">
      <Text>Möðruvellir </Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND7" Language="pl_PL">
      <Text>Oddi</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND8" Language="pl_PL">
      <Text>Mosfell</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND9" Language="pl_PL">
      <Text>Helgafell </Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_1" Language="pl_PL">
      <Text>Auð</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_10" Language="pl_PL">
      <Text>Gunnhildr</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_2" Language="pl_PL">
      <Text>Vigdís</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_3" Language="pl_PL">
      <Text>Hallgerðr</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_4" Language="pl_PL">
      <Text>Bergþora|Bergþory|Bergþorze|Bergþorę|Bergþorą|Bergþorze</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_5" Language="pl_PL">
      <Text>Þordís</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_6" Language="pl_PL">
      <Text>Hrefna|Hrefny|Hrefnie|Hrefnę|Hrefną|Hrefnie</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_7" Language="pl_PL">
      <Text>Helga|Helgi|Heldze|Helgę|Helgą|Heldze</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_8" Language="pl_PL">
      <Text>Þorgerðr</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_9" Language="pl_PL">
      <Text>Ásdís</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_1" Language="pl_PL">
      <Text>Þorsteinn|Þorsteinna|Þorsteinnowi|Þorsteinna|Þorsteinnem|Þorsteinnie</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_10" Language="pl_PL">
      <Text>Gestr|Gestra|Gestrowi|Gestra|Gestrem|Gestrze</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_2" Language="pl_PL">
      <Text>Guðmundr|Guðmundra|Guðmundrowi|Guðmundra|Guðmundrem|Guðmundrze</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_3" Language="pl_PL">
      <Text>Óláfr|Óláfra|Óláfrowi|Óláfra|Óláfrem|Óláfrze</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_4" Language="pl_PL">
      <Text>Höskuldr|Höskuldra|Höskuldrowi|Höskuldra|Höskuldrem|Höskuldrze</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_5" Language="pl_PL">
      <Text>Helgi|Helgiego|Helgiemu|Helgiego|Helgim|Helgim</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_6" Language="pl_PL">
      <Text>Þórólfr|Þórólfra|Þórólfrowi|Þórólfra|Þórólfrem|Þórólfrze</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_7" Language="pl_PL">
      <Text>Skarphéðinn|Skarphéðinna|Skarphéðinnowi|Skarphéðinna|Skarphéðinnem|Skarphéðinnie </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_8" Language="pl_PL">
      <Text>Hallfreðr|Hallfreðra|Hallfreðrowi|Hallfreðra|Hallfreðrem|Hallfreðrze</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_9" Language="pl_PL">
      <Text>Vesteinn|Vesteinna|Vesteinnowi|Vesteinna|Vesteinnem|Vesteinnie</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_ADJECTIVE" Language="pl_PL">
      <Text>Islandzki|Islandzka|Islandzcy|Islandzkie|Islandz|islandzki|islandzka|islandzcy|islandzkie|islandz|islandzkich</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine|neuter|masculine|feminine|masculine|feminine|neuter|masculine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2|1|1|1|2|2|1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_FULLNAME" Language="pl_PL">
      <Text>Imperium Islandzkie|Imperium Islandzkiego|Imperium Islandzkiemu|Imperium Islandzkie|Imperium Islandzkim|Imperium Islandzkim|Imperium Islandzkie|Imperium Islandzkiego|Imperium Islandzkiemu|Imperium Islandzkie|Imperium Islandzkim|Imperium Islandzkim</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Islandia|Islandii|Islandii|Islandię|Islandią|Islandii|Islandia|Islandii|Islandii|Islandię|Islandią|Islandii</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pl_PL">
      <Text>W 874 r. Ingólfr Arnarson zebrał swoją rodzinę i wyruszył z Norwegii na niezamieszkaną wyspę pośrodku północnego Atlantyku. Ziemia ta została odkryta kilka lat wcześniej i najpierw nazwana Snæland („kraina śniegu”), potem Garðarshólmi („wyspa Garðra” od imienia mężczyzny o imieniu Garðr), a ostatecznie Ísland („kraina lodu”) od ogromnego lodowca w jej zachodniej części. Gdy langskip Ingólfra zbliżył się do wybrzeża, wyciągnął on słupy, które towarzyszyły jego tronowi, i wrzucił je do morza. Kierowane prądami, losem, a może nawet przez bogów, słupy popłynęły w kierunku brzegu w pobliżu miejsca, w którym obecnie znajduje się Reykjavík, gdzie Ingólfr zbudował swoją farmę. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pl_PL">
      <Text>Współcześnie średniowieczna Islandia znana jest oczywiście z wikingów. Za chwilę o nich opowiemy, ale Islandia nie była tylko społeczeństwem najeźdźców. Była to mała i słabo zaludniona wyspa – nie było tam miast, tylko wiejskie gospodarstwa, a później klasztory. Większość ludności stanowili rolnicy i rybacy, którzy prowadzili trudne życie na ziemiach z niewielką ilością drzew, ogromnymi lodowcami i aktywnymi wulkanami. Ich domy były zbudowane z darni i kamienia, a przetrwanie w surowym środowisku wymagało zawierania sojuszy. Jednak pomimo tych wyzwań Islandczycy pozostali społeczeństwem niezwykle niezależnym i wykształconym. Opracowali system prawny i unikalny proto-parlament, aby rozwiązywać problemy społeczne jako wspólnota; wydali na świat jednych z największych wojowników i odkrywców Północy; stworzyli jedne z najwspanialszych średniowiecznych poematów i sag; zachowali i rozwijali tradycyjne społeczeństwo nordyckie, nawet gdy królestwa kontynentalne przekształciły się w mocarstwa o bardziej europejskim charakterze.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pl_PL">
      <Text>System rządów Islandii ma kluczowe znaczenie dla zrozumienia funkcjonowania wyspy od momentu jej zasiedlenia. Unikając scentralizowanego systemu rządów, Islandczycy przekazali władzę 39 goðarom (l. poj. goði), czyli wodzom, którzy pełnili funkcję świeckich i religijnych przywódców na swoich terytoriach. Goðarowie mieli wiele obowiązków: byli arbitrami, rozstrzygając spory sądowe lub reprezentując swoich poddanych w sądzie; przewodniczyli lokalnym ceremoniom religijnym i utrzymywali świątynie, a później kościoły; organizowali i przewodniczyli lokalnym zgromadzeniom; a także zapewniali pomoc potrzebującym, np. wspierając rolników w przypadku nieurodzaju. W zamian za swoje usługi poddani goðiego wspierali go na zgromadzeniach, udzielając mu władzy prawnej. Co ważne, Islandczycy nie byli przywiązani do swojego lokalnego goðiego – jeśli nie podobał im się goði w ich okolicy, mogli przysiąc wierność innemu lub nikomu. W ten sposób władza goðiego nie była uzależniona od ziemi, ale od populacji, a Islandczycy mieli swobodę podążania (lub niepodążania) za dowolnym przywódcą, którego sobie wybrali.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="pl_PL">
      <Text>Gdy Islandia była zasiedlana, epoka wikingów była w pełnym rozkwicie, a wielu mężczyzn spędzało swoje młode lata jako łupieżcy. W pierwszych dziesięcioleciach istnienia islandzkiej kolonii z wyspy organizowano niezależne najazdy, ale trudno było je sfinansować. Wszystkie grupy najazdowe potrzebowały statków, ale ponieważ Islandia była (i nadal jest) uboga w drzewa, aby pozyskać statek, trzeba było importować drewno z Norwegii lub kupować statki z drugiej ręki. Przyszli wikingowie łączyli się w grupy, aby kupić statek – każdy z nich nabywał udział, aż wspólnie stawali się właścicielami całej jednostki. Później, gdy królestwo Norwegii stało się potęgą, Islandczykom bardziej opłacało się popłynąć do Norwegii i przez kilka lat służyć w świcie króla, by uczestniczyć w najazdach jako członkowie królewskiej floty (lub uczestniczyć w wojnie z Danią). Podczas tych najazdów nie zatrzymywali oni zdobytych łupów, ale otrzymywali za to hojne wynagrodzenie od króla. Według sag Islandczycy byli uważani za doskonałych wikingów i cieszyli się dużym uznaniem norweskich królów, ale jednocześnie trudno było nimi zarządzać, ponieważ byli niezwykle niezależni i nie przejmowali się królewską godnością.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="pl_PL">
      <Text>Pomimo geograficznej izolacji ich wyspy Islandczycy podróżowali po całym znanym świecie i poza nim, jako najeźdźcy, najemnicy, kupcy i odkrywcy. Na wschodzie żeglowali wzdłuż wybrzeży i po rzekach Europy, od Bałtyku po Morze Śródziemne. Na zachodzie założyli kolonię na Grenlandii, która przetrwała kilkaset lat (zanim w tajemniczych okolicznościach zniknęła), a stamtąd jako pierwsi Europejczycy dotarli do Ameryki Północnej. Na wschodnim wybrzeżu Ameryki Północnej zbudowali kilka tymczasowych osad, aby pozyskiwać dobra, których import z Europy był zbyt kosztowny (zwłaszcza drewno). Jednak tereny te były już gęsto zaludnione przez rdzennych Amerykanów, z którymi Skandynawowie utrzymywali zarówno pokojowe, jak i wrogie stosunki. Nigdy nie powstały tam żadne stałe osady. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="pl_PL">
      <Text>W swojej ojczyźnie Islandczycy zawsze byli społeczeństwem wykształconym. Wyspa zasłynęła nie tylko z kodeksu prawnego przekazywanego ustnie i recytowanego podczas zgromadzeń Althingu, ale również z wybitnych skaldów (poetów). Starożytna poezja nordycka jest bardzo złożona, charakteryzuje się ścisłymi wymogami metrycznymi, własnym poetyckim językiem oraz bogatymi odniesieniami do mitologii i legend. Islandzcy skaldowie byli tak utalentowani, że często zatrudniali ich kontynentalni królowie jako nadwornych poetów. Islandczycy byli również znani jako kompozytorzy sag. Początkowo dzieła te były przekazywane ustnie, ale po przejściu Islandii na chrześcijaństwo w 1000 r. na wyspie szybko rozpowszechniła się umiejętność czytania i pisania i pod koniec XII w. okres pisania sag był w pełnym rozkwicie. W kolejnych stuleciach powstała większość zachowanych tekstów, które dostarczają nam informacji o życiu w epoce wikingów i średniowieczu w północnej części Atlantyku.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="pl_PL">
      <Text>Większość islandzkich skrybów była mnichami lub zakonnicami, dlatego najwcześniejsze teksty były opowieściami religijnymi, tłumaczeniami lub adaptacjami tekstów łacińskich, które dotarły na wyspę z kontynentalnej Europy. Jednak zaczęły też wyłaniać się inne gatunki literackie. Najsłynniejszym tekstem średniowiecznej Islandii jest prawdopodobnie „Edda młodsza”, czyli podręcznik poezji zawierający jedyne zachowane poza poezją kompleksowe streszczenie mitologii nordyckiej, bez którego wiedzielibyśmy bardzo niewiele o przedchrześcijańskich wierzeniach północnej Europy. Sagi królewskie to kolejny godny uwagi gatunek poświęcony biografiom głównie norweskich monarchów. Najsłynniejsze z tych dzieł – Heimskringla, Morkinskinna, Flateyjarbók – łączą główne opowieści o królach z pomniejszymi historiami o Islandczykach poza granicami kraju. Obecnie najczęściej czytanym gatunkiem są sagi rodzinne. Opowiadają one o najważniejszych rodach i postaciach Islandii epoki wikingów, zachowując historię wyspy w dramatycznych opowieściach o krwawych waśniach, romansach, banitach oraz złożonych, zapadających w pamięć postaciach. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_8" Language="pl_PL">
      <Text>W XIII w. islandzki system 39 goðarów ostatecznie się załamał – chociaż wodzowie pozostali na swoich stanowiskach, pochodzili oni tylko z trzech skłóconych rodów, których konflikty doprowadziły do rozlewu krwi na całej wyspie (i sprowokowały największą bitwę w historii Islandii, w której zginęło około 60 osób). W tym samym czasie król Norwegii Hákon Hákonarson zwrócił się do kilku prominentnych Islandczyków z propozycją włączenia Islandii jako norweskiej kolonii. W 1262 r. udało mu się to i Islandia pozostała pod kontrolą Norwegii, a następnie Danii, aż do 1918 r. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_IMPROVEMENT_THING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pl_PL">
      <Text>W średniowiecznej Islandii wszystkie sprawy polityczne i prawne były załatwiane wspólnie na zgromadzeniach (þing, wymawiane jak angielskie słowo „thing”), które odbywały się w miejscu zgromadzeń (þingstaðr). W ciągu roku odbywało się wiele takich zgromadzeń – zgromadzenia lokalne, zgromadzenia kwartalne (Islandia była podzielona politycznie na cztery kwartały) oraz Althing (Alþingi) – wielkie zgromadzenie obejmujące całą wyspę, które odbywało się raz w roku w południowej części Islandii. Zgromadzeniom lokalnym przewodniczył lokalny wódz, czyli goði, który wysłuchiwał skarg i problemów swoich poddanych – od sporów dotyczących własności ziemi i rozwodów po kradzieże i zabójstwa – i próbował je rozwiązać. Były one okazją dla wiejskich społeczności do spotkania się, aby omówić swoje obawy, podzielić się wiadomościami i odprawić obrzędy religijne. Aby umożliwić produktywny dialog, na terenie zgromadzenia nie wolno było przelewać krwi, a broń musiała być pozostawiona w budkach lub, w przypadku mieczy, przymocowana do pochwy specjalnymi opaskami (friðbönd, „paski pokoju”), aby nie można było jej wyciągnąć. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_IMPROVEMENT_THING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pl_PL">
      <Text>Althing był najważniejszym corocznym wydarzeniem na Islandii, w którym uczestniczyli wszyscy goðarowie i jak najwięcej ich zwolenników (im więcej mieli zwolenników, tym większe mieli szanse na wygranie spraw sądowych). Trwał on kilka tygodni. Kwestie, które pojawiły się w ciągu roku (zbyt poważne, aby rozstrzygać je na lokalnych zgromadzeniach) były przedkładane wyznaczonym sędziom, aby można je było rozwiązać przy jak najmniejszym użyciu przemocy. Kluczową postacią opodczas Althingu był mówca prawny, wykształcony człowiek wybierany na trzyletnią kadencję. Jego rolą było zapamiętanie ustnego kodeksu prawnego i recytowanie jednej trzeciej jego treści każdego roku podczas swojej kadencji, aby wszyscy mogli go usłyszeć. Ponieważ Althing gromadził wiele osób z całego kraju, była to również okazja do załatwiania innych spraw – dobijania targów, zawierania małżeństw, dzielenia się wiadomościami. Dziedzictwo Althingu pozostaje silne do dziś: parlament Islandii nadal nazywa się Althing, a jego średniowieczna siedziba położona w przepięknej dolinie, w której rozchodzą się płyty tektoniczne Ameryki Północnej i Eurazji, jest jedną z największych atrakcji turystycznych Islandii. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_HUGINS_DREKKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pl_PL">
      <Text>„Hugins drekka” (uczta Huginna) to kenning, figura retoryczna szeroko stosowana w poezji staronordyckiej i staroangielskiej, w której pojedyncze słowo zastępuje fraza składająca się z wielu słów. Kenningi mogą być proste (np. „wielorybia droga” to ocean) lub złożone (np. „sprzyjający wiatr księżycowego niedźwiedzia” to myśl). Mogą one mieć charakter czysto opisowy lub opierać się na wiedzy mitologicznej. „Uczta Huginna” należy do tej drugiej kategorii – Huginn to kruk towarzyszący bogowi Óðinnowi, a kruki są uważane za „bestie bitewne” (obok orłów i wilków), ponieważ żywią się padliną. Zatem uczta kruka to kenning oznaczający zwłoki. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_HUGINS_DREKKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pl_PL">
      <Text>Poezja zachowana w korpusie literackim była bardzo cenioną sztuką w całym świecie nordyckim i występowała w dwóch odmianach: eddycznej i skaldycznej. Poezja eddyczna miała mniej zasad i była wykorzystywana głównie w utworach o charakterze mitologicznym i legendowym; występuje ona prawie wyłącznie w zbiorze znanym obecnie jako Edda starsza (lub Edda poetycka). Poezja skaldyczna była bardziej rygorystyczna i wymagała nie tylko opanowania skomplikowanych zasad metrycznych, rymowych i leksykalnych, ale także dogłębnej znajomości mitologii i legend, aby tworzyć odpowiednie odniesienia. Kluczowa była kreatywność – powtórzenia były niepożądane, a w zachowanym korpusie poetyckim zachowało się około 10 000 kenningów, w większości unikalnych. Dróttkvætt (tzw. rym rycerski) było najpopularniejszą i najbardziej cenioną skaldyczną stopą metryczną szczególnie w poezji pochwalnej poświęconej opisywaniu imponujących czynów królów i wojowników. Islandia była znana jako miejsce pochodzenia wielu utalentowanych skaldów, którzy byli często zatrudniani przez cudzoziemskich królów jako nadworni poeci.  </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_HUGINS_DREKKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pl_PL">
      <Text>Poezja odgrywała również ważną rolę w zachowaniu dziedzictwa w epoce wikingów i średniowieczu. Dla społeczeństwa wierzącego przed nastaniem chrześcijaństwa w śmiertelnych bogów i świat, który pewnego dnia spotka ostateczny, ognisty koniec, śmiertelność była akceptowaną częścią ludzkiego doświadczenia. Nieśmiertelność można było osiągnąć dzięki reputacji zdobytej za życia, jak wyjaśnia poemat eddyczny Hávamál: „Bydło umiera, pobratymcy umierają, jaźń również umiera. Znam jedno, co nigdy nie umiera: reputacja każdego dobrego człowieka”. Poezja była środkiem służącym do utrwalenia osiągnięć ludu nordyckiego, przekazywanym ustnie, aby pamięć o danej osobie mogła przetrwać przez kolejne pokolenia. Po przejściu na chrześcijaństwo odniesienia do mitologii i legend zaczęły zanikać, a w XIII w. islandzki uczony Snorri Sturluson stworzył podręcznik poezji, którego celem było zachowanie tej zanikającej sztuki dla przyszłych pokoleń. Dzieło to obecnie znane jest jako Edda młodsza i zaczyna się długim podsumowaniem mitów, które popadały w zapomnienie, stając się mimowolnie najpełniejszym źródłem mitologii nordyckiej, które przetrwało do naszych czasów.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_LANDNAMABOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pl_PL">
      <Text>Landnámabók, czyli „Księga o zasiedleniu”, to wczesny islandzki tekst historyczny opisujący pierwsze dziesięciolecia osadnictwa na wyspie. Opowiada o odkryciu Islandii i zawiera listę pierwszych osadników, miejsca ich osiedlenia oraz genealogię ich rodów przeplataną krótkimi anegdotami. W sumie zachowało się kilka tysięcy nazwisk, z których wiele można odszukać i zweryfikować w sagach. W rezultacie tekst ten pozostaje kluczowym źródłem informacji o powiązaniach rodzinnych w okresie osadnictwa i pozwala zrozumieć, jak późniejsi Islandczycy postrzegali własną historię i przodków. Tekst został prawdopodobnie spisany w XII w., w początkowym okresie alfabetyzacji, choć najstarszy zachowany rękopis pochodzi z XIV w. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_LANDNAMABOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pl_PL">
      <Text>Powstanie królestwa Norwegii jest wspomniane w Landnámabók jako czynnik, który skłonił osadników do przeniesienia się na Islandię, co w późniejszych tekstach zostało uznane za główną przyczynę osadnictwa. Zgodnie z islandzką tradycją zawartą w sagach, gdy Haraldr Hárfagri (Pięknowłosy) umocnił swoją władzę, aby zostać pierwszym królem kraju, jego wrogowie stanęli przed obliczem przegranej lub wygnania i wielu z nich wybrało Islandię jako swoją nową ojczyznę znajdującą się poza zasięgiem monarchów. Jednak historia nie zgadza się z tą jednostronną narracją – chociaż unifikacja dokonana przez Haralda mogło skłonić niektórych do wyjazdu na Islandię, wyspa oferowała też rozległe tereny rolnicze, które były atrakcyjne dla osób odczuwających skutki coraz większego zagęszczenia ludności w Skandynawii, a także stanowiła schronienie dla Skandynawów z Dublina, którzy zostali wygnani z Irlandii wkrótce po zasiedleniu Islandii.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_THJODVELDID_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pl_PL">
      <Text>Wolna Wspólnota Islandzka (Þjóðveldið) to współczesny termin używany w odniesieniu do okresu historii Islandii od utworzenia Althingu w 930 r. do podporządkowania wyspy Norwegii w 1262 r. Te stulecia niepodległości były możliwe dzięki unikalnym systemom politycznym i prawnym Islandii. Chociaż organizacja oparta na goðarach uniemożliwiała skupienie władzy w rękach jednej osoby, islandzkie prawo zapewniało strukturę, dzięki której społeczeństwo uniknęło anarchii. Naszym głównym źródłem informacji na temat tych kodeksów prawnych jest zbiór XIII-wiecznych praw o osobliwej nazwie Grágás („Szara gęś”) zawierający rozdziały dotyczące wszystkich kwestii – od własności ziemi i procedur związanych ze zgromadzeniami po zabójstwa. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_THJODVELDID_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pl_PL">
      <Text>Znaczenie systemu prawnego jest szeroko omawiane w sagach rodzinnych, których treść skupia się na konsekwencjach braku regulacji prawnych w przypadku konfliktów – problemy narastają, prowadząc do waśni i zabójstw, a w skrajnych przypadkach do podpaleń długich domów wraz z mieszkającymi w nich rodzinami. Jednak we wszystkich sagach bohaterowie ostatecznie zwracają się ku prawu, stosując jego zasady w celu zażegnania konfliktu i demonstrując wiarę Islandczyków w system.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_VAERINGJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pl_PL">
      <Text>Skandynawscy wojownicy nie byli wyłącznie wikińskimi najeźdźcami – w całej Europie i poza nią ceniono ich również jako najemników. Najbardziej znani z nich to Væringjar, członkowie gwardii wareskiej, którzy służyli cesarzom bizantyjskim w X i XI w. Jednostka ta została stworzona w 988 r. przez cesarza Bazylego II z 2000 skandynawskich i słowiańskich wojowników wysłanych przez księcia Włodzimierza I z Kijowa. Byli oni bardzo cenieni jako świetni wojownicy, często wysyłani w awangardzie podczas ważnych konfliktów i odgrywali rolę ochroniarzy cesarza. Najbardziej znanym Waregiem był Haraldr Sigurðarson, zwany Harðráði, który później został królem Norwegii. Jako jedyny Skandynaw wymieniony w źródłach bizantyjskich został wysłany do walki z Bułgarami na Bałkanach i Arabami na Sycylii, po czym powrócił na północ, aby objąć tron. W połowie XI w. skandynawski kontyngent gwardii zaczął się kurczyć i był coraz częściej zastępowany przez wojowników frankijskich i angielskich, aż do momentu rozwiązania jednostki podczas upadku Konstantynopola w 1204 r.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_VAERINGJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pl_PL">
      <Text>Pomimo ogromnej sławy Waregów ich historia jest trudna do odtworzenia, ponieważ większość źródeł dotyczących ich działalności powstało kilka wieków później, długo po okresie ich świetności i była tworzona przez osoby, które nigdy nie spotkali Warega ani nie byli w Bizancjum. Niemniej jednak ich trwałe dziedzictwo fascynowało zarówno pisarzy, jak i odbiorców na Islandii w późnym średniowieczu. Śródziemnomorskie wyczyny Haralda i jego dwóch islandzkich towarzyszy, Halldóra Snorrasona i Úlfra Óspakssona, cieszyły się ogromną popularnością w sagach królewskich tworzonych na Islandii od XIII w. Wyolbrzymiona postać przyszłego króla najwyraźniej stała się inspiracją dla innych bohaterów sag, głównie Islandczyków, których autorzy często wykorzystują ich do zgłębiania konsekwencji służby w Bizancjum – powrotu na islandzką wieś po wspaniałej młodości spędzonej w jednym z najwspanialszych miast świata. Bohaterowie ci – czasami heroiczni, innymi razy tragiczni – oferują fascynujący wgląd w nordyckie spojrzenie na traumę bojową i wyzwania związane z powrotem do domu po służbie wojskowej w obcych krajach. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SAGA_HERO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pl_PL">
      <Text>Sagi to najważniejsze dzieła literackie Islandii, powstałe w wiekach następujących po chrystianizacji wyspy. Teksty te przetrwały w wielu gatunkach – sagach królewskich, sagach bohaterskich, sagach o świętych, sagach o biskupach, sagach rycerskich oraz sagach współczesnych. Jednak najbardziej znane – i najczęściej dziś czytane – są sagi rodowe znane jako sagi islandzkie, czyli Íslendingasögur (dosłownie „sagi Islandczyków”). </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SAGA_HERO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pl_PL">
      <Text>Sagi rodowe to opowieści o waśniach pomiędzy potężnymi rodami w Islandii epoki wikingów; opisują wydarzenia, które były przekazywane ustnie przez dwa do trzech stuleci, zanim zostały utrwalone w manuskryptach. Odkrywają przed czytelnikami granice między porządkiem a przemocą w Islandii oraz często wykorzystują podobny schemat fabularny – prowokujące wydarzenie wywołuje konflikt między dwoma frakcjami, który stopniowo przybiera na sile, aż nie da się go dłużej powstrzymać za pomocą prawa i wybucha w krwawym punkcie kuliminacyjnym opowieści; następnie ocalałe postacie starają się ograniczyć wzajemną wrogość, a saga kończy się, gdy równowaga i pokój zostają ponownie osiągnięte. Pełne przemocy, przygód, historii miłosnych i elementów nadprzyrodzonych, a każda saga wyróżnia się pod względem postaci, tematów i wydarzeń, ukazując wybitnych mężczyzn i kobiety epoki wikingów. Klejnotem w koronie sag rodowych jest monumentalna „Saga o Njalu”; inne ważne dzieła to „Saga o Egilu”, „Saga rodu z Laxdalu”, „Saga o Gislim” oraz „Sagi winlandzkie”, opisujące nordyckie wyprawy do Ameryki Północnej. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SAGA_HERO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pl_PL">
      <Text>Zdecydowana większość średniowiecznych nordyckich manuskryptów, które przetrwały do dziś, to dzieła pochodzące z Islandii; znacznie mniej zachowało się z Norwegii, Danii i Szwecji. Zachowanie tak wielu dzieł to głównie zasługa Árniego Magnússona, uczonego, który w XVIII wieku podróżował po Islandii, zbierając manuskrypty. Z powodu przytłaczającej przewagi islandzkich zapisów w zachowanych źródłach historycznych nasze zrozumienie średniowiecznej Północy w dużej mierze jest ukształtowane przez islandzki punkt widzenia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pl_PL">
      <Text>Najbardziej znanym aspektem społeczeństwa islandzkiego, a szerzej nordyckiego, jest oczywiście fenomen wikingów. Wikingowie (określenie wywodzące się od staronordyckiego słowa víkingar) byli młodymi wojownikami, którzy każdej wiosny opuszczali swoje ziemie, aby napadać na wybrzeża i rzeki, głównie w Europie. Ich ataki były szybkie i brutalne, a możliwe dzięki technologii longskipów. Statki te były niskie i zbudowane wokół elastycznego kilu, dzięki czemu miały wystarczająco małe zanurzenie, aby pływać po rzekach, a jednocześnie były wystarczająco elastyczne, aby stawić czoła wzburzonym wodom północnego Atlantyku. Przed pojawieniem się longskipów w Europie nie było okrętów wojennych, które mogłyby wpływać na rzeki, więc te drogi wodne nie były dobrze strzeżone, bo pełniły raczej funkcję naturalnych barier. Wikingowie wykorzystali to, przybywając o świcie, aby wyciągnąć swoje statki na brzeg, szybko splądrować okolicę, a następnie odpłynąć kilka godzin później – szybciej niż lokalny władca był w stanie zebrać siły niezbędne do zareagowania na ich atak.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pl_PL">
      <Text>Najazdy wikingów pełniły dwie kluczowe funkcje w nordyckim społeczeństwie. Podstawową walutą niezbędną do awansu społecznego był honor, który można było zdobyć dzięki sukcesom wojennym. Młodzi mężczyźni, którzy latem – w wieku od kilkunastu do dwudziestu kilku lat – uczestniczyli w najazdach, mogli w tym czasie odnieść wiele zwycięstw, zwłaszcza nad bezbronnymi mnichami i zaskoczonymi wieśniakami. Był to szybki i łatwy sposób na zdobycie honoru, choć można go było uzyskać również w inny sposób, np. służąc jako najemnik lub – w przypadku tych, którzy nie opuszczali domu – zostając prawnikiem i wygrywając słowne potyczki w procesach sądowych. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pl_PL">
      <Text>Najazdy wzbogacały wikingów nie tylko o pieniądze, ale przede wszystkim o rzadkie przedmioty o wielkiej wartości. Na północy nie było wielu cennych zasobów, ale struktura społeczna nordyckiego społeczeństwa opierała się na wręczaniu prezentów. Najazdy Wikingów były kluczowym źródłem rzadkich i niezwykłych przedmiotów – w idealnym przypadku młody wiking przed zakończeniem łupieżczej kariery gromadził zapas cennych darów, z których mógł korzystać przez resztę życia, gdy potrzebował nawiązać lub wzmocnić sojusze. Ci, którzy nie brali udziału w najazdach, mogli ofiarować inne rodzaje darów, np. zorganizować ucztę dla kogoś, napisać o tej osobie wiersz lub własnoręcznie wykonać jakiś przedmiot.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pl_PL">
      <Text>Najbardziej znanym aspektem społeczeństwa islandzkiego, a szerzej nordyckiego, jest oczywiście fenomen wikingów. Wikingowie (określenie wywodzące się od staronordyckiego słowa víkingar) byli młodymi wojownikami, którzy każdej wiosny opuszczali swoje ziemie, aby napadać na wybrzeża i rzeki, głównie w Europie. Ich ataki były szybkie i brutalne, a możliwe dzięki technologii longskipów. Statki te były niskie i zbudowane wokół elastycznego kilu, dzięki czemu miały wystarczająco małe zanurzenie, aby pływać po rzekach, a jednocześnie były wystarczająco elastyczne, aby stawić czoła wzburzonym wodom północnego Atlantyku. Przed pojawieniem się longskipów w Europie nie było okrętów wojennych, które mogłyby wpływać na rzeki, więc te drogi wodne nie były dobrze strzeżone, bo pełniły raczej funkcję naturalnych barier. Wikingowie wykorzystali to, przybywając o świcie, aby wyciągnąć swoje statki na brzeg, szybko splądrować okolicę, a następnie odpłynąć kilka godzin później – szybciej niż lokalny władca był w stanie zebrać siły niezbędne do zareagowania na ich atak.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pl_PL">
      <Text>Najazdy wikingów pełniły dwie kluczowe funkcje w nordyckim społeczeństwie. Podstawową walutą niezbędną do awansu społecznego był honor, który można było zdobyć dzięki sukcesom wojennym. Młodzi mężczyźni, którzy latem – w wieku od kilkunastu do dwudziestu kilku lat – uczestniczyli w najazdach, mogli w tym czasie odnieść wiele zwycięstw, zwłaszcza nad bezbronnymi mnichami i zaskoczonymi wieśniakami. Był to szybki i łatwy sposób na zdobycie honoru, choć można go było uzyskać również w inny sposób, np. służąc jako najemnik lub – w przypadku tych, którzy nie opuszczali domu – zostając prawnikiem i wygrywając słowne potyczki w procesach sądowych. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pl_PL">
      <Text>Najazdy wzbogacały wikingów nie tylko o pieniądze, ale przede wszystkim o rzadkie przedmioty o wielkiej wartości. Na północy nie było wielu cennych zasobów, ale struktura społeczna nordyckiego społeczeństwa opierała się na wręczaniu prezentów. Najazdy Wikingów były kluczowym źródłem rzadkich i niezwykłych przedmiotów – w idealnym przypadku młody wiking przed zakończeniem łupieżczej kariery gromadził zapas cennych darów, z których mógł korzystać przez resztę życia, gdy potrzebował nawiązać lub wzmocnić sojusze. Ci, którzy nie brali udziału w najazdach, mogli ofiarować inne rodzaje darów, np. zorganizować ucztę dla kogoś, napisać o tej osobie wiersz lub własnoręcznie wykonać jakiś przedmiot.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pl_PL">
      <Text>Najbardziej znanym aspektem społeczeństwa islandzkiego, a szerzej nordyckiego, jest oczywiście fenomen wikingów. Wikingowie (określenie wywodzące się od staronordyckiego słowa víkingar) byli młodymi wojownikami, którzy każdej wiosny opuszczali swoje ziemie, aby napadać na wybrzeża i rzeki, głównie w Europie. Ich ataki były szybkie i brutalne, a możliwe dzięki technologii longskipów. Statki te były niskie i zbudowane wokół elastycznego kilu, dzięki czemu miały wystarczająco małe zanurzenie, aby pływać po rzekach, a jednocześnie były wystarczająco elastyczne, aby stawić czoła wzburzonym wodom północnego Atlantyku. Przed pojawieniem się longskipów w Europie nie było okrętów wojennych, które mogłyby wpływać na rzeki, więc te drogi wodne nie były dobrze strzeżone, bo pełniły raczej funkcję naturalnych barier. Wikingowie wykorzystali to, przybywając o świcie, aby wyciągnąć swoje statki na brzeg, szybko splądrować okolicę, a następnie odpłynąć kilka godzin później – szybciej niż lokalny władca był w stanie zebrać siły niezbędne do zareagowania na ich atak.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pl_PL">
      <Text>Najazdy wikingów pełniły dwie kluczowe funkcje w nordyckim społeczeństwie. Podstawową walutą niezbędną do awansu społecznego był honor, który można było zdobyć dzięki sukcesom wojennym. Młodzi mężczyźni, którzy latem – w wieku od kilkunastu do dwudziestu kilku lat – uczestniczyli w najazdach, mogli w tym czasie odnieść wiele zwycięstw, zwłaszcza nad bezbronnymi mnichami i zaskoczonymi wieśniakami. Był to szybki i łatwy sposób na zdobycie honoru, choć można go było uzyskać również w inny sposób, np. służąc jako najemnik lub – w przypadku tych, którzy nie opuszczali domu – zostając prawnikiem i wygrywając słowne potyczki w procesach sądowych. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pl_PL">
      <Text>Najazdy wzbogacały wikingów nie tylko o pieniądze, ale przede wszystkim o rzadkie przedmioty o wielkiej wartości. Na północy nie było wielu cennych zasobów, ale struktura społeczna nordyckiego społeczeństwa opierała się na wręczaniu prezentów. Najazdy Wikingów były kluczowym źródłem rzadkich i niezwykłych przedmiotów – w idealnym przypadku młody wiking przed zakończeniem łupieżczej kariery gromadził zapas cennych darów, z których mógł korzystać przez resztę życia, gdy potrzebował nawiązać lub wzmocnić sojusze. Ci, którzy nie brali udziału w najazdach, mogli ofiarować inne rodzaje darów, np. zorganizować ucztę dla kogoś, napisać o tej osobie wiersz lub własnoręcznie wykonać jakiś przedmiot.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pl_PL">
      <Text>Reykjaholt (znany obecnie jako Reykholt) był gospodarstwem wodza i uczonego Snorriego Sturlusona (1179-1241), jednej z najwybitniejszych postaci średniowiecznej Islandii. Był on aktywnym prawnikiem i politykiem zarówno w kraju, jak i za granicą, pełniąc funkcję mówcy prawnego w Althingu, zanim udał się do Norwegii na zaproszenie króla Hákona Hákonarsona, który pragnął włączyć Islandię do swojego królestwa. Snorri początkowo popierał inicjatywę Hákona i promował ją na Islandii, ale z czasem stracił zainteresowanie tą sprawą, powracając do roli mówcy prawnego i stając się najpotężniejszym wodzem Islandii. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pl_PL">
      <Text>Właśnie w tym okresie (1220–1223) Reykjaholt został ważnym ośrodkiem naukowym, który znacznie rozbudowano, aby pomieścić napływających intelektualistów. Snorri jest autorem dwóch znaczących dzieł: Eddy młodszej, czyli podręcznika poezji zawierającego najpełniejsze zachowane opracowanie mitologii nordyckiej, oraz Heimskringli – zbioru sag o norweskich monarchach stanowiącego ważne źródło informacji o historii Norwegii. (Podejrzewa się, że anonimowa rodzinna Saga Egila również jest jego dziełem). Nie wiadomo, czy Snorri napisał te teksty samodzielnie, czy też zlecił ich spisanie skrybom, ale opierają się one na jego umiejętnościach poetyckich oraz głębokim zainteresowaniu historią i nauką.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pl_PL">
      <Text>Z czasem kłopoty Snorriego tylko się pogłębiały, a konflikty z własnymi krewnymi podkopały jego autorytet. Wrócił do Norwegii, ale został uwikłany w wojnę domową i uciekł z kraju. W 1241 r. został zamordowany w swojej piwnicy w Reykjaholcie przez innego goðiego, Gissura Þorvaldssona, na rozkaz Hákona. Jego słynne ostatnie słowa brzmiały: „Eigi skal höggva!” („Nie uderzaj!”).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="pl_PL">
      <Text>Obecnie w Reykjaholcie znajduje się Snorrastofa, centrum badawczo-kulturalne poświęcone twórczości i spuściźnie Snorriego oraz ogólnym badaniom nad Wolną Wspólnotą Islandzką. Niewiele pozostało ze średniowiecznej osady, ale basen geotermalny Snorralaug (Łaźnia Snorriego) nadal stanowi charakterystyczny element krajobrazu. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_THING_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>þingstaðr</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_REYKHOLT_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Reykjaholt|Reykjaholtu|Reykjaholtowi|Reykjaholt|Reykjaholtem|Reykjaholcie|Reykjaholt|Reykjaholtu|Reykjaholtowi|Reykjaholt|Reykjaholtem|Reykjaholcie</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_HVITA_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Hvítá</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_JOKULSA_A_FJOLLUM_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Jökulsá á Fjöllum</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_MARKARFLJOT_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Markarfljót</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_OXARA_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Öxará</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_THJORSA_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Þjórsá</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_BARDARBUNGA_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Bárðarbunga|Bárðarbungi|Bárðarbundze|Bárðarbungę|Bárðarbungą|Bárðarbundze</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_ELDFELL_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Eldfell</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_FAGRADALSFJALL_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Fagradalsfjall</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_HEKLA_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Hekla|Hekli|Hekli|Heklę|Heklą|Hekli</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_LJOSUFJOLL_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Ljósufjöll</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HUGINS_DREKKA_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Hugins drekka</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LANDNAMABOK_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Landnámabók</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THJODVELDID_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Þjóðveldið</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_VAERINGJAR_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Væringjar|Væringjara|Væringjarowi|Væringjara|Væringjarem|Væringjarze|væringjar|væringjara|væringjarowi|væringjara|væringjarem|væringjarze</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREATWORK_RELIC_EGIL_SAGA_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Saga o Egilu|Sagi o Egilu|Sadze o Egilu|Sagę o Egilu|Sagą o Egilu|Sadze o Egilu|Saga o Egilu|Sagi o Egilu|Sadze o Egilu|Sagę o Egilu|Sagą o Egilu|Sadze o Egilu</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1 </Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREATWORK_RELIC_GRETTIR_SAGA_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Saga o Grettirze|Sagi o Grettirze|Sadze o Grettirze|Sagę o Grettirze|Sagą o Grettirze|Sadze o Grettirze</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1 </Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>W porannej mgle víkingar wyskakują z okrętów z głowami smoków na dziobach, gotowi na rozlew krwi. Krzyki i wrzaski przecinają poranne powietrze, płomienie wściekle sięgają nieba, a wiatr niesie woń krwi. I nagle, tak szybko jak przybyli, Islandczycy znikają – okręty pełne łupów, pozostawiają za sobą jedynie dym, śmierć i ciszę.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Furia Nordów</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>To jest droga do Walhalli.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Zagrabione skarby to świetne prezenty do domu.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>W chaosie wojny islandzcy víkingar chcą osiągnąć nieśmiertelność dzięki sławie i honorowej śmierci w boju. Prowadząc do ataku wódz wymachuje swym toporem wściekle, trafiając cel za celem, aż w końcu włócznia przebija jego pierś. – „Szerokie włócznie są teraz modne” – mówi, po czym pada martwy.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Słynne ostatnie słowa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Cuda: {1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Kamień runiczny upamiętni jego imię.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>+2 do [icon:YIELD_CULTURE] kultury za każdy aktywny szlak handlowy.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Poemat rozsławi jego dokonania.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Islandzki rolnik siedzi na wzgórzu, trzyma pozłacany miecz na kolanach i oddaje się wspomnieniom młodości. Cudowne miasto w odległej krainie. Jego bracia najemnicy śmiejący się przy piwie. Krew i wrzaski niezliczonych bitew. Jest już w domu, ale wciąż tęskni za tym drugim domem, po drugiej stronie mórz.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Weteran Waregów</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Należy wspierać wojowników po ich powrocie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Wszyscy dowódcy: {1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Prawdziwe legendy stoją na własnych nogach.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Mnich w zapale pisze na świeżym welinie, komponując nową sagę o legendarnym królu poszukującym raju. Napotka wiele niebezpieczeństw i przeciwników, ale mnichowi kończy się inspiracja. Zerka na pobliski bestiariusz rzymski i uważnie przygląda się przerażającej liście węży zaczerpniętej od starożytnego poety. Tak, tak, to będzie dobre…</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Jakúlus</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Prawdziwe potwory są bardziej przekonujące, niż te fantastyczne.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>A gdyby ten wąż miał skrzydła i pluł jadem...?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Stojąc na Skale Prawa, młody głosiciel praw wierci się i obserwuje, jak przed nim zbiera się liczne zgromadzenie. Spędził wiele miesięcy, ucząc się kodeksu praw, starannie wyszkolony przez swojego poprzednika. Jego recytacja musi być precyzyjna i dokładna, bo dzięki prawu Islandia wzrasta, a bez niego – upada. Bierze głęboki oddech i rozpoczyna swoje wystąpienie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Zgromadzenie Alþingi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Dzięki recytacji te prawa stają się prawami wspólnoty.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Prawa powinne zostać spisane do prywatnego wglądu.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Robotnicy w islandzkim gospodarstwie skarżą się, że terroryzuje ich draugr. Były właściciel gospodarstwa, poprosił przed śmiercią, żeby go pochowano w pozycji stojącej pod framugą kuchennych drzwi, a teraz wstaje każdej nocy, by walczyć ze swoimi sługami.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Upiór z Hrappsstaðr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Gospodarz musi zostać pochowany we właściwy sposób.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Bohaterowie sag: {1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Wielki wojownik mógłby zmierzyć się z tym niebezpieczeństwem.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>W długich domach, na zgromadzeniach, na dworach królewskich za granicą, wszędzie pełno islandzkiej poezji, ze swoim unikalnym językiem kenningów. Niegdyś proste zamienniki – „koń fal” zamiast statku, „włosy Sif” zamiast złota – zyskują złożoność w miarę, kal skaldowie doskonalą swoje rzemiosło. Kiedy ktoś używa określenia „ciemny zdrajca nosiciela drewna dawnych murów”, publiczność dochodzi do wniosku, że to...</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Miód skaldów</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Historia toczy się dalej.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Czas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Historia toczy się dalej.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Diabeł.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140D_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Historia toczy się dalej.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140D_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Kot.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11141A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Skald kręci głową, słuchając, jak publiczność zachwyca się jego kenningiem. – „Nie mówię o czasie” – gani ich. – „Czy nie macie szacunku dla mojej sztuki?”</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11141A_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}, ale {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11141A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Miód skaldów</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11142A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Słuchacze chwalą skalda za jego kenning określający diabła. – „Ale ja wcale nie mówiłem o diable” – mówi zakłopotany, choć i tak przyjmuje pochwały.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11142A_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}, ale {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11142A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Miód skaldów</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11143A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Skald kończy swój długi kenning w tym samym momencie, gdy jego bohater – wielki kot – wskakuje na stół przed nim, przeciąga się i swoim długim, ostrym pazurem chwyta kawałek pieczonego mięsa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11143A_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11143A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Miód skaldów</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Pośród kłębów pary unoszącej się ponad geotermalnym basenem w Reykjaholt, uczony opiera się, by napawać się widokiem nieba. Stare mity i legendy zanikają w obliczu nowych wierzeń, a wraz z nimi język poezji. Ale królowie zza morza mają tak ciekawą genealogię… Wstaje z pluskiem, już układając w myślach kolejny rękopis i przywołując swoich skrybów.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Dziedzictwo Snorriego</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Podręcznik poezji, aby zachować ten cudowny kunszt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Historia królów, pełna przygód i polityki.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144D_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144D_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Wspaniała saga o bohaterze Egillu Skallagrímssonie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>W zbiorze starych islandzkich manuskryptów uczona odkrywa podręcznik dawno zapomnianej tradycji poetyckiej. Przeglądając jego zapiski, zauważa, że zawiera podsumowanie średniowiecznej mitologii nordyckiej. Pierwotnie przeznaczony dla skaldów jako źródło odniesień poetyckich, teraz stanowi cenne źródło wiedzy o zaginionej religii.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Edda młodsza</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Dla współczesnych czytelników te mity będą prawdziwym skarbem.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Nadszedł czas na powrót skaldycznej poezji .</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Uczeni wczytują się w nowe wydanie średniowiecznego islandzkiego zbioru sag królewskich. Tekst opowiada historie dawnych władców, ale islandzki punkt widzenia jest wszechobecny, a utalentowani skaldowie i bezczelni, lecz odważni bohaterowie przyciągają uwagę czytelników pośród królewskich ozdobników.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Heimskringla</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>W tych sagach zachowało się wiele informacji o historii innych krain.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>W tych opowieściach odwzorowano, jak Islandczycy postrzegają siebie samych.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>W długim domu ognisko płonie jasno, śmiech unosi się wraz z dymem, a piwo leje się strumieniami. Róg do picia naciska na dużą dłoń Egilla, a on dostrzega skinienie damy – dar. Ale coś jest nie tak. W tym naczyniu jest coś więcej niż piwo. Egill przeciąga nóż po rogu, wycinając runy, i róg pęka.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Najgorszy rodzaj gospodarza</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Jednostki pływające: {1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Za truciznę trzeba zapłacić krwią.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Jednostki Víkingrów: {1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Najpierw ucieczka, potem zemsta.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Egill siedzi przy oknie, rozważając nad swoim losem. Syn możnego padł z jego ręki, a teraz stawką jest głowa samego Egilla – chyba że zdoła przygotować potężny dar: poemat o dokonaniach pana i jego waleczności, wersy, które zostaną zapamiętane na stulecia. Gdyby tylko ten ptak przestał go rozpraszać.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Höfuðlausn</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Twórczości nie mogą powstrzymać zmiennokształtni.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Być może przyjaciel zdoła odpędzić to stworzenie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>W mroku nocy, Gísli staje w drzwiach śpiącego długiego domu. Jedna ręka ściska włócznię, dopiero co wyciągniętą z ciała szwagra. Zbierając sitowie z podłogi, rzuca je cicho w migoczące pochodnie, jedno po drugim, aż sala pogrąża się w ciemności. Gísli stąpa lekko w stronę łóżka przy palenisku i jednym ruchem wbija włócznię, wymierzając zemstę.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Cios Grásiðy</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Jednostki piechoty: {1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Krew za krew.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Morderstwo poskutkuje jedynie banicją.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Mężczyźni tropiący zbiegłego Gíslego docierają do niewielkiego gospodarstwa. Podczas pościgu żona gospodarza łaja ich ze swojego łóżka posługując się tak wulgarnym językiem, że trudno im będzie to zapomnieć. Rozproszeni jej słowami, szukają mniej starannie, niż planowali, i odchodzą z pustymi rękami, wyraźnie upokorzeni. Kobieta wstaje z łóżka i podnosi kołdrę, a Gísli wychodzi z uśmiechem.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>W pogoni</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Dowódcy: {1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Podstęp to klucz do przetrwania banity.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Jednostki piechoty: {1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Wielcy wojownicy nie uciekają się do podstępu.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>W ciemnej sali Grettir walczy o życie. Belki trzeszczą, a ławy pękają, gdy dwie postacie szarpią się w furii. Smród nieumarłego jest przytłaczający, gdy Grettir odpycha potężnego przeciwnika, posyłając ich oboje za drzwi. Gdy księżyc wyłania się spomiędzy chmur, wpatruje się w lśniące oczy i przez chwilę drży. Zwycięstwo tej nocy musi być jego – ale jaką cenę przyjdzie mu zapłacić?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Oczy Glámra</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Víkingrowie: {1_reward}</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Siła Grettira jest niezrównana.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Jednostki Víkingrów: {1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Walka z draugrem pociągnie za sobą z czasem śmiertelną cenę.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Deszcz pada na zimną wyspę, gdy banita Grettir opatruje swoją ranną nogę. Nieszczęście prześladuje go od czasu zwycięstwa nad draugrem wiele lat temu, a ta rana, dzieło wiedźmy, może być jego końcem. Siła go opuszcza, a wraz z zapadnięciem nocy rośnie w nim strach przed nadchodzącymi ciemnościami. Został tylko rok, zanim skończy się jego wygnanie… jeśli w ogóle przetrwa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Banita</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Jednostki dystansowe: {1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Pozostało jeszcze dość czasu na ostateczne starcie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Epoka bohaterów dobiega końca.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Pod spokojną taflą rzeki dwóch mężczyzn siłuje się, każdy starając się utrzymać drugiego pod wodą. W końcu obaj ustępują, wynurzając się razem, by uznać pojedynek za remis. Kjartan spogląda na przeciwnika – nieznajomego o królewskiej postawie, który w geście szacunku oferuje swój piękny płaszcz.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Pojedynek w wodzie</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Miasta: {1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Podarunek zrobi wrażenie na ludziach w domu.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}, ale {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Bycie dłużnikiem króla wróży nieszczęście.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Umysł Kjartana jest pełen zmartwień. Z jego sali zniknęły cenne rzeczy, a podejrzenia padają na przybranego brata – a raczej na jego żonę, dawną ukochaną Kjartana. Napięcia sięgają zenitu, a jego ludzie drżą przed nadchodzącą śmiercią. Jednak jadąc przez wrzosowisko, Kjartan wie, że nie musi obawiać się przybranego brata, dopóki nie zostanie do tego sprowokowany.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Niebezpieczna podróż</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Wszystkie osiedla: {1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Braterska miłość ostatecznie zwycięży.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Zasadzka nie będzie trudna do odparcia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Guðrún budzi się nagle w przyćmionym blasku świtu, otoczona śpiącymi w długim domu. Jej sny znowu ją niepokoją. Hełm spadający do strumienia; srebrny pierścień zgubiony w jeziorze; złoty pierścień złamany i krwawiący; złoty hełm tonący w morzu.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Ta, która śni</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>To zapowiedzi przyszłych małżeństw.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>To ostrzeżenia i nic więcej.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Guðrún stoi w swoim warzywniku. Wokół niej na ziemi leżą starannie rozłożone ubrania, w których zabito jej męża. Zbliżają się jej młodzi synowie, a ona wskazuje na poplamione szaty. – „Te ubrania potępiają waszą bezczynność” – mówi im. – „Bardziej zależy wam na walkach koni niż na pomszczeniu ojca.”</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Strażniczka porachunków</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Jednostki kawalerii: {1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Chłopcy powinni wiedzieć, co mają robić, bez przypominania.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Kobieta powinna strzec porachunków.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Hrafnkell podnosi wzrok znad posiłku, gdy w gospodarstwie rozlega się donośne rżenie. Rozpoznaje głos swojego konia Freyfaksiego, poświęconego bogu przez świętą przysięgę, nie można na nim jeździć pod groźbą śmierci. A jednak koń stoi tu – sierść przesiąknięta jest potem i błotem. Ktoś na nim jechał. Bóg się rozgniewa. Hrafnkell sięga po swój topór.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Święta przysięga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Przysięgi to umowy, które utrzymują społeczeństwo w jedności.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Być może bóg okaże miłosierdzie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Hrafnkell niegdyś był potężnym człowiekiem, panem swojego fiordu. Teraz musi zaczynać od nowa, oszukany w sądzie, pozbawiony domu, majątku i reputacji. Kiedyś znajdzie zemstę, ale własnymi siłami, nie dzięki bogu. Wierność świętej przysiędze przyniosła mu tylko cierpienie, a gdy dowiaduje się o śmierci poświęconego konia, wyrzeka się bogów na zawsze.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Freyfaxahamar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Oddawanie czci bogom to przejaw próżności.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Bogowie są zmienni, ale wierność im się opłaca.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Njáll budzi się w środku nocy na dźwięk skrzypiącego metalu. Zerka ze swej sypialnej wnęki i widzi, jak jego synowie zakładają zbroje. Pyta ich, dokąd zmierzają o tej porze. – „Polujemy na owce” – odpowiada najstarszy z wilczym uśmiechem. – „Mówiłeś mi to już wcześniej” – mówi Njáll – „...ale wtedy polowaliście na ludzi.”</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Pasterze</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Pokój powinien być najwyższym priorytetem.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Niektóre sprawy da się załatwić tylko przemocą.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Njáll leży nieruchomo w łóżku, żona u jego boku, wnuk między nimi. Pod ciężką wołową skórą widzi tylko mrok. Lecz zapach dymu jest silny. Słyszy, jak jego synowie krzyczą do siebie ponad szumem płomieni, pchając miecze i włócznie w napastników na zewnątrz, milknąc jeden po drugim – zgony, których nigdy nie będzie mógł pomścić. Przytulając bliskich do siebie, zamyka oczy.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Człowiek skazany na zagładę</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}, ale {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Spalenie długiego domu nie przynosi chwały.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}, ale {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Gdy prawo zawodzi, zaczyna rządzić chaos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Pomimo sławy, jaką zdobył jako największy wojownik Islandii, Gunnarr pragnie życia w spokoju. Odpiera obelgi sąsiadów, którzy wzniecają kłótnie, nie dając się sprowokować. Lecz gdy te obelgi przeradzają się w kłamstwa zagrażające jego reputacji, chwyta swoją halabardę, która zapowiada nadchodzącą jatkę.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Sianie kłamstw</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Jednostki piechoty: {1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Obelgi mogą zniszczyć dorobek człowieka.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Czyny Gunnarra muszą zostać rozstrzygnięte w sądzie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Domownicy Gunnarra machają mu na pożegnanie, gdy odjeżdża ku swojemu langskipowi. Wyrok na niego, polegający na ograniczonym wygnaniu, oznacza trzy lata za granicą, trzy lata, zanim będzie mógł wrócić do domu. Lecz gdy jego koń się potyka, Gunnarr rzuca ostatnie spojrzenie na swoje gospodarstwo. – „Piękne jest to wzgórze” – rozmyśla. – „Nigdy nie wyglądało tak wspaniale, jak teraz.” – Odwraca się i rusza w stronę domu… i śmierci.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Blade pola</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Wszystkie osiedla: {1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Zamknij.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Nordyccy rolnicy doświadczają trudnych czasów i wielu stara się poznać tego przyczynę. Przywołana zostaje wieszczka, starsza kobieta z laską zakończoną mosiężną głowicą, owinięta w czarny płaszcz i w białe rękawice z kociej skóry. Guðríðr zna stare zaklęcia ochronne, lecz przysięgła wierność nowemu bogu i waha się, czy dołączyć do rytuałów.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Wieszczka</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Wszystkie osiedla: {1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Ludzie potrzebują pocieszenia, do którego przywykli.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Wszystkie osiedla: {1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Należy skończyć ze starymi zwyczajami.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>W krainie daleko od Islandii, Guðríðr siedzi obok swojego syna w niemowlęcym wieku, podczas gdy jej mąż i jego towarzysze handlują z miejscowymi. Nagle do domu wkrada się dziwna kobieta, niska i o ogromnych oczach. – „Nazywam się Guðríðr, a ty jak się nazywasz?” – pyta Guðríðr. – „Nazywam się Guðríðr” – odpowiada kobieta. Nagle dochodzi huk z zewnątrz i kobieta znika.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Przybyszka</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Osiedla w odległych krainach: {1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Dziwna przyjaciółka w dziwnej krainie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Wszystkie jednostki w odległych krainach: {1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Zwiastunka nieszczęścia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Freydís stoi na doku, kierując załadunkiem langskipów. Żeglarze krzątają się przed jej głośnymi rozkazami, niosąc jedzenie i zapasy na długą podróż ku odległym brzegom.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Cel podróży: Winlandia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Historia toczy się dalej.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>To okazja do przygody.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Historia toczy się dalej.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>To wyprawa rabunkowa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>W odległej krainie Freydís podąża zataczając się za uciekającymi towarzyszami, w zaawansowanej ciąży, przeklinając ich tchórzostwo. Gdy napastnicy zbliżają się, pochyla się nad upadłym wikingiem, chwyta jego miecz i obraca się. W jednym szybkim ruchu odsłania pierś i uderza ją nagim ostrzem. Wystraszeni wrogowie natychmiast odwracają się i uciekają.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Saga o Eiríku Rudym</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Jednostki Víkingrów: {1_reward}, ale {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Zamknij.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Wczesnoporanna rosa moczy bose stopy nordyckich odkrywców, związanych i wypchniętych z ich długiego domu. Jeden po drugim są zabijani na rozkaz Freydís, kiedyś jej towarzysze podróży do dalekiej krainy… teraz, na jej zawołanie, ofiary. W końcu pozostają tylko kobiety. Freydís podnosi swoją siekierę.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Saga o Grenlandczykach</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Osiedla w odległych krainach: {1_reward}, ale {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Zamknij.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Czcigodny władco: Usłyszałem od przechodzącego pielgrzyma, że raj podobno został odnaleziony – w Indiach! Jeśli to prawda, można wiele nauczyć się z tego świętego miejsca… lecz obawiam się także, że raj nie jest przeznaczony dla ludzkich oczu. W wierze oddany, Eirekr.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Wieści z daleka</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Wyślij Eirekra, aby odnalazł raj.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Uszanuj tajemnicę utopii.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Czcigodny władco: Krainy bardzo się zmieniły, i jest wiele cudów do podziwiania. Największym z nich jest smok! Siedzi na mojej drodze, warcząc i rycząc na wiatr. Moja podróż wzywa mnie… lecz boję się do niego podejść. W wierze oddany, Eirekr Podróżnik.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Wielki wąż</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Podejdź do smoka.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Wróć do domu.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Czcigodny władco: Gdy zbliżałem się do smoka, zdarzyło się coś najdziwniejszego – jego paszcza otworzyła się szeroko, a ja wszedłem do krainy mlekiem i miodem płynącej. Wewnątrz powitał mnie mój anioł stróż, dziwna istota, która obdarzyła mnie nauką duchową na wiele żywotów. Z radością wracam do domu, aby przekazać te nauki. W wierze oddany, Eirekr Podróżnik z Daleka.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Nieoczekiwany duch</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Zamknij.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Czcigodny władco: Choć odwróciłem się od smoka – i od własnej drogi – wracam do domu z wiedzą zdobytą podczas mej wędrówki. Niech te nauki wzbogacą lud i zapewnią mu dalsze dążenie do duchowej mądrości. W wierze oddany, Eirekr Podróżnik z Daleka.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Droga do mądrości</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Zamknij.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014A_COMPLETION" Language="pl_PL">
      <Text>Doktor Rizal zasiada na letnim zgromadzeniu, gdzie uchwala się praw i rozstrzyga spory. Dziś jeden wódz chce zakończyć długotrwałe krwawe waśnie, lecz jego rywal utrzymuje, że pierwotnej krzywdy dotąd nie naprawiono.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014A_STORYTITLE" Language="pl_PL">
      <Text>Doktor Rizal na Althingu</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014B_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Kogi: {1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014B_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Krzywdy należy naprawić.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014C_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014C_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Przelew krwi jest zbyt wysoką ceną.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_VIKINGR_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>[icon:Action_Pillage] Najazd na wybrzeże zapewnia [icon:YIELD_SCIENCE] naukę, której ilość jest równa 25% zdobytego [icon:YIELD_GOLD] złota.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HUGINS_DREKKA_AUTHOR" Language="pl_PL">
      <Text>Sigvatr Þórðarson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HUGINS_DREKKA_QUOTE" Language="pl_PL">
      <Text>„Chętnie przyjąłem twój miecz, Njǫrðrdzie bitwy, i nie znajdę w nim później żadnej wady. Takie jest moje życzenie – to dążenie godne pochwały”.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LANDNAMABOK_AUTHOR" Language="pl_PL">
      <Text>Saga o Njalu</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LANDNAMABOK_QUOTE" Language="pl_PL">
      <Text>„Z prawem naszą ziemię czeka wzlot, a z bezprawiem – upadek”.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THJODVELDID_AUTHOR" Language="pl_PL">
      <Text>Egill Skallagrímsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THJODVELDID_QUOTE" Language="pl_PL">
      <Text>„Zaprawiony w bojach wróg wilka przekazał mi kunszt poezji pozbawionej wad”.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_VAERINGJAR_AUTHOR" Language="pl_PL">
      <Text>Flateyjarbók</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_VAERINGJAR_QUOTE" Language="pl_PL">
      <Text>„Ponad linią wody statek pokryty był złotem, miał wspaniałe smocze łby i dwustronny żagiel z najcenniejszej tkaniny”.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Zyskujesz 500 [icon:YIELD_CULTURE] kultury po odkryciu [icon:NOTIFICATION_DISCOVER_NATURAL_WONDER] cudu natury w odległych krainach. Zyskujesz [icon:NAR_REW_GREATWORK] relikwię za każdym razem, gdy osiągniesz [icon:RADIAL_CIVICS] ideowe mistrzostwo po ukończeniu [icon:RADIAL_CIVICS] idei Landnámabók. Koszt [icon:UNIT_MISSIONARY] misjonarzy jest zwiększony o 100%.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_EGILL_SKALLAGRIMSSON_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Aktywuj na dowódcy floty. Gdy pokonasz wrogą jednostkę w swoim promieniu dowodzenia, zyskujesz [icon:YIELD_CULTURE] kulturę, której ilość równa się 25% siły pokonanej jednostki. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_EGILL_SKALLAGRIMSSON_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Egill Skallagrímsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_FREYDIS_EIRIKSDOTTIR_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Aktywuj na jednostce pływającej. Sprawia, że przeprowadzenie [icon:Action_Pillage] morskiego najazdu przez jednostki pływające nie pociąga za sobą kosztu w punktach [icon:Action_Move] ruchu.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_FREYDIS_EIRIKSDOTTIR_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Freydís Eiríksdóttir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GISLI_SURSSON_DESCIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Aktywuj na jednostce wojskowej. Ta jednostka zyskuje kamuflaż, stając się niewidzialna dla jednostek, które nie znajdują się na sąsiednim polu.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GISLI_SURSSON_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Gísli Sursson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GRETTIR_ASMUNDARSON_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Aktywuj na dowódcy armii. Pobliskie jednostki piechoty zyskują umiejętność „Rozprysk”. Wrogie jednostki na polach sąsiadujących z celem odnoszą 25% obrażeń.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GRETTIR_ASMUNDARSON_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Grettir Ásmundarson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRIDR_THORBJARNARDOTTIR_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Aktywuj na jednostce morskiej. Ta jednostka zyskuje +1 do [icon:Action_Move] ruchu i +1 do [icon:Action_Showall] zasięgu widzenia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRIDR_THORBJARNARDOTTIR_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Guðríðr Þorbjarnardóttir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRUN_OSVIFRSDOTTIR_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Aktywuj na dowódcy. Wszystkie jednostki z tej samej domeny w promieniu dowodzenia odzyskują pełnię [icon:Action_Heal] zdrowia. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRUN_OSVIFRSDOTTIR_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Guðrún Ósvífrsdóttir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUNNAR_HAMUNDARSON_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Aktywuj na armii lub dowódcy floty z jednostką wojskową na tym samym polu. Ten dowódca zyskuje wyróżnienie za porządek.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUNNAR_HAMUNDARSON_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Gunnarr Hámundarson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_HRAFNKELL_HALLFREDSSON_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Aktywuj na świątyni. Za każdym razem, gdy przeprowadzasz morski najazd, [icon:NAR_REW_RELIGION] religia rozprzestrzenia się na najechane osiedle. Jeśli najechane zostało pole z ulepszeniem, zmienia się religia populacji wiejskiej. Jeśli najechane zostało miejskie pole, zmienia się religia populacji miejskiej.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_HRAFNKELL_HALLFREDSSON_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Hrafnkell Hallfreðsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_KJARTAN_OLAFSSON_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Aktywuj na splądrowanym polu. Zyskujesz 1 [icon:NAR_REW_GREATWORK] relikwię.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_KJARTAN_OLAFSSON_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Kjartan Óláfsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_NJALL_THORGEIRSSON_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Aktywuj na þingstaðrze. +2 do [icon:YIELD_CULTURE] kultury z Þingstaðra w tym osiedlu za każde obchody.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_NJALL_THORGEIRSSON_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Njáll Þorgeirsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_THING_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Unikalne ulepszenie Islandczyków. +4 do [icon:YIELD_HAPPINESS] zadowolenia. +1 do [icon:YIELD_CULTURE] kultury za sąsiedztwo terenów wilgotnych, równin zalewowych, wulkanów i roślinności. Umożliwia szkolenie [icon:UNIT_SAGA_HERO] bohaterów sagi w tym osiedlu. Budowla niezwiązana z żadną epoką. Nie usuwa z pola [icon:YIELD_WAREHOUSE] premii magazynu. Można umieścić wyłącznie na [icon:CITY_RURAL] ulepszeniu na polu z tundrą lub łąkami niesąsiadującym z innym Þingstaðrem.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_THING_TOOLTIP" Language="pl_PL">
      <Text>Umożliwia szkolenie [icon:UNIT_SAGA_HERO] bohaterów sagi w tym osiedlu. Nie usuwa z pola [icon:YIELD_WAREHOUSE] premii magazynu. Można umieścić wyłącznie na [icon:CITY_RURAL] ulepszeniu na polu z tundrą lub łąkami niesąsiadującym z innym Þingstaðrem.[n]Unikalne ulepszenie Islandczyków.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_INTRO_TEXT_ICELAND" Language="pl_PL">
      <Text>Z surowej północy Islandczycy wyruszają na smoczych statkach z Óðinnem po swojej stronie. Żaden brzeg nie uniknie furii nordyckich wojowników. Ich obfite łupy zdobią ściany długich domów, a czyny zostają unieśmiertelnione przez skaldów i twórców sag. Przygotuj topór i unieś wiosło – zaczyna się era wikingów.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_TIPS_TEXT_ICELAND" Language="pl_PL">
      <Text>Idea Hugins Drekka sprawia, że unikalna jednostka Víkingrów staje się świetna w plądrowaniu odległych krain. Przemierzaj morza, aby odkrywać cuda natury i przy okazji wykonywać najazdy!</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_COMPLETE_REYKJAHOLT_DESC" Language="pl_PL">
      <Text>Ukończ Reykjaholt, grając Islandią.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_COMPLETE_REYKJAHOLT_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Reykjaholt</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_LEGACY_PATH_CULTURAL_DESC" Language="pl_PL">
      <Text>Ukończ drogę spuścizny kulturowej, grając Islandią.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_LEGACY_PATH_CULTURAL_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Droga spuścizny Islandii</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CIV_WONDER_PRODUCTION_ICELAND_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>+30% do [icon:YIELD_PRODUCTION] produkcji dzięki byciu [icon:YIELD_TOWNS] cudem związanym z Islandią.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_HUGINS_DREKKA_PILLAGE_ONE_MOVE_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Víkingrowie mogą wykonać [icon:Action_Pillage] plądrowanie i najazd na wybrzeże kosztem 1 punktu [icon:Action_Move] ruchu, gdy są w odległych krainach. Nie dotyczy odkryć.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_HUGINS_DREKKA_RANGE_PILLAGE_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Jednostki pływające mogą wykonywać [icon:Action_Pillage] plądrowanie i najazd na wybrzeże w promieniu 2 pól.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LANDNAMBOK_KILN_WAREHOUSE_THING_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>+2 do [icon:YIELD_GOLD] złota z [icon:CITY_RURAL] Þingstaðra w osiedlach z piecem do wypalania.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LANDNAMBOK_RELIC_CIVIC_MASTERY_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Otrzymujesz 1 [icon:NAR_REW_GREATWORK] relikwię za każdym razem, gdy osiągniesz [icon:RADIAL_CIVICS] ideowe mistrzostwo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_THJODVELDID_RELIC_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Zyskaj 2 [icon:NAR_REW_GREATWORK] relikwie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_VAERINGJAR_EMBARKED_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>+3 do [icon:NAR_REW_COMBAT] siły bojowej i +1 do [icon:Action_Move] ruchu pływających i zaokrętowanych jednostek.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_REYKHOLT" Language="pl_PL">
      <Text>Saga o Islandczykach</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_REYKHOLT" Language="pl_PL">
      <Text>Sturla często bywał w Reykjaholcie i przywiązywał dużą wagę do sporządzenia kopii sag, które tworzył Snorri.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DREKAHOFUD_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Wyszkolenie jednostki pływającej zapewnia [icon:YIELD_CULTURE] kulturę, której ilość jest równa 25% podstawowego kosztu [icon:YIELD_PRODUCTION] produkcji tej jednostki.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DROTTKVAETT_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>[icon:Action_Pillage] Najazd na wybrzeże zapewnia [icon:YIELD_CULTURE] kulturę, której ilość jest równa 50% zdobytego [icon:YIELD_GOLD] złota.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_LYFSTEINN_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>+10 do [icon:Action_Heal] leczenia dla jednostek pływających poza przyjaznym terytorium.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_REIDI_GUDANNA_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Wszystkie [icon:CITY_BUILDING_LIST] budowle zyskują +1 do [icon:YIELD_CULTURE] kultury i [icon:YIELD_PRODUCTION] produkcji za sąsiedztwo wulkanów i [icon:NOTIFICATION_DISCOVER_NATURAL_WONDER] cudów natury. (Wulkany będące cudami natury nie liczą się dwukrotnie). +25% do [icon:YIELD_GOLD] złota wykorzystywanego do [icon:ACTION_IMPROVE] napraw.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_ICELAND_ABILITY_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>[BLIST][LI]Zyskujesz [B]500 [icon:YIELD_CULTURE] kultury[/B] po odkryciu [icon:NOTIFICATION_DISCOVER_NATURAL_WONDER] [B]cudu natury[/B] w [B]odległych krainach[/B] (przy standardowej prędkości). [LI]Zyskujesz [B][icon:NAR_REW_GREATWORK] relikwię[/B] za każdym razem, gdy osiągniesz [B][icon:RADIAL_CIVICS] ideowe mistrzostwo[/B] po ukończeniu [B][icon:RADIAL_CIVICS] idei Landnámabók[/B].[LI]Koszt [icon:UNIT_MISSIONARY] [B]misjonarzy[/B] jest zwiększony o [B]100%[/B].[LI][B]+30% do [icon:YIELD_PRODUCTION] produkcji[/B] przeznaczonej na wzniesienie [B]Reykjaholtu[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_ICELAND_ABILITY_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Heimskringla</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TREE_CIVICS_EX_ICELAND_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Idee Islandii</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_SAGA_HERO_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Wielki człowiek z 1 punktem potencjału. Można go wyszkolić wyłącznie w osiedlach z [icon:CITY_RURAL] Þingstaðrem. Konkretni bohaterowie sagi są przyznawani losowo. Każdy bohater sagi może zostać otrzymany tylko raz. Koszt wzrasta wraz ze szkoleniem kolejnych bohaterów sagi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_2_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Unikalna ciężka jednostka pływająca Islandii 2. poziomu. [icon:Action_Pillage] Najazd na wybrzeże zapewnia [icon:YIELD_SCIENCE] naukę, której ilość jest równa 25% zdobytego [icon:YIELD_GOLD] złota. Ma 3 [icon:Action_Showall] zasięgu widzenia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_3_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Unikalna ciężka jednostka pływająca Islandii 3. poziomu. [icon:Action_Pillage] Najazd na wybrzeże zapewnia [icon:YIELD_SCIENCE] naukę, której ilość jest równa 25% zdobytego [icon:YIELD_GOLD] złota. Ma 3 [icon:Action_Showall] zasięgu widzenia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_BASE_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Unikalna ciężka jednostka pływająca Islandii. [icon:Action_Pillage] Najazd na wybrzeże zapewnia [icon:YIELD_SCIENCE] naukę, której ilość jest równa 25% zdobytego [icon:YIELD_GOLD] złota. Ma 3 [icon:Action_Showall] zasięgu widzenia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Unikalna ciężka jednostka pływająca Islandii 1. poziomu. [icon:Action_Pillage] Najazd na wybrzeże zapewnia [icon:YIELD_SCIENCE] naukę, której ilość jest równa 25% zdobytego [icon:YIELD_GOLD] złota. Ma 3 [icon:Action_Showall] zasięgu widzenia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_COASTAL_RAID_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Przeprowadź [B]morski najazd[/B] 5 razy.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_COASTAL_RAID_ICELAND_TOOLTIP" Language="pl_PL">
      <Text>[B]Najazdy[/B] stanowiły ważny element [B]islandzkiej[/B] tożsamości.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_NATURAL_WONDERS_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Spraw, by twoje imperium jako pierwsze odkryło [B]cud natury[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_NATURAL_WONDERS_ICELAND_TOOLTIP" Language="pl_PL">
      <Text>[B]Odkrycia[/B] stanowiły ważny element [B]islandzkiej[/B] tożsamości.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_ICELAND_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>Graj [B]Islandią[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_ISABELLA_ICELAND_TOOLTIP" Language="pl_PL">
      <Text>[B]Islandia[/B] strategicznie współgra z [B]Izabelą[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_JOSE_RIZAL_ICELAND_TOOLTIP" Language="pl_PL">
      <Text>[B]Islandia[/B] strategicznie współgra z [B]José Rizalem[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_REYKHOLT_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>+3 do [icon:YIELD_CULTURE] kultury. +25% do [icon:YIELD_PRODUCTION] produkcji przeznaczonej na szkolenie jednostek wojskowych w tym [icon:YIELD_CITIES] mieście na każde [icon:NAR_REW_GREATWORK] wielkie dzieło w tym mieście. Budowla niezwiązana z żadną epoką. Można umieścić wyłącznie na wybrzeżu na polu z tundrą.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_REYKHOLT_TOOLTIP" Language="pl_PL">
      <Text>+25% do [icon:YIELD_PRODUCTION] produkcji przeznaczonej na szkolenie jednostek wojskowych w tym [icon:YIELD_CITIES] mieście na każde [icon:NAR_REW_GREATWORK] wielkie dzieło w tym mieście.[N]Można umieścić wyłącznie na polu z tundrą.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_VAERINGJAR_EMBARKED_NAVAL_COMBAT_PREVIEW" Language="pl_PL">
      <Text>+{1_amount} dzięki væringjarowi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_COASTAL_RAID_ICELAND_NARRATIVE" Language="pl_PL">
      <Text>Okręty uginające się pod ciężarem złota płyną nisko po wodzie, gdy najeźdźcy wracają do {1_Civilization_Adj[11]} brzegów. Ich wspaniałe łupy stają się cennymi darami, które łączą rodziny w klany, a klany w coś jeszcze większego. Gdy stawka tych wymian rośnie, a pragnienie bogactw narasta, najeźdźcy znów szykują swoje okręty. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_NATURAL_WONDERS_ICELAND_NARRATIVE" Language="pl_PL">
      <Text>Na samym krańcu świata ziemia ustępuje miejsca widokowi piękniejszemu niż wszystko, co dotąd widziano. Jakie inne cuda kryją się w nieodkrytych krainach? {1_Civilization_Adj[3]} odkrywcy gromadzą się, by doświadczyć tych tajemnic, poszukując nowej drogi wytyczonej przez pragnienie przygody i bezmiar świata.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DREKAHOFUD_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Drekahöfuð|Drekahöfuð|Drekahöfuð|Drekahöfuð|Drekahöfuð|Drekahöfuð|drekahöfuð|drekahöfuð|drekahöfuð|drekahöfuð|drekahöfuð|drekahöfuð</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DROTTKVAETT_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Dróttkvætt|Dróttkvættu|Dróttkvættowi|Dróttkvætt|Dróttkvættem|Dróttkvætcie|dróttkvætt|dróttkvættu|dróttkvættowi|dróttkvætt|dróttkvættem|dróttkvætcie</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_LYFSTEINN_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Lyfsteinn|Lyfsteinnu|Lyfsteinnowi|Lyfsteinn|Lyfsteinnem|Lyfsteinnie|lyfsteinn|lyfsteinnu|lyfsteinnowi|lyfsteinn|lyfsteinnem|lyfsteinnie </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_REIDI_GUDANNA_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Reiði guðanna|Reiði guðanny|Reiði guðannie|Reiði guðannę|Reiði guðanną|Reiði guðannie|reiði guðanna|reiði guðanny|reiði guðannie|reiði guðannę|reiði guðanną|reiði guðannie</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_SAGA_HERO_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Bohater sagi|Bohatera sagi|Bohaterowi sagi|Bohatera sagi|Bohaterem sagi|Bohaterze sagi|bohater sagi|bohatera sagi|bohaterowi sagi|bohatera sagi|bohaterem sagi|bohaterze sagi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Víkingrowie|Víkingrów|Víkingrom|Víkingrów|Víkingrami|Víkingrach|víkingrowie|víkingrów|víkingrom|víkingrów|víkingrami|víkingrach</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>