<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND1" Language="pt_BR">
      <Text>Skálaholt</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND10" Language="pt_BR">
      <Text>Hjarðarholt </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND11" Language="pt_BR">
      <Text>Laugar </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND12" Language="pt_BR">
      <Text>Höskuldsstaðir </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND13" Language="pt_BR">
      <Text>Bergþórshvoll</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND14" Language="pt_BR">
      <Text>Hlíðarendi</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND15" Language="pt_BR">
      <Text>Glaumbær</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND16" Language="pt_BR">
      <Text>Miklabær </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND17" Language="pt_BR">
      <Text>Hagi </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND18" Language="pt_BR">
      <Text>Eiríksstaðir </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND19" Language="pt_BR">
      <Text>Hóll </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND2" Language="pt_BR">
      <Text>Hólar</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND20" Language="pt_BR">
      <Text>Sæból</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND21" Language="pt_BR">
      <Text>Hvammur</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND22" Language="pt_BR">
      <Text>Aðalból</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND23" Language="pt_BR">
      <Text>Hrafnkelsstaðir</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND24" Language="pt_BR">
      <Text>Bjarg</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND25" Language="pt_BR">
      <Text>Eyri </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND26" Language="pt_BR">
      <Text>Kársstaðir</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND27" Language="pt_BR">
      <Text>Bakki</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND28" Language="pt_BR">
      <Text>Másstaðir</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND29" Language="pt_BR">
      <Text>Mörk</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND3" Language="pt_BR">
      <Text>Borg</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND30" Language="pt_BR">
      <Text>Svínafell</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND4" Language="pt_BR">
      <Text>Hof</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND5" Language="pt_BR">
      <Text>Tunga</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND6" Language="pt_BR">
      <Text>Möðruvellir </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND7" Language="pt_BR">
      <Text>Oddi</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND8" Language="pt_BR">
      <Text>Mosfell</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_ICELAND9" Language="pt_BR">
      <Text>Helgafell </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_1" Language="pt_BR">
      <Text>Auð</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_10" Language="pt_BR">
      <Text>Gunnhildr</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_2" Language="pt_BR">
      <Text>Vigdís</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_3" Language="pt_BR">
      <Text>Hallgerðr</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_4" Language="pt_BR">
      <Text>Bergþora</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_5" Language="pt_BR">
      <Text>Þordís</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_6" Language="pt_BR">
      <Text>Hrefna</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_7" Language="pt_BR">
      <Text>Helga</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_8" Language="pt_BR">
      <Text>Þorgerðr</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_FEMALE_9" Language="pt_BR">
      <Text>Ásdís</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_1" Language="pt_BR">
      <Text>Þorsteinn</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_10" Language="pt_BR">
      <Text>Gestr</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_2" Language="pt_BR">
      <Text>Guðmundr</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_3" Language="pt_BR">
      <Text>Óláfr</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_4" Language="pt_BR">
      <Text>Höskuldr</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_5" Language="pt_BR">
      <Text>Helgi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_6" Language="pt_BR">
      <Text>Þórólfr</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_7" Language="pt_BR">
      <Text>Skarphéðinn </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_8" Language="pt_BR">
      <Text>Hallfreðr</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_ICELAND_MALE_9" Language="pt_BR">
      <Text>Vesteinn</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_ADJECTIVE" Language="pt_BR">
      <Text>islandês|islandesa|islandeses|islandesas</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_FULLNAME" Language="pt_BR">
      <Text>Império Islandês</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Islândia</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>No ano de 874 EC, Ingólfr Arnarson reuniu sua família e partiu da Noruega para uma ilha deserta no meio do Atlântico Norte. A terra havia sido descoberta alguns anos antes, sendo chamada primeiramente de Snæland (Terra da Neve), depois de Garðarshólmi (Ilha de Garðr, por um homem chamado Garðr) e, por fim, de Ísland (Terra do Gelo), devido à sua imensa geleira ocidental. Quando o dracar de Ingólfr se aproximou da costa, ele pegou os pilares que acompanhavam o assento de honra de seu salão e os jogou ao mar. Guiados pelas correntes, pelo destino, e talvez pelos deuses, eles foram levados à praia perto da capital atual, Reykjavík, onde Ingólfr construiu sua fazenda. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Hoje, os maiores responsáveis pela fama da Islândia medieval são, é claro, os vikings, mas ela foi muito mais do que uma sociedade de saqueadores. A Islândia era uma ilha pequena e pouco habitada onde não havia vilarejos ou cidades, apenas fazendas e, mais tarde, mosteiros. A maior parte da população era composta por fazendeiros e pescadores, que levavam uma vida difícil em uma terra com poucas árvores, grandes geleiras e vulcões ativos. Eles moravam em casas feitas de turfa e pedra e dependiam de alianças para sobreviver ao clima rigoroso. No entanto, apesar desses desafios, os islandeses se tornaram uma sociedade fortemente independente e altamente erudita. Eles desenvolveram um sistema jurídico e uma espécie de protoparlamento para resolver questões sociais em conjunto; deram origem a alguns dos maiores guerreiros e exploradores do Norte; compuseram algumas das melhores poesias e sagas medievais; e preservaram a sociedade nórdica tradicional, mesmo com os reinos continentais se transformando em potências mais inclinadas ao estilo europeu.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pt_BR">
      <Text>O sistema de governo da Islândia é fundamental para entender como a ilha funcionou a partir da colonização. Em vez de ter um governo centralizado, os islandeses dividiram o poder entre 39 goðar (singular: goði), chefes que atuavam como líderes do mundo material e espiritual em sua região. Os goðar tinham muitas atribuições: eram árbitros da justiça, resolvendo processos ou representando seus seguidores no tribunal; conduziam cerimônias religiosas locais e preservavam os templos (posteriormente, as igrejas); organizavam e presidiam assembleias locais; e auxiliavam os necessitados dentro da sua circunscrição, sustentando agricultores que perdessem a colheita, por exemplo. Em troca desses serviços, os seguidores do goði o apoiavam nas assembleias, conferindo poder jurídico a ele. Notavelmente, os islandeses não eram presos ao goði da sua própria região: se não gostassem dele, podiam escolher apoiar outro goði, ou nenhum deles. Dessa forma, o poder do goði não era determinado pelo território, mas pela população, e os islandeses tinham a liberdade de seguir (ou não) o líder que quisessem.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="pt_BR">
      <Text>Na época da colonização da Islândia, a era dos vikings já estava a todo vapor, e muitos jovens cresciam participando das incursões. Nas primeiras décadas da ilha, os vikings realizavam incursões independentes, mas elas eram difíceis de se financiar. Os grupos precisavam de uma embarcação, mas, como as árvores eram (e ainda são) escassas na Islândia, era preciso importar madeira da Noruega para a construção, ou então comprar uma pronta de segunda mão. Aspirantes a vikings se juntavam para comprar um barco, cada um adquirindo uma parte até que possuíssem coletivamente a embarcação inteira. Mais tarde, quando o reino da Noruega já havia se tornado uma potência, passou a ser mais lucrativo para os islandeses ir para lá e servir ao rei por alguns anos, realizando incursões como parte da frota real (ou lutando contra a Dinamarca). Nessas incursões, eles não ficavam com o que saqueavam, mas ainda assim eram bem pagos pelo rei. De acordo com as sagas, os islandeses eram considerados excelentes vikings e eram muito valorizados pelos reis noruegueses, mas também podiam ser difíceis de comandar, devido ao forte senso de independência e por pouco se importarem com a pompa da realeza.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="pt_BR">
      <Text>Apesar do isolamento geográfico da ilha, os islandeses viajavam por todo o mundo conhecido e além, como saqueadores, mercenários, comerciantes e exploradores. Para o leste, eles navegavam pelas costas e rios da Europa, desde os países bálticos até o Mediterrâneo. Para o oeste, eles estabeleceram uma colônia na Groenlândia que perdurou por muitos séculos (até desaparecer misteriosamente) e, a partir dela, se tornaram os primeiros europeus a chegar à América do Norte. Eles ergueram diversos assentamentos temporários ao longo da costa leste para obter bens que eram caros de importar da Europa, principalmente madeira. No entanto, o território já era povoado por povos nativos americanos, com os quais os nórdicos estabeleceram relações tanto pacíficas quanto hostis. Não chegaram a estabelecer nenhum assentamento permanente. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="pt_BR">
      <Text>Na Islândia, a sociedade sempre foi instruída. Além do código de leis que era transmitido oralmente e recitado no Althing, a ilha ficou conhecida por ser a casa de alguns dos maiores skalds (poetas). A poesia nórdica antiga é altamente complexa, com requisitos métricos rígidos, uma linguagem poética própria e profundas referências à mitologia e às lendas. Os skalds islandeses eram tão habilidosos que muitos eram contratados por reis do continente para serem poetas da corte. Os islandeses também ficaram conhecidos por seus compositores de sagas. Anteriormente, essas obras eram transmitidas oralmente, mas, após a conversão da Islândia para o cristianismo no ano 1000, a alfabetização se espalhou rapidamente e, ao final do século XII, a era das sagas escritas estava em seu auge. Os séculos seguintes produziram a grande maioria dos textos ainda preservados hoje que nos contam sobre a vida durante a era dos vikings e a Idade Média no Atlântico Norte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="pt_BR">
      <Text>Como a maioria dos escribas eram monges ou freiras, os primeiros textos eram histórias, traduções ou adaptações religiosas de obras em latim que haviam chegado da Europa continental. No entanto, outros gêneros começaram a ganhar espaço. A Edda em Prosa talvez seja o texto mais famoso a surgir na Islândia medieval, um manual de poesia que contém o único registro abrangente da mitologia nórdica que sobreviveu além das poesias; sem ele, saberíamos muito pouco sobre as crenças pré-cristãs. As sagas dos reis são outro gênero importante, que relatam a biografia de monarcas, em sua maioria noruegueses. As coleções mais famosas desse tipo — Heimskringla, Morkinskinna, Flateyjarbók — intercalam os grandes contos sobre os reis com histórias menores sobre islandeses no exterior. Hoje, o gênero mais lido é o das sagas familiares, que apresentam narrativas sobre as grandes famílias e figuras da Islândia viking, preservando a história da ilha por meio de contos dramáticos cheios de disputas de sangue, romances, bandidos e personagens complexos e memoráveis. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_ICELAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_8" Language="pt_BR">
      <Text>No século XIII, o sistema islandês dos 39 goðar deixou de ser como era antes. Embora os cargos de chefe ainda existissem, eles passaram a provir de apenas três famílias, cujo conflito entre si promoveu um banho de sangue por toda a ilha (e resultou na maior batalha já ocorrida em solo islandês, na qual cerca de 60 pessoas morreram). Ao mesmo tempo, o rei norueguês Hákon Hákonarson fazia propostas a vários islandeses proeminentes com o objetivo de transformar a Islândia em uma colônia da Noruega. Em 1262, ele conseguiu, e a Islândia permaneceu sob controle da Noruega, e posteriormente da Dinamarca, até 1918. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_IMPROVEMENT_THING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Na Islândia medieval, todas as transações políticas e jurídicas eram gerenciadas comunitariamente em assembleias (þing, pronunciado "ting"), que aconteciam no local da assembleia (þingstaðr, "ting-stathur"). Muitas dessas reuniões ocorriam ao longo do ano: assembleias locais, assembleias trimestrais (a Islândia era dividida politicamente em quatro trimestres) e o Althing (Alþingi), a grande assembleia da ilha inteira, que acontecia no sul da Islândia uma vez por ano. Assembleias locais eram presididas pelo chefe de tribo, ou goði, que ouvia e tentava resolver as queixas e problemas de seus seguidores, de disputas de propriedade de terra e divórcios a roubos e assassinatos. Eram oportunidades para as comunidades rurais se reunirem para levar suas preocupações, compartilhar notícias e realizar ritos religiosos. Para que houvesse diálogo produtivo, não era permitido derramar sangue na área da assembleia, e armas deviam ser guardadas em cabines ou, no caso de espadas, amarradas à bainha com tiras especiais (friðbönd, "tiras da paz"), para que não fossem sacadas. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_IMPROVEMENT_THING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>O Althing era o grande evento anual da Islândia, com a presença de todos os goðar e do máximo de seguidores que pudessem reunir (quanto mais seguidores tivessem, mais capazes eram de vencer ações judiciais), e acontecia ao longo de várias semanas. Problemas que surgiam ao longo do ano (grandes demais para serem resolvidos em assembleias locais) eram apresentados perante juízes nomeados, para que pudessem ser resolvidos com o mínimo de violência possível. Uma figura-chave no Althing era o orador, um homem culto eleito para um mandato de três anos. Seu papel era decorar o código de leis oral e recitar um terço dele a cada ano durante seu mandato, para que todos ouvissem. Como pessoas de todo o país se reuniam no Althing, ali também se realizavam outros negócios: mercados, combinações de casamentos e troca de notícias. Seu legado permanece forte até hoje: o parlamento da Islândia ainda é chamado de Althing, e seu local medieval, que está em um vale deslumbrante onde as placas tectônicas da América do Norte e da Eurásia estão se separando, é uma das principais atrações turísticas da Islândia. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_HUGINS_DREKKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>"Hugins drekka" (o banquete de Huginn) é um kenning, uma figura de linguagem usada extensivamente na poesia nórdica e inglesa antiga, em que uma frase de muitas palavras substitui uma única palavra. Kennings vão do mais direto ("estrada-de-baleia" para "oceano") ao complexo ("o vento favorável do urso-lunar" para "pensamento"). Eles podem ser puramente descritivos ou depender de conhecimento mitológico para serem interpretados. O "banquete de Huginn" entra nesta última categoria. Huginn é um corvo que acompanha o deus Óðinn, e corvos são considerados "feras de batalha" (junto a águias e lobos) porque são carniceiros. Sendo assim, o banquete de um corvo é um cadáver. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_HUGINS_DREKKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Preservada em todo o corpus literário, a poesia era um ofício altamente valorizado em todo o mundo nórdico e existe em duas vertentes: éddica e escáldica. A poesia éddica tem menos regras e era usada principalmente em obras mitológicas e lendárias, sendo encontrada quase que exclusivamente na coleção hoje conhecida como Edda em Verso. A poesia escáldica era mais exigente, demandando não apenas o domínio de regras métricas, rimas e vocabulário complexo, mas também um vasto conhecimento do corpus mitológico e lendário para que referências adequadas pudessem ser feitas. A criatividade era essencial, repetições eram desencorajadas e aproximadamente 10.000 kennings, a maioria única, sobreviveram no corpus poético existente. Dróttkvætt ("métrica cortesã") era a métrica escáldica mais popular e reverenciada, particularmente para poesia de louvor dedicada a capturar os feitos impressionantes de reis e guerreiros. A Islândia é muito conhecida como fonte consistente de skalds (poetas) talentosos, que frequentemente eram recrutados por reis estrangeiros como poetas da corte.  </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_HUGINS_DREKKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pt_BR">
      <Text>A poesia também desempenhou um papel importante na preservação do legado da era dos vikings e da Idade Média. Para uma sociedade que, no período pré-cristão, acreditava em deuses mortais e em um mundo que um dia chegaria ao fim em chamas, a mortalidade era um aspecto aceito da experiência humana. A imortalidade era merecida por meio da reputação conquistada ao longo da vida, como explica o poema eddaico Hávamál: "O gado morre, os familiares morrem, o eu também morre. Sei de uma coisa que nunca morre: a reputação de cada homem bom." A poesia era um meio de registrar as conquistas dos nórdicos, preservadas na tradição oral para que a memória de uma pessoa pudesse viver e alcançar novas gerações. Após a conversão ao cristianismo, as referências mitológicas e lendárias começaram a desaparecer. Assim, no século XIII, o acadêmico islandês Snorri Sturluson criou um manual de poesia com a intenção de preservar a arte em declínio para as futuras gerações. Hoje chamado de Edda em Prosa, o manual começa com um extenso resumo dos mitos que estavam sendo esquecidos, tornando-se, por acaso, a fonte mais completa de mitologia nórdica que sobreviveu até os dias de hoje.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_LANDNAMABOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>O Landnámabók, o "Livro da Colonização", é um dos primeiros textos históricos islandeses e trata das décadas iniciais da colonização da ilha. Ele relata a descoberta da Islândia e lista seus primeiros colonos, onde eles se estabeleceram e a genealogia deles, intercalando com pequenas anedotas. Milhares de nomes foram preservados, muitos dos quais podem ser encontrados e confirmados nas sagas. Assim, o texto é até hoje uma fonte fundamental de informações sobre as famílias da época da colonização e revela como os islandeses que vieram depois enxergavam sua própria história e seus ancestrais. O texto provavelmente foi escrito no século XII, quando a alfabetização começou a ser difundida, embora o manuscrito mais antigo que temos hoje seja do século XIV. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_LANDNAMABOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>A formação do reino da Noruega é mencionada no Landnámabók como um fator que levou os colonos a se mudarem para a Islândia, um acontecimento que em textos posteriores foi caracterizado como a principal causa da colonização. Segundo a tradição das sagas islandesas, quando Haraldr Hárfagri (Cabelo Belo) consolidou seu poder e se tornou o primeiro rei da Noruega, seus inimigos se viram diante de uma batalha perdida e do exílio, e muitos escolheram a Islândia para ser seu novo lar, longe do alcance dos monarcas. No entanto, a história contradiz essa narrativa: mesmo que a unificação de Haraldr tenha levado alguns a se mudarem para a Islândia, a ilha também oferecia muitas terras para a agricultura, o que atraía quem se sentia cada vez mais sufocado pelo aumento populacional na Escandinávia, além de servir de refúgio para os nórdicos de Dublin que foram expulsos da Irlanda pouco depois da colonização da Islândia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_THJODVELDID_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Comunidade Islandesa (Þjóðveldið) é o termo moderno usado para o período da história da Islândia entre o estabelecimento do Althing, em 930, e a submissão à Noruega, em 1262. Esses séculos de independência foram possíveis graças ao sistema político e jurídico diferenciado da Islândia. Enquanto a organização dos goðar evitava a concentração de poder nas mãos de uma única pessoa, a lei islandesa estabelecia diretrizes que evitavam a anarquia. Se conhecemos essas leis hoje, é graças ao peculiarmente intitulado Grágás ("Ganso Cinzento"), um compilado de leis do século XIII com capítulos que tratam de tudo, da propriedade de terras e organização de assembleia ao homicídio. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_THJODVELDID_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>A importância do sistema jurídico é muito explorada nas sagas familiares, cujas narrativas giram em torno do que pode acontecer quando um conflito é resolvido fora da lei: ele inflama, levando a rixas e assassinatos, ou, em casos extremos, à queima das casas com as famílias dentro. No entanto, no fim da história, todas as sagas mostram os personagens voltando a recorrer à lei, utilizando-a para resolver o conflito e ilustrando a fé que o povo islandês tinha no sistema.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_VAERINGJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Os guerreiros nórdicos não atuavam exclusivamente como saqueadores vikings: eles também eram muito valorizados como mercenários por toda a Europa e fora dela. Os mais famosos deles foram os Væringjar, membros da Guarda Varangiana que serviram aos imperadores bizantinos nos séculos X e XI. Ela foi fundada em 988 EC pelo imperador Basílio II com 2.000 guerreiros nórdicos e eslavos enviados pelo príncipe Vladimir I de Kiev. Eles eram guerreiros altamente respeitados, muitas vezes colocados na vanguarda de conflitos importantes e na guarda pessoal do próprio imperador. O Varangiano mais famoso foi Haraldr Sigurðarson, apelidado de harðráði, que mais tarde se tornou rei da Noruega. Único nórdico mencionado em textos bizantinos, ele lutou contra os búlgaros nos Bálcãs e os árabes na Sicília antes de voltar ao norte para reivindicar seu trono. Na metade do século XI, o contingente de nórdicos na Guarda Varangiana começou a diminuir, sendo substituído cada vez mais por guerreiros francos e ingleses, até que a unidade foi dissolvida em 1204 com a queda de Constantinopla.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_ICELAND_VAERINGJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Apesar da imensa fama, a história dos Varangianos não é tão simples de se desvendar, porque a maioria das fontes que temos sobre as atividades deles é de séculos mais tarde, muito depois da época deles, de autores que nunca conheceram um Varangiano e nem estiveram em Bizâncio. Porém, o legado deles fascinava tanto os autores quanto o público islandês no fim da Idade Média. As façanhas de Haraldr no Mediterrâneo, e de seus dois companheiros islandeses, Halldórr Snorrason e Úlfr Óspaksson, eram imensamente populares nas sagas dos reis escritas na Islândia a partir do século XIII. A figura grandiosa do futuro rei parece ter inspirado outros heróis de sagas em diferentes obras, principalmente heróis islandeses, que eram frequentemente usados pelos autores para explorar a vida após o serviço em Bizâncio: o que significa retornar ao mundo rural da Islândia após uma juventude gloriosa em uma das maiores cidades do mundo? Às vezes heroicos, às vezes trágicos, eles são um olhar interessante da perspectiva nórdica sobre o trauma de guerra e os desafios de voltar para casa após o serviço militar no exterior. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SAGA_HERO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>As sagas são as principais obras textuais nativas da Islândia, escritas nos séculos seguintes à conversão da ilha ao cristianismo. Esses textos abrangem muitos gêneros, como sagas dos reis, sagas lendárias, sagas dos santos e dos bispos, sagas cavaleirescas e sagas contemporâneas, mas as mais famosas, e mais lidas atualmente, são as sagas familiares, ou Íslendingasögur (sagas dos islandeses). </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SAGA_HERO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>As sagas familiares são histórias de disputas entre grandes famílias da Islândia da Era Viking, narrando acontecimentos que foram transmitidos oralmente por dois ou três séculos até serem preservados em manuscritos. Elas exploram os limites da ordem e da violência na Islândia, e costumam seguir uma narrativa em comum: um incidente se torna o estopim de um conflito entre dois clãs, que vai crescendo até não poder mais ser contido pela lei e culmina em um clímax sangrento; os personagens que sobrevivem tentam conter as hostilidades, e a saga termina quando o equilíbrio e a paz são reestabelecidos. Cheias de violência, aventura, romance e elementos sobrenaturais, as sagas diferem em seus personagens, temas e ações, destacando homens e mulheres notáveis da Era Viking. A joia da coroa das sagas familiares é a enorme saga Njáls; outras obras importantes incluem as histórias Egils, Laxdæla, Gísla e Vinland, que relatam as viagens nórdicas à América do Norte. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SAGA_HERO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pt_BR">
      <Text>A grande maioria dos manuscritos nórdicos medievais que ainda existe hoje é islandesa, com uma quantidade muito menor proveniente da Noruega, Dinamarca e Suécia. Esse nível de preservação se deve ao trabalho de Árni Magnússon, um acadêmico que, no século XVIII, percorreu toda a Islândia reunindo manuscritos. Como resultado dessa predominância islandesa nas fontes históricas existentes, a nossa compreensão da Idade Média nórdica se dá, em grande parte, através da perspectiva islandesa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>O aspecto mais famoso da sociedade islandesa, e mais amplamente nórdica, é, claro, o fenômeno viking. Os vikings (em nórdico antigo víkingar) eram jovens guerreiros que navegavam para o exterior toda primavera para saquear o litoral e os rios, predominantemente, da Europa. Seus ataques eram rápidos e brutais, e eram possíveis graças à tecnologia de seus dracares. Essas embarcações eram baixas e construídas com uma quilha flexível, assim, o navio era raso o suficiente para navegar rios e maleável o suficiente para enfrentar as águas agitadas do Atlântico Norte. Antes dos dracares, não existiam navios de guerra na Europa capazes de acessar rios, por isso, essas hidrovias não eram bem protegidas, funcionando como barreiras naturais. Os vikings aproveitavam a pouca segurança, chegando ao amanhecer para puxar seus barcos pelo litoral, saqueando e pilhando rapidamente antes de partir poucas horas depois, mais rápido do que o lorde local poderia reunir suas forças em resposta.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Os saques vikings serviam a duas funções essenciais na sociedade nórdica. A principal moeda necessária para a mobilidade social era a honra, que podia ser conquistada por meio do sucesso marcial. Os jovens que faziam incursões durante o verão, entre a adolescência e os vinte e poucos anos, podiam acumular muitas vitórias nesse período, particularmente contra monges indefesos e aldeões desprevenidos. Essa era uma forma rápida e fácil de conquistar honra, embora ela também pudesse ser obtida de outras maneiras, como trabalhando como mercenário ou, para aqueles que não deixavam o lar, tornando-se advogados e vencendo batalhas verbais em ações judiciais. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pt_BR">
      <Text>Incursões também enriqueciam os vikings, não somente com dinheiro, porém, mais importante, por meio de objetos raros de grande valor. O Norte não era o lar de muitos recursos valiosos, mas a malha social da sociedade nórdica dependia da troca de presentes. Incursões vikings eram fontes essenciais de objetos raros e incomuns e, ao se aposentar, um jovem viking idealmente teria acumulado uma pilha de presentes valiosos dos quais poderia se aproveitar pelo resto da vida para criar ou fortalecer alianças. Para aqueles que não participavam de incursões, outros tipos de presentes incluíam preparar um banquete para alguém, compor um poema sobre a pessoa ou fabricar algum item com as próprias mãos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>O aspecto mais famoso da sociedade islandesa, e mais amplamente nórdica, é, claro, o fenômeno viking. Os vikings (em nórdico antigo víkingar) eram jovens guerreiros que navegavam para o exterior toda primavera para saquear o litoral e os rios, predominantemente, da Europa. Seus ataques eram rápidos e brutais, e eram possíveis graças à tecnologia de seus dracares. Essas embarcações eram baixas e construídas com uma quilha flexível, assim, o navio era raso o suficiente para navegar rios e maleável o suficiente para enfrentar as águas agitadas do Atlântico Norte. Antes dos dracares, não existiam navios de guerra na Europa capazes de acessar rios, por isso, essas hidrovias não eram bem protegidas, funcionando como barreiras naturais. Os vikings aproveitavam a pouca segurança, chegando ao amanhecer para puxar seus barcos pelo litoral, saqueando e pilhando rapidamente antes de partir poucas horas depois, mais rápido do que o lorde local poderia reunir suas forças em resposta.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Os saques vikings serviam a duas funções essenciais na sociedade nórdica. A principal moeda necessária para a mobilidade social era a honra, que podia ser conquistada por meio do sucesso marcial. Os jovens que faziam incursões durante o verão, entre a adolescência e os vinte e poucos anos, podiam acumular muitas vitórias nesse período, particularmente contra monges indefesos e aldeões desprevenidos. Essa era uma forma rápida e fácil de conquistar honra, embora ela também pudesse ser obtida de outras maneiras, como trabalhando como mercenário ou, para aqueles que não deixavam o lar, tornando-se advogados e vencendo batalhas verbais em ações judiciais. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pt_BR">
      <Text>Incursões também enriqueciam os vikings, não somente com dinheiro, porém, mais importante, por meio de objetos raros de grande valor. O Norte não era o lar de muitos recursos valiosos, mas a malha social da sociedade nórdica dependia da troca de presentes. Incursões vikings eram fontes essenciais de objetos raros e incomuns e, ao se aposentar, um jovem viking idealmente teria acumulado uma pilha de presentes valiosos dos quais poderia se aproveitar pelo resto da vida para criar ou fortalecer alianças. Para aqueles que não participavam de incursões, outros tipos de presentes incluíam preparar um banquete para alguém, compor um poema sobre a pessoa ou fabricar algum item com as próprias mãos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>O aspecto mais famoso da sociedade islandesa, e mais amplamente nórdica, é, claro, o fenômeno viking. Os vikings (em nórdico antigo víkingar) eram jovens guerreiros que navegavam para o exterior toda primavera para saquear o litoral e os rios, predominantemente, da Europa. Seus ataques eram rápidos e brutais, e eram possíveis graças à tecnologia de seus dracares. Essas embarcações eram baixas e construídas com uma quilha flexível, assim, o navio era raso o suficiente para navegar rios e maleável o suficiente para enfrentar as águas agitadas do Atlântico Norte. Antes dos dracares, não existiam navios de guerra na Europa capazes de acessar rios, por isso, essas hidrovias não eram bem protegidas, funcionando como barreiras naturais. Os vikings aproveitavam a pouca segurança, chegando ao amanhecer para puxar seus barcos pelo litoral, saqueando e pilhando rapidamente antes de partir poucas horas depois, mais rápido do que o lorde local poderia reunir suas forças em resposta.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Os saques vikings serviam a duas funções essenciais na sociedade nórdica. A principal moeda necessária para a mobilidade social era a honra, que podia ser conquistada por meio do sucesso marcial. Os jovens que faziam incursões durante o verão, entre a adolescência e os vinte e poucos anos, podiam acumular muitas vitórias nesse período, particularmente contra monges indefesos e aldeões desprevenidos. Essa era uma forma rápida e fácil de conquistar honra, embora ela também pudesse ser obtida de outras maneiras, como trabalhando como mercenário ou, para aqueles que não deixavam o lar, tornando-se advogados e vencendo batalhas verbais em ações judiciais. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIKINGR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pt_BR">
      <Text>Incursões também enriqueciam os vikings, não somente com dinheiro, porém, mais importante, por meio de objetos raros de grande valor. O Norte não era o lar de muitos recursos valiosos, mas a malha social da sociedade nórdica dependia da troca de presentes. Incursões vikings eram fontes essenciais de objetos raros e incomuns e, ao se aposentar, um jovem viking idealmente teria acumulado uma pilha de presentes valiosos dos quais poderia se aproveitar pelo resto da vida para criar ou fortalecer alianças. Para aqueles que não participavam de incursões, outros tipos de presentes incluíam preparar um banquete para alguém, compor um poema sobre a pessoa ou fabricar algum item com as próprias mãos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Reykjaholt (nome moderno Reykholt) foi a fazenda do chefe e estudioso Snorri Sturluson (1179-1241), uma das figuras mais proeminentes da Islândia medieval. Advogado e político ativo tanto no país quanto no exterior, Snorri atuou como orador no Althing antes de viajar para a Noruega a convite do rei Hákon Hákonarson, que estava decidido a incorporar a Islândia ao seu reino. Snorri inicialmente apoiou o movimento de Hákon e o promoveu na Islândia, mas, com o tempo, perdeu interesse na causa, retornando à função de orador e consolidando-se como o mais poderoso chefe da Islândia. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Durante esse período (1220-1223), Reykjaholt tornou-se um grande centro escolar e expandiu-se significativamente para acomodar a chegada de intelectuais. Duas obras importantes são atribuídas a Snorri: a Edda em Prosa, um manual de poesia que contém o resumo mais completo da mitologia nórdica que sobreviveu, e a Heimskringla, uma coleção de sagas de reis sobre os monarcas da Noruega e uma fonte essencial da história do país (suspeita-se ainda que a saga familiar anônima, Saga de Egil, também seja de sua autoria). Não se sabe se Snorri escreveu os textos por conta própria ou se patrocinou escribas para redigi-los, mas eles ilustram sua habilidade como poeta e seu profundo interesse pela história e pelos estudos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pt_BR">
      <Text>Os problemas de Snorri só aumentaram com o tempo, e conflitos com seus próprios parentes enfraqueceram sua autoridade nos anos seguintes. Ele retornou à Noruega, mas acabou envolvido em uma guerra civil e precisou fugir do país. Em 1241, foi assassinado em seu porão, em Reykjaholt, por outro goði, Gissur Þorvaldsson, sob as ordens de Hákon. Suas famosas últimas palavras teriam sido: "Eigi skal höggva!" ("Não golpeie!").</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_REYKHOLT_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="pt_BR">
      <Text>Hoje, Reykjaholt abriga a Snorrastofa, um centro cultural e de pesquisa dedicado à obra e ao legado de Snorri, bem como aos estudos em geral da Comunidade Islandesa. Pouco sobreviveu do assentamento medieval, mas uma piscina geotérmica, a Snorralaug (Banho de Snorri), permanece como uma característica notável da paisagem. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_THING_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Þingstaðr|Þingstaðr</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_REYKHOLT_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Reykjaholt|Reykjaholt</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_HVITA_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Rio Hvítá</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_JOKULSA_A_FJOLLUM_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Rio Jökulsá á Fjöllum</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_MARKARFLJOT_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Rio Markarfljót</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_OXARA_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Rio Öxará</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_THJORSA_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Rio Þjórsá</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_BARDARBUNGA_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Bárðarbunga</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_ELDFELL_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Eldfell</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_FAGRADALSFJALL_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Fagradalsfjall</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_HEKLA_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Hekla</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_LJOSUFJOLL_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Ljósufjöll</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HUGINS_DREKKA_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Hugins Drekka</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LANDNAMABOK_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Landnámabók</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THJODVELDID_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Þjóðveldið</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_VAERINGJAR_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Væringjar</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREATWORK_RELIC_EGIL_SAGA_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Saga de Egil</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREATWORK_RELIC_GRETTIR_SAGA_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Saga de Grettir</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Na névoa matinal, víkingar saltavam de navios com cabeças de dragão, prontos para derramar sangue. Gritos e urros rasgavam o ar da aurora, chamas agarravam o céu furiosamente, e o cheiro de sangue se espalhava com o vento. E então, tão rápido quanto chegaram, os islandeses partiam em seus navios abarrotados de saque, deixando apenas fumaça, morte e silêncio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>A Fúria dos Nórdicos</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Este é o caminho para Valhala.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11134C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Tesouros roubados dão ótimos presentes na terra natal.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>No caos da guerra, víkingar islandeses buscavam a imortalidade por meio da reputação e de uma morte honrosa em batalha. Liderando o ataque, um chefe tribal agitava seu machado ferozmente, golpeando alvo após alvo, até que finalmente uma lança perfurou seu peito. "Lanças largas estão na moda hoje em dia", disse ele, e caiu morto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Famosas Últimas Palavras</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} em Maravilhas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Uma pedra rúnica preservará seu nome.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+2 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura para cada rota comercial ativa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11135C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Um poema espalhará suas façanhas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Um fazendeiro islandês está sentado no topo de uma colina, com uma espada dourada no colo, entregando-se às lembranças da juventude. Uma cidade esplêndida em uma terra distante. Seus irmãos mercenários rindo enquanto bebem cerveja. O sangue e os gritos de incontáveis batalhas. Ele está em casa agora, mas ainda anseia por aquele outro lar, do outro lado das ondas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Um Veterano Varangiano</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Guerreiros devem receber apoio quando retornam.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para todos os Comandantes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11136C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>As lendas se sustentam por si mesmas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Um monge rabisca furiosamente em um pergaminho novo, compondo uma saga sobre um lendário rei em busca do Paraíso. Muitos perigos e inimigos o aguardam, mas o monge começa a ficar sem inspiração. Olhando para um bestiário romano ali perto, observa atentamente uma lista horripilante de serpentes que saíram de um poema antigo. Sim, sim, isso vai servir...</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Jáculo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Monstros reais são mais fascinantes que monstros fantásticos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11137C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>E se essa serpente tivesse asas e cuspisse veneno...?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>No topo da Pedra da Lei, o jovem orador se remexe enquanto observa a grande multidão se reunir diante dele. Passou muitos meses decorando o código de leis, cuidadosamente treinado por seu predecessor. Sua recitação deve ser precisa e exata, pois, com a lei, a Islândia prospera, e sem ela, a Islândia cai. Ele respira fundo e começa sua apresentação.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>No Alþingi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>A recitação torna essas leis comunitárias.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11138C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>As leis devem ser redigidas para consulta privada.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Trabalhadores em uma fazenda islandesa reclamam que estão sendo aterrorizados por um draugr. O antigo proprietário da fazenda havia pedido, em seu leito de morte, para ser enterrado de pé na passagem da cozinha, e agora se ergue toda noite para lutar com seus criados.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Uma Assombração em Hrappsstaðr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>O fazendeiro deve ser enterrado do modo adequado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} Heróis de Saga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11139C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Um grande herói pode enfrentar essa ameaça.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Nas casas comunais, nas assembleias e nas cortes reais no exterior, a poesia islandesa floresce, com sua linguagem única de kennings. Substituições outrora simples – "cavalo das ondas" para navio, "cabelo de Sif" para ouro – tornam-se mais complexas à medida que os skalds, uma espécie de bardo, elevam sua arte a novos patamares. Quando um produz "o traidor sombrio do urso-da-floresta das antigas muralhas", a plateia conclui que ele deve estar se referindo a…</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>O Hidromel da Poesia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>A história continua.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Tempo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>A história continua.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>O diabo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140D_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>A história continua.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11140D_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Um gato.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11141A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>O skald balança a cabeça enquanto escuta sua plateia maravilhada com seu kenning. "Não estou falando do tempo", ele esbraveja. "Você não tem respeito pela minha arte?"</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11141A_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}, porém {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11141A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>O Hidromel da Poesia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11142A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>A plateia elogia o skald pelo seu kenning para o Diabo. "Mas ele não se refere ao Diabo", ele diz, confuso, mas aceita os elogios da mesma forma.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11142A_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}, porém {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11142A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>O Hidromel da Poesia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11143A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>O skald termina seu longo kenning assim que seu tema, um gato enorme, sobe na mesa à sua frente, se estica e rouba um pedaço de carne assada com uma garra longa e afiada.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11143A_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11143A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>O Hidromel da Poesia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Envolto pelas nuvens de vapor que sobem da piscina geotérmica de Reykjaholt, o erudito se recosta para contemplar o céu. Os antigos mitos e lendas estão se desvanecendo diante de novas crenças, e com elas, a linguagem da poesia. Mas os reis do outro lado do mar têm uma genealogia tão interessante... Ele se levanta com um respingo, já formulando seu próximo manuscrito enquanto chama seus escribas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>O Legado de Snorri</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Um manual de poesia, para preservar essa arte maravilhosa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Uma história sobre reis, cheia de aventura e política.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144D_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11144D_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Uma saga épica sobre o herói Egill Skallagrímsson.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Em uma coleção de manuscritos islandeses, uma erudita descobre um manual de uma tradição poética há muito perdida. Folheando suas páginas, percebe que ele inclui um resumo da mitologia medieval nórdica. Originalmente destinado a skalds como fonte de referências poéticas, agora oferece uma valiosa janela para uma religião desaparecida.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>O Edda em Prosa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Leitores modernos darão grande valor a esses mitos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11145C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Chegou a hora de a poesia dos skalds voltar à moda.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Acadêmicos examinam atentamente uma nova edição de uma coleção medieval islandesa de sagas reais. O texto narra histórias de governantes distantes, mas a perspectiva islandesa está sempre presente, e seus habilidosos skalds e heróis insolentes, porém audaciosos, prendem a atenção dos leitores em meio à pompa real.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Heimskringla</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Essas sagas preservam muito sobre a história de outras terras.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11146C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Essas histórias retratam como os islandeses se viam.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Dentro da casa comunal, a lareira arde intensamente, o riso se mistura com a fumaça e a cerveja corre livremente. Um chifre para beber encaixa-se na mão grande de Egill, e ele percebe o aceno de cabeça da dama — um presente. Mas algo está errado. Há mais do que cerveja nesse recipiente. Egill arrasta sua faca sobre o chifre, marcando-o com runas, e o chifre se estilhaça.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>O Pior Tipo de Anfitrião</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para as Unidades Navais.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Veneno deve ser pago com sangue.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para Víkingar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11147C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Fugir primeiro, vingança depois.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Egil senta-se perto da janela, contemplando seu destino. O filho do lorde foi morto por suas mãos, e agora a cabeça do próprio Egil está na linha, a não ser que ele consiga criar um presente poderoso — um poema sobre as conquistas do lorde e sua valentia em batalha, versos a serem lembrados por séculos. Se ao menos esse pássaro parasse de distraí-lo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Höfuðlausn</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>A criatividade não pode ser reprimida por metamorfos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11148C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Talvez um amigo possa afastar a criatura.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Na escuridão da noite, Gísli está de pé à porta da casa comunal onde dormem. Uma das mãos segura a lança recém-arrancada do cadáver do cunhado. Juntando juncos do chão, ele os atira silenciosamente contra as tochas bruxuleantes, um a um, até que o salão mergulhe na escuridão. Gísli caminha silenciosamente até a cama junto à lareira e, num único movimento, crava a lança em busca de vingança.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>A Mordida de Grásiða</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para Unidades de Infantaria.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Sangue por sangue.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11149C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>O assassinato só leva ao crime.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Os homens que perseguem o fora da lei Gísli o encontram em uma pequena fazenda. Enquanto caçam sua presa, a esposa do fazendeiro os repreende da cama com palavras tão obscenas que dificilmente esquecerão. Distraídos pelos insultos, eles revistam a casa com menos cuidado do que o planejado, saindo de mãos vazias e completamente castigados. A mulher se levanta, puxa os cobertores, e Gísli sai rolando com um sorriso.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Perseguição</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para Comandantes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>A astúcia é vital para a sobrevivência de um fora da lei.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para Unidades de Infantaria.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11150C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Grandes guerreiros não recorrem a trapaças.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>No corredor escuro, Grettir luta pela vida. Vigas estalam e bancos se estilhaçam enquanto as duas figuras se enfrentam furiosamente. O cheiro de morte é insuportável quando Grettir empurra seu poderoso oponente, fazendo com que ambos caiam para fora. Quando a lua surge entre as nuvens, ele encara olhos brilhantes e, por um instante, estremece. A vitória precisa ser dele esta noite – mas a que custo?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Os Olhos de Glámr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} Víkingar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>A força de Grettir é incomparável.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para Víkingar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11151C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>O preço de lutar contra um draugar é fatal com o tempo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>A chuva cai sobre uma ilha fria enquanto Grettir, o fora da lei, cuida de sua perna ferida. A má sorte o persegue desde sua vitória sobre o draugr, muitos anos atrás, e este ferimento, obra de uma bruxa, pode ser seu fim. Suas forças diminuem e, com a chegada da noite, seu medo da escuridão iminente aumenta. Resta apenas um ano para o fim de sua vida como fora da lei… se ele sobreviver.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>O Fora da Lei</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para Unidades a Distância.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Ainda há tempo para uma última defesa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11152C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>A era dos heróis está terminando.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Sob a superfície calma do rio, dois homens lutam, cada um tentando manter o outro submerso. Finalmente, ambos cedem, emergindo juntos para declarar a competição um empate. Kjartan observa seu oponente – um estranho de porte régio, que lhe oferece seu próprio manto fino em sinal de respeito.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>A Competição de Natação</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} nas Cidades.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Este presente vai impressionar aqueles em casa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}, porém {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11153C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Ficar em dívida com um rei dá azar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>A mente de Kjartan está perturbada. Objetos valiosos desapareceram de seu salão, e suas suspeitas recaem sobre seu irmão adotivo – ou melhor, sobre a esposa dele, um antigo amor de Kjartan. A tensão está no auge, e seus homens temem a morte iminente. Mas, enquanto cavalga pelo charco, ele sabe que não tem nada a temer de seu irmão adotivo, contanto que este não seja incitado à ação.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Uma Jornada Perigosa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} em todos os Assentamentos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>O irmão entre irmãos vai triunfar no final.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11154C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Uma emboscada será fácil de repelir.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Guðrún acorda subitamente na penumbra da aurora, rodeada por pessoas adormecidas na casa comunal. Mais uma vez, seus sonhos a perturbam. Um cocar caído num riacho; um anel de prata perdido num lago; um anel de ouro quebrado e com sangue; um capacete de ouro afundando no mar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>A Sonhadora</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Esses são presságios de futuros casamentos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11155C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>São avisos, nada mais.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Guðrún está em seu jardim de ervas. Espalhadas cuidadosamente no chão ao seu redor estão as roupas que seu marido usava quando foi assassinado. Seus filhos pequenos se aproximam, e ela aponta para as vestes manchadas. "Estas roupas condenam sua inação", diz ela. "Vocês se importam mais com rinhas de cavalos do que em vingar seu pai."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>A Anotadora</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para Unidades de Cavalaria.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Os rapazes devem saber qual é a tarefa deles sem precisar ser lembrados.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11156C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>É dever da mulher lembrar de tudo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Hrafnkell levanta os olhos da refeição ao ouvir um relincho alto ecoar pela fazenda. Reconhece o chamado de seu cavalo Freyfaxi, consagrado a seu deus por meio de um juramento sagrado que o proíbe de ser montado sob pena de morte. Mas eis o animal, com a pelagem encharcada de suor e lama. Alguém o montou. O deus ficará furioso. Hrafnkell pega seu machado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Um Juramento Sagrado</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Juramentos são contratos que mantêm a sociedade unida.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11157C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Talvez o deus tenha misericórdia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Antigamente, Hrafnkell era um homem poderoso, senhor de seu fiorde. Agora, precisa recomeçar do zero, enganado no tribunal e privado de sua casa, de seus bens e de sua reputação. Um dia encontrará vingança, mas por seu próprio poder, não pelo de seu deus. Cumprir seu juramento sagrado só lhe trouxe dor, e, ao receber a notícia da morte de seu cavalo sagrado, ele renuncia aos deuses para sempre.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Freyfaxahamar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Adorar deuses é um ato de vaidade.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11158C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Os deuses são imprevisíveis, mas a devoção compensa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Njáll acorda no meio da noite com o barulho do tilintar de metais. Ele espia o lado de fora da sua cama-armário, vê seus filhos se armando e pergunta para onde estão indo a essa hora. "Vamos caçar ovelhas", diz o mais velho com um sorriso lupino. "Você já contou essa história antes", responde Njáll, "e tinha ido caçar humanos".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Os Pastores</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>A paz deve ser prioridade, acima de qualquer coisa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11159C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Alguns assuntos só podem ser resolvidos com violência.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Njáll permanece imóvel em sua cama, sua esposa ao lado, o neto entre os dois. Debaixo do pesado couro de boi, apenas escuridão. Mas o cheiro de fumaça é forte. Ele ouve seus filhos gritando uns com os outros em meio ao bramido das chamas, brandindo espadas e lanças contra os agressores do lado de fora, silenciados um a um, mortes que ele jamais poderá vingar. Abraçando seus entes queridos, ele fecha os olhos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>O Homem Condenado</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}, porém {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Não há honra em queimar uma casa comunal.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}, porém {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11160C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Quando a lei falha, o caos reina.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Apesar da fama de maior guerreiro da Islândia que ele conquistou, Gunnarr anseia por uma vida pacífica. Ele ignora os insultos dos vizinhos implicantes, recusando-se a morder a isca. Mas quando os insultos se tornam mentiras, ameaçando a reputação dele, ele empunha sua alabarda, que canta em antecipação ao banho de sangue que está por vir.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Semeando Mentiras</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para Unidades de Infantaria.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Insultos podem destruir o legado de uma pessoa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11161C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>As ações de Gunnarr devem ser resolvidas na corte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>A família de Gunnarr se despede enquanto ele parte para seu dracar. Sua pena por crime leve significava três anos no exterior, três anos sem poder voltar para casa. No entanto, quando seu cavalo vacila, Gunnarr avista sua fazenda uma última vez. "Belo é este lugar", ele vislumbra. "Nunca havia percebido o quão lindo era." Ele dá meia-volta, em direção à sua casa, e à sua morte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Campos Pálidos</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} em todos os Assentamentos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11162B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Fechar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Tempos difíceis assolam os fazendeiros nórdicos, e muitos tentam descobrir a causa. Uma vidente é convocada, uma mulher de idade com um cajado com ponta de bronze e vestindo um manto preto e luvas brancas de pele de gato. Guðríðr conhece os antigos encantos de proteção, mas ela jurou lealdade a um novo deus e hesita em participar do ritual.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>A Vidente</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} em todos os Assentamentos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>O povo precisa de um conforto familiar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} em todos os Assentamentos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11163C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Os antigos hábitos devem ser deixados para trás.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Em uma terra distante da Islândia, Guðríðr senta-se ao lado de seu bebê enquanto seu marido e os companheiros dele trocam alimentos com os habitantes locais. De repente, uma mulher estranha, de estatura baixa e olhos grandes, entra na casa. "Meu nome é Guðríðr. E o seu?", pergunta Guðríðr. "Meu nome é Guðríðr", responde a mulher. Naquele momento, ouve-se um estrondo do lado de fora, e a mulher desaparece.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Uma Sósia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} em Assentamentos em Terras Distantes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Uma estranha amiga em uma estranha terra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para todas as Unidades em Assentamentos em Terras Distantes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11164C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>O prenúncio de um mau agouro.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Freydís se encontra no cais, supervisionando o carregamento dos dracares. Os marinheiros se apressam para atender às ordens dela, carregando alimentos e suprimentos para uma longa viagem a terras distantes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Destino: Vinlândia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>A história continua.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Essa é uma oportunidade de aventura.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>A história continua.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11165C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Essa é uma expedição para saquear.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Em uma terra distante, Freydís cambaleia atrás de seus companheiros em fuga, grávida e amaldiçoando a covardia deles. Quando os atacantes começam a alcançá-la, ela se curva sobre um nórdico morto, agarra a espada dele e vira para trás. Com um movimento rápido, ela expõe o peito e bate com a lâmina nele. Seus inimigos, assustados, imediatamente dão meia-volta e fogem.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Eiríks Saga Rauða</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para Víkingar, porém {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11166B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Fechar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>O orvalho da manhã molha os pés descalços dos exploradores nórdicos, amarrados e empurrados para fora da casa comunal. Um a um, eles são mortos sob o comando de Freydís. Eles foram seus companheiros de viagem para uma terra distante, mas agora, por seu capricho, são suas vítimas. No fim, restam apenas as mulheres. Freydís ergue seu machado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Saga de Grœnlendinga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}, porém {2_reward} em Assentamentos em Terras Distantes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11167B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Fechar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Governante que estimo, ouvi um rumor de um peregrino de que o Paraíso teria sido encontrado, e na Índia! Se essa história for verdade, temos muito o que aprender nesse lugar sagrado... mas também temo que nossos olhos humanos não sejam dignos de vislumbrar o Paraíso. Seu irmão de fé, Eirekr</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Um Rumor de Terras Distantes</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Enviar Eirekr para encontrar o Paraíso.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11168C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Honrar o mistério da utopia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Governante que estimo, as terras mudaram muito e há muitas maravilhas a contemplar. A maior entre elas é um dragão! Ele está no meio do meu caminho, rosnando e rugindo para o vento. Preciso cumprir a minha jornada... mas temo me aproximar dele. Seu irmão de fé, Eirekr, o Viajante</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>A Grande Serpente</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Aproximar-se do dragão.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11169C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Voltar para casa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Governante que estimo, quando me aproximei do dragão, aconteceu a coisa mais estranha do mundo: a boca dele se abriu e eu a atravessei, chegando a uma terra de leite e mel. Nela, fui recebido pelo meu anjo da guarda, um ser peculiar que me presenteou com ensinamentos espirituais que perdurarão por muitas gerações. Retorno ansiosamente para casa para compartilhar esses ensinamentos. Seu irmão de fé, Eirekr, o Grande Viajante</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Um Espírito Inesperado</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11170B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Fechar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Governante que estimo, embora eu tenha dado meia-volta diante do dragão, e encurtado a minha missão, retorno para casa levando o conhecimento reunido na viagem. Que ele enriqueça o povo e reforce a busca contínua dele por sabedoria espiritual. Seu irmão de fé, Eirekr, o Grande Viajante</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>A Estrada do Conhecimento</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11171B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Fechar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>O Dr. Rizal senta-se para acompanhar a assembleia de verão, onde leis são adotadas e disputas são resolvidas. Hoje, um chefe convocou seu chefe rival para encerrar uma antiga rixa de sangue, mas este insiste que a ofensa que a desencadeou ainda não foi reparada.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Dr. Rizall no Althing</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para Cocas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Os erros devem ser reparados.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12014C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Sangue é uma solução cara demais.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_VIKINGR_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>[icon:Action_Pillage] Saque Costeiro concede [icon:YIELD_SCIENCE] Ciência igual a 25% do [icon:YIELD_GOLD] Ouro obtido.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HUGINS_DREKKA_AUTHOR" Language="pt_BR">
      <Text>Sigvatr Þórðarson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HUGINS_DREKKA_QUOTE" Language="pt_BR">
      <Text>"Ansiosamente aceitei sua espada, Njord da batalha, e logo não encontrarei nenhuma falha nela. Este é meu desejo – uma busca louvável."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LANDNAMABOK_AUTHOR" Language="pt_BR">
      <Text>Saga de Njáll</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LANDNAMABOK_QUOTE" Language="pt_BR">
      <Text>"Com a lei, nossa terra se erguerá, e com a ilegalidade ela perecerá."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THJODVELDID_AUTHOR" Language="pt_BR">
      <Text>Egill Skallagrímsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THJODVELDID_QUOTE" Language="pt_BR">
      <Text>"O inimigo calejado pela batalha, o lobo, me presenteou com a arte da poesia isenta de falhas."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_VAERINGJAR_AUTHOR" Language="pt_BR">
      <Text>Flateyjarbók</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_VAERINGJAR_QUOTE" Language="pt_BR">
      <Text>"O navio estava coberto de ouro acima da água, com maravilhosas cabeças de dragão e uma vela dupla feita do tecido mais precioso."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_ICELAND_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Receba 500 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura quando descobrir uma [icon:NOTIFICATION_DISCOVER_NATURAL_WONDER] Maravilha da Natureza em Terras Distantes. Receba uma [icon:NAR_REW_GREATWORK] Relíquia sempre que estudar uma [icon:RADIAL_CIVICS] Maestria de Cívico após completar o [icon:RADIAL_CIVICS] Cívico Landnámabók. [icon:UNIT_MISSIONARY] Missionários custam 100% mais.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_EGILL_SKALLAGRIMSSON_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Ative em um Comandante da Frota. Ao derrotar uma Unidade inimiga na Área de Comando dele, receba [icon:YIELD_CULTURE] Cultura igual a 25% da força da Unidade derrotada. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_EGILL_SKALLAGRIMSSON_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Egill Skallagrímsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_FREYDIS_EIRIKSDOTTIR_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Ative em uma Unidade Naval. Neste turno, Unidades Navais podem realizar [icon:Action_Pillage] Saque Costeiro sem custo de [icon:Action_Move] Movimento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_FREYDIS_EIRIKSDOTTIR_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Freydís Eiríksdóttir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GISLI_SURSSON_DESCIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Ative em uma Unidade Militar. Esta Unidade ganha a habilidade Furtividade, ficando invisível para Unidades que não estão em um painel adjacente.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GISLI_SURSSON_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Gísli Sursson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GRETTIR_ASMUNDARSON_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Ative em um Comandante do Exército. Unidades de Infantaria próximas ganham a habilidade Dano Adjacente e as Unidades inimigas nos painéis adjacentes ao alvo recebem 25% do dano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GRETTIR_ASMUNDARSON_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Grettir Ásmundarson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRIDR_THORBJARNARDOTTIR_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Ative em uma Unidade Naval. Esta Unidade ganha +1 de [icon:Action_Move] Movimento e +1 de [icon:Action_Showall] Visão.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRIDR_THORBJARNARDOTTIR_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Guðríðr Þorbjarnardóttir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRUN_OSVIFRSDOTTIR_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Ative em um Comandante. Todas as Unidades no domínio dele na Área de Comando são [icon:Action_Heal] curadas por completo. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUDRUN_OSVIFRSDOTTIR_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Guðrún Ósvífrsdóttir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUNNAR_HAMUNDARSON_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Ative em um Exército ou Comandante da Frota com uma Unidade Militar no mesmo painel. Este Comandante ganha a Condecoração Ordem.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_GUNNAR_HAMUNDARSON_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Gunnarr Hámundarson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_HRAFNKELL_HALLFREDSSON_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Ative em um Templo. Sempre que realizar um Saque Costeiro, ele dissemina [icon:NAR_REW_RELIGION] Religião no Assentamento saqueado. Se o painel saqueado for uma Melhoria, a Religião Rural muda; se for um painel Urbano, a Religião Urbana muda.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_HRAFNKELL_HALLFREDSSON_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Hrafnkell Hallfreðsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_KJARTAN_OLAFSSON_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Ative em um painel estrangeiro que sofreu pilhagem. Ganhe 1 [icon:NAR_REW_GREATWORK] Relíquia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_KJARTAN_OLAFSSON_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Kjartan Óláfsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_NJALL_THORGEIRSSON_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Ative em um þingstaðr. +2 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultural no þingstaðr neste Assentamento por cada Celebração.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SAGA_HERO_NJALL_THORGEIRSSON_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Njáll Þorgeirsson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_THING_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Melhoria exclusiva dos islandeses. +4 de [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidade. +1 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura por adjacência a painéis Úmidos, de Planície Aluvial, de Vulcão e com Vegetação. Permite treinar o [icon:UNIT_SAGA_HERO] Herói de Saga neste Assentamento. Atemporal. Não remove bônus de [icon:YIELD_WAREHOUSE] Armazém em um painel. Deve-se construir em uma [icon:CITY_RURAL] Melhoria existente em Tundra ou Pradaria não adjacente a outro Þingstaðr.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_THING_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>Permite treinar o [icon:UNIT_SAGA_HERO] Herói de Saga neste Assentamento. Não remove bônus de [icon:YIELD_WAREHOUSE] Armazém em um painel. Deve-se construir em uma [icon:CITY_RURAL] Melhoria existente em Tundra ou Pradaria não adjacente a outro Þingstaðr.[n]Melhoria exclusiva dos islandeses.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_INTRO_TEXT_ICELAND" Language="pt_BR">
      <Text>Do norte escarpado, os islandeses avançam em seus barcos de cabeça de dragão, com Óðinn ao seu lado. Nenhuma costa é poupada da fúria dos guerreiros nórdicos. Seus amplos espólios adornam as paredes dos grandes salões, e seus feitos tornam-se imortais nas palavras de cronistas e skalds. Prepare seu machado e erga seu remo, a Era Viking começou.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_TIPS_TEXT_ICELAND" Language="pt_BR">
      <Text>O Cívico Hugins Drekka torna a Unidade Exclusiva Víkingr ótima para pilhar Terras Distantes. Explore os mares para descobrir Maravilhas da Natureza e saqueie territórios ao longo do caminho.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_COMPLETE_REYKJAHOLT_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Islândia, conclua Reykjaholt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_COMPLETE_REYKJAHOLT_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Reykjaholt</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_LEGACY_PATH_CULTURAL_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Islândia, conclua um Caminho de Legado Cultural.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_ICELAND_LEGACY_PATH_CULTURAL_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Caminho de Legado da Islândia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CIV_WONDER_PRODUCTION_ICELAND_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+30% de [icon:YIELD_PRODUCTION] Produção por ser a [icon:YIELD_TOWNS] Maravilha associada da Islândia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_HUGINS_DREKKA_PILLAGE_ONE_MOVE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Víkingr pode realizar [icon:Action_Pillage] Pilhagem e Saque Costeiro com 1 [icon:Action_Move] Movimento quando em Terras Distantes. Não se aplica a Descobertas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_HUGINS_DREKKA_RANGE_PILLAGE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Unidades Navais podem realizar [icon:Action_Pillage] Pilhagem e Saque Costeiro a 2 painéis de distância.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LANDNAMBOK_KILN_WAREHOUSE_THING_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+2 de [icon:YIELD_GOLD] Ouro para [icon:CITY_RURAL] Þingstaðr em Assentamentos com uma Fornalha.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LANDNAMBOK_RELIC_CIVIC_MASTERY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Ganhe uma [icon:NAR_REW_GREATWORK] Relíquia toda vez que estudar uma [icon:RADIAL_CIVICS] Maestria de Cívico.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_THJODVELDID_RELIC_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Ganhe 2 [icon:NAR_REW_GREATWORK] Relíquias.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_VAERINGJAR_EMBARKED_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+3 de [icon:NAR_REW_COMBAT] Força de Combate e +1 de [icon:Action_Move] Movimento para Unidades Navais e Embarcadas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_REYKHOLT" Language="pt_BR">
      <Text>Saga de Íslendinga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_REYKHOLT" Language="pt_BR">
      <Text>Sturla estava frequentemente em Reykjaholt e pensou em fazer cópias dos livros da saga que Snorri estava escrevendo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DREKAHOFUD_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Treinar uma Unidade Naval concede [icon:YIELD_CULTURE] Cultura igual a 25% do custo base de [icon:YIELD_Production] Produção dessa unidade.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DROTTKVAETT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>[icon:Action_Pillage] Saque Costeiro concede [icon:YIELD_CULTURE] Cultura igual a 50% do [icon:YIELD_GOLD] Ouro obtido.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_LYFSTEINN_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+10 de [icon:Action_Heal] cura para Unidades Navais fora do território amigável.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_REIDI_GUDANNA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Todas as [icon:CITY_BUILDING_LIST] Edificações ganham +1 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura e de [icon:YIELD_PRODUCTION] Produção por adjacência a Vulcões e [icon:NOTIFICATION_DISCOVER_NATURAL_WONDER] Maravilhas da Natureza (Maravilhas da Natureza não contam duas vezes). +25% de [icon:YIELD_GOLD] Ouro para comprar [icon:ACTION_IMPROVE] Reparos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_ICELAND_ABILITY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>[BLIST][LI]Receba [B]500 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura[/B] quando descobrir uma [icon:NOTIFICATION_DISCOVER_NATURAL_WONDER] [B]Maravilha da Natureza[/B] em [B]Terras Distantes[/B] (na velocidade padrão).[LI]Receba uma [B][icon:NAR_REW_GREATWORK] Relíquia[/B] sempre que estudar uma [B][icon:RADIAL_CIVICS] Maestria de Cívico[/B] após completar o [B][icon:RADIAL_CIVICS] Cívico Landnámabók[/B].[LI][icon:UNIT_MISSIONARY] [B]Missionários[/B] custam [B]100%[/B] mais.[LI][B]+30% de [icon:YIELD_PRODUCTION] Produção[/B] para a construção do [B]Reykjaholt[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_ICELAND_ABILITY_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Kringla Heimsins</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TREE_CIVICS_EX_ICELAND_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Cívicos Islandeses</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_SAGA_HERO_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Uma Grande Personalidade com uma carga. Só pode ser treinada em Assentamentos com um [icon:CITY_RURAL] Þingstaðr, e o Herói de Saga específico recebido é aleatório. Cada Herói da Saga só pode ser recebido uma vez. O custo aumenta por Herói de Saga treinado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Unidade Naval Pesada Exclusiva da Islândia Nível 2. [icon:Action_Pillage] Saque Costeiro concede [icon:YIELD_SCIENCE] Ciência igual a 25% do [icon:YIELD_GOLD] Ouro obtido. Possui 3 de [icon:Action_Showall] Visão.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_3_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Unidade Naval Pesada Exclusiva da Islândia Nível 3. [icon:Action_Pillage] Saque Costeiro concede [icon:YIELD_SCIENCE] Ciência igual a 25% do [icon:YIELD_GOLD] Ouro obtido. Possui 3 de [icon:Action_Showall] Visão.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_BASE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Unidade Naval Pesada Exclusiva da Islândia. [icon:Action_Pillage] Saque Costeiro concede [icon:YIELD_SCIENCE] Ciência igual a 25% do [icon:YIELD_GOLD] Ouro obtido. Possui 3 de [icon:Action_Showall] Visão.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Unidade Naval Pesada Exclusiva da Islândia Nível 1. [icon:Action_Pillage] Saque Costeiro concede [icon:YIELD_SCIENCE] Ciência igual a 25% do [icon:YIELD_GOLD] Ouro obtido. Possui 3 de [icon:Action_Showall] Visão.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_COASTAL_RAID_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>[B]Saque Costeiro[/B] 5 vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_COASTAL_RAID_ICELAND_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>[B]Saquear[/B] era parte importante da identidade da [B]Islândia[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_NATURAL_WONDERS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Seja a primeira pessoa a descobrir uma [B]Maravilha da Natureza[/B]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_NATURAL_WONDERS_ICELAND_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>A [B]Descoberta[/B] era parte importante da identidade da [B]Islândia[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_ICELAND_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Jogue como a [B]Islândia[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_ISABELLA_ICELAND_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>A [B]Islândia[/B] complementa [B]Isabel[/B] estrategicamente.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_JOSE_RIZAL_ICELAND_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>A [B]Islândia[/B] complementa [B]José Rizal[/B] estrategicamente.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_REYKHOLT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+3 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura. +25% de [icon:YIELD_PRODUCTION] de Produção para o treinamento de Unidades Militares nesta [icon:YIELD_CITIES] Cidade para cada [icon:NAR_REW_GREATWORK] Grande Obra nela. Atemporal. Deve-se construir em um painel de Tundra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_REYKHOLT_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>+25% de [icon:YIELD_PRODUCTION] de Produção para o treinamento de Unidades Militares nesta [icon:YIELD_CITIES] Cidade para cada [icon:NAR_REW_GREATWORK] Grande Obra nela.[N]Deve-se construir em um painel de Tundra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_VAERINGJAR_EMBARKED_NAVAL_COMBAT_PREVIEW" Language="pt_BR">
      <Text>+{1_amount} Væringjar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_COASTAL_RAID_ICELAND_NARRATIVE" Language="pt_BR">
      <Text>Navios carregados de ouro navegam rente à água enquanto os saqueadores retornam às costas {1_Civilization_Adj}. Seus magníficos espólios tornam-se valiosos presentes que unem famílias em clãs, e clãs em... algo mais. À medida que os riscos dessas trocas aumentam e a demanda por riquezas cresce, os saqueadores preparam seus navios mais uma vez. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_NATURAL_WONDERS_ICELAND_NARRATIVE" Language="pt_BR">
      <Text>Nos confins do mundo, a terra revela uma paisagem mais bela do que qualquer outra já vista. Que outras maravilhas aguardam nas terras inexploradas? Exploradores {1_Civilization_Adj} unem-se para testemunhar esses segredos, buscando um novo caminho, guiados pela aventura e pelo mundo afora.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DREKAHOFUD_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Drekahöfuð</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_DROTTKVAETT_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Dróttkvætt</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_LYFSTEINN_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Lyfsteinn </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_REIDI_GUDANNA_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Reiði Guðanna</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_SAGA_HERO_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Herói de Saga|Heróis de Saga</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIKINGR_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Víkingr|Víkingr</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>