<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA1" Language="es_ES">
      <Text>Lapaha </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA10" Language="es_ES">
      <Text>Tongoleleka</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA11" Language="es_ES">
      <Text>Faleloa</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA12" Language="es_ES">
      <Text>Pukotala</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA13" Language="es_ES">
      <Text>Falevai</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA14" Language="es_ES">
      <Text>Ha'ateiho</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA15" Language="es_ES">
      <Text>Holopeka</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA16" Language="es_ES">
      <Text>'Atele </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA17" Language="es_ES">
      <Text>Fotua</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA18" Language="es_ES">
      <Text>Lotofoa</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA19" Language="es_ES">
      <Text>Koulo</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA2" Language="es_ES">
      <Text>Toloa </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA20" Language="es_ES">
      <Text>Felemea</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA21" Language="es_ES">
      <Text>Kolonga</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA22" Language="es_ES">
      <Text>Fua'amotu</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA23" Language="es_ES">
      <Text>Folaha</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA24" Language="es_ES">
      <Text>Malapo</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA25" Language="es_ES">
      <Text>Holonga</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA26" Language="es_ES">
      <Text>Ha'amea</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA27" Language="es_ES">
      <Text>Pangai</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA28" Language="es_ES">
      <Text>Vaotu'u</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA29" Language="es_ES">
      <Text>Hauloto</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA3" Language="es_ES">
      <Text>Heketā</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA30" Language="es_ES">
      <Text>Tokomololo</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA4" Language="es_ES">
      <Text>Mu'a</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA5" Language="es_ES">
      <Text>Tatakamotonga</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA6" Language="es_ES">
      <Text>Nukuleka </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA7" Language="es_ES">
      <Text>Fakatefenga</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA8" Language="es_ES">
      <Text>Mele Havea</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA9" Language="es_ES">
      <Text>Vaipuna</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_1" Language="es_ES">
      <Text>Nua</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_10" Language="es_ES">
      <Text>Fefafa</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_2" Language="es_ES">
      <Text>Kaloafutonga</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_3" Language="es_ES">
      <Text>Lātūtama </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_4" Language="es_ES">
      <Text>Fatafehi </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_5" Language="es_ES">
      <Text>Talafaiva</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_6" Language="es_ES">
      <Text>Mataukipa</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_7" Language="es_ES">
      <Text>Sāngone </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_8" Language="es_ES">
      <Text>Vaelaveamata</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_9" Language="es_ES">
      <Text>Tuutanga </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_1" Language="es_ES">
      <Text>Takalaua </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_10" Language="es_ES">
      <Text>'Apuanea</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_2" Language="es_ES">
      <Text>Kau'ulufonua</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_3" Language="es_ES">
      <Text>Havea </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_4" Language="es_ES">
      <Text>Lo'au</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_5" Language="es_ES">
      <Text>Kaloa</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_6" Language="es_ES">
      <Text>Kofutu</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_7" Language="es_ES">
      <Text>Ma'uhau</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_8" Language="es_ES">
      <Text>Tu'i-tā-tui</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_9" Language="es_ES">
      <Text>Momo</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_TONGA_ADJECTIVE" Language="es_ES">
      <Text>tongano|tongana|tonganos|tonganas</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_TONGA_FULLNAME" Language="es_ES">
      <Text>Imperio tongano</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_TONGA_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Tonga</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_ANTIQUITY_63_MAJOR_TONGA_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Teouma</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_ANTIQUITY_63_MINOR_TONGA_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Ni-vanuatu|Ni-vanuatu|Ni-vanuatu|Ni-vanuatu</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_LANGI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>Existen al menos 22 túmulos funerarios, o "langi", en los alrededores de Lapaha, antigua capital del Imperio tongano, aunque el registro oral menciona 45 de ellos en el conjunto del reino. Cada una de estas enormes tumbas se creó para albergar los restos funerarios de uno de los reyes de Tonga o de sus familiares. La práctica perduró entre los siglos XIV y XVIII, e incluso se mantiene hoy en día. En Tonga, las familias llevan un registro oral de la identidad de los enterrados en cada "langi" y cuidan de estos sitios, siguiendo la tradición.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_LANGI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>En la actualidad, los "langi" son grandes túmulos de forma vagamente rectangular, rodeados por piedras procedentes de la playa, amontonadas de manera escalonada. Para levantar el "langi", los trabajadores tenían que extraer arenisca y coral de canteras o islas cercanas. Se dice que utilizaban grandes canoas para transportar las gigantescas piedras hasta el emplazamiento de las tumbas. Las losas se iban colocando una tras otra hasta formar un cercado en torno a una plataforma de tierra. Una serie de capas escalonadas conformaban lo que parecía la base de una pirámide de tierra jalonada de piedras.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_VAI_KAUKAU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>En muchos aspectos, se consideraba sagrados al Tu'i Tonga y a sus jefes. Para evitar la contaminación que se producía cuando una persona corriente tocaba o miraba a un jefe de forma incorrecta, los individuos importantes tenían zonas de baño propias llamadas "vaikaukau". Tanto los jefes como el Tu'i Tonga se bañaban en pozos y cisternas que habían excavado sus súbditos a tal efecto. Aunque algunos de ellos podían permitir que sus ayudantes los usasen también, se creía que un plebeyo que lo hiciera enfermaría y moriría debido a la naturaleza "tapu" del agua del jefe.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_VAI_KAUKAU_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Muchos de estos pozos siguen existiendo actualmente en Tonga, y se tiene la certeza de que algunos de ellos pertenecieron al Tu'i Tonga. En ocasiones, sus jefes y él se bañaban juntos mientras presenciaban un duelo a muerte entre dos guerreros, librado cerca de los baños para su divertimento. Debido a ello, uno de estos pozos que ha llegado hasta nuestros días se llama "Hoaheu", palabra que se puede traducir como "una pareja (de hombres) que intercambian golpes". Otros deben su nombre a las lomas en las que los hombres del jefe atrapaban palomas para llevárselas a casa. Con ellas y leche de coco, el pueblo prepararía un banquete para la comunidad antes de dejar que los jefes y sus ayudantes se bañaran y se retiraran a dormir.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>Tonga posee una historia larga y notable, que, por desgracia, está en buena medida oculta por las neblinas del tiempo. Solo podemos acceder a buena parte de ella gracias a la arqueología y a la tradición oral, dado que las fuentes orales aparecen muy tarde, a partir de la llegada de los europeos en el siglo XVII.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Los primeros habitantes llegaron a las costas de Tonga hace cosa de 3200 años, en torno al 1000 a. C. Se trataba de los lapita, un pueblo de grandes navegantes procedente del Sudeste Asiático que se extendieron con rapidez por todo el Pacífico. Sabemos de su presencia sobre todo por los restos de su característica cerámica, piezas decoradas con patrones geométricos repetidos que se usaban sobre todo en la cocina y como recipientes de almacenaje. Sin embargo, antes de que hubieran pasado dos siglos, dejaron de decorar la cerámica por razones que desconocemos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="es_ES">
      <Text>Durante el llamado "periodo de la cerámica lisa" (700 a. C-400 d. C.) se produjo en Tonga la transición a una sociedad polinesia permanente. Mientras que las primeras generaciones de colonos lapita vivían en la costa y dependían prácticamente del océano para procurarse sustento, el pueblo de la cerámica lisa decidió establecerse en el interior, donde levantó granjas y plantaciones, además de dedicarse a la cría de ganado. Sin embargo, en torno al 400 d. C., se produjo otro cambio inesperado: los tonganos dejaron de producir cerámica por completo, de nuevo por razones que desconocemos. La ausencia de cerámica y otros vestigios arqueológicos se prolongó durante varios siglos, así que sabemos muy poco de lo que ocurrió durante esta época oscura. Pero sí que sabemos que la sociedad siguió desarrollándose y creciendo hasta que, en torno al año 950 d. C., el clan Tu'i Tonga comenzó un proceso de consolidación de poder desde la isla de Tongatapu.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="es_ES">
      <Text>Según la leyenda, los Tu'i Tonga ("reyes de Tonga") descendían de un ser semidivino, 'Aho'eitu, hijo del dios 'Eitumātupu'a y de una mujer mortal llamada 'Ilaheva. Este linaje sagrado los colocaba por encima de sus predecesores, y así, a lo largo de los siglos siguientes, los Tu'i Tonga fueron expandiendo su poder hasta convertirse en un imperio marítimo. Enviaban a los miembros varones de la familia real a las islas lejanas para controlarlas y someterlas al poder de los Tu'i Tonga por medio de la conquista o el matrimonio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="es_ES">
      <Text>El desafío que representaba el mantenimiento de un imperio formado por diferentes islas oceánicas los obligó a desarrollar formas de organización novedosas. Era imposible mantener un control directo, pero los barcos de los Tu'i Tonga sí que podían realizar viajes con regularidad entre las distintas islas para mantenerlas comunicadas. La expansión de los Tu'i Tonga creó vías de comercio generalizadas, tanto en el interior de sus dominios como con otras islas y reinos del Pacífico. Los orígenes divinos de los Tu'i Tonga y sus colaboradores desempeñaban también un papel importante en el mantenimiento del poder. Existía una importante conexión entre el rey y la tierra, cuya fertilidad se creía asociada a él. Para granjearse su favor, todos los isleños enviaban un tributo formado por la primera cosecha ("'inasi"), a cambio de la cual los Tu'i Tonga les prometían buen tiempo y una tierra fértil para garantizar el éxito de la siguiente.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="es_ES">
      <Text>La naturaleza sagrada del rey se extendía a su cuerpo físico. Cualquier cosa que lo tocaba, incluida la comida, se convertía en sacrosanta ("tapu"), y a su vez el contacto directo con su cuerpo por parte de los demás estaba limitado. No podía cortarse el pelo y cualquier tatuaje tenía que realizarse en Samoa, ya que los samoanos estaban exentos del "tapu" por el cual se regían los tonganos (aunque según una fuente, sí podían morir por la proximidad al rey). Los "matāpules" eran quienes servían al Tu'i Tonga; se trataba de portavoces que mediaban en sus interacciones con el mundo y que a menudo fueron extranjeros durante los primeros siglos, por la misma razón que antes: al no ser tonganos, eran inmunes a algunos de los "tapu" establecidos en torno a la divinidad del rey. El "matāpule" no era un asesor político, sino que dirigía la corte en los quehaceres diarios y las ceremonias, como en la organización y celebración de las ceremonias de kava. También era un compañero del rey, que, por lo demás, estaba aislado del resto del mundo, y se relacionaba con él de formas prohibidas al resto, como comer juntos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="es_ES">
      <Text>El Tu'i Tonga alcanzó su apogeo en el siglo XIII con la llegada del periodo de construcción de monumentos. En esta época, su poder y población aumentaron hasta un punto que les permitió construir estructuras monumentales, muchas de las cuales todavía se conservan en el paisaje actual. Construyeron montículos con ahínco para diversos propósitos: algunos eran los asientos de los jefes ("'esi"), algunos eran montículos funerarios ("langi") y otros estaban destinados al deporte real de la caza de palomas ("sia heu lupe"). Construyeron "vaikaukau", pozos cónicos artificiales que servían como espacios de baño sagrados reservados para el rey. El famoso trilito "Ha'amonga'a Maui" también fue erigido durante este periodo por Tu'i-tā-tui, el undécimo Tu'i Tonga, al igual que el cercano trono real, "Maka Fa'akinanga". Estos monumentos requerían una infraestructura destacable para su construcción, tanto en mano de obra y organización como en orden social, en el que desempeñaban un papel importante, sobre todo para reyes y jefes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8" Language="es_ES">
      <Text>Con la llegada del siglo XV, los conflictos internos y externos comenzaron a socavar el poder de los Tu'i Tonga. Tras el asesinato del vigésimo tercer Tu'i Tonga, Takalaua, su sucesor Kau'ulufonua creó una diarquía, con los Tu'i Tonga gobernados por él mismo y una nueva dinastía, la Tu'i Ha'atakalaua, dirigida por su hermano Mo'ungāmotu'a. Según este modelo, los Tu'i Ha'atakalaua asumieron el control político del imperio, mientras que los Tu'i Tonga conservaron el poder espiritual. Samoa se hizo cada vez más influyente en el gobierno de Tonga gracias a los matrimonios con los Tu'i Tonga; así se estableció un nuevo rol, el "falefā", que aconsejaba e influía en los gobernantes sobre cuestiones políticas. Otra división administrativa dos siglos más tarde sometió a los Tu'i Ha'atakalaua a la joven dinastía Tu'i Kanokupolu. Los europeos llegaron por primera vez a Tonga en 1616, mientras que la línea sucesoria de Tu'i Tonga terminó en 1865.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_ESI_MAKA_FAAKINANGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>Junto al "Ha'amonga 'a Maui" se alza una piedra alta y ancha hecha de caliza coralina llamada "'Esi Maka Faakinanga" (piedra para apoyarse). Data de la misma época que las piedras "Ha'amonga 'a Maui", construidas en el siglo XIII por el undécimo Tu'i Tonga. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_ESI_MAKA_FAAKINANGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Se dice que la piedra era el trono del rey, aunque está dispuesta en vertical, así que debía sentarse frente a ella en lugar de encima. Según cuentan, Tu'i-tā-tui, el rey al que se atribuye la construcción de estos monumentos, era muy alto, pues medía más de 2,10 metros, por lo que podía sentarse de espaldas a esta piedra y quedar protegido frente a los asesinos. Desde esta ubicación, se tiene una vista preciosa y amplia de la isla, lo que permitía al rey ver a cualquiera que se acercase con mucha antelación.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_KAVA_CEREMONY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>El kava, una sustancia ligeramente embriagadora hecha a partir de la planta homónima, era un elemento central en la antigua sociedad de Tonga, y lo sigue siendo. Cuando el Tu'i Tonga regresaba de un viaje, adquiría nuevos territorios y súbditos o moría, se celebraba una gran ceremonia real de kava, o "Taumafa Kava". Se respetaba una estricta jerarquía de rango: el círculo interno estaba formado por los individuos de más alto rango sentados en el centro de la ceremonia, con el rey a la cabeza. Más allá del círculo interno había un círculo externo mucho más grande donde los plebeyos observaban. La ceremonia simbolizaba la responsabilidad que la nobleza y el pueblo tienen entre sí: el rey y los jefes protegen al pueblo, mientras que el pueblo provee y sirve al rey y a las élites. Las ceremonias de kava más modestas también formaban una parte importante de la vida cotidiana en la sociedad de Tonga. Sin un sistema judicial estructurado, los reyes y los jefes podían celebrar audiencias diarias con kava, donde los asistentes y jefes de las familias de sus súbditos planteaban sus preocupaciones. Hoy en día, el "Taumafa Kava" sigue teniendo importancia para la sucesión de los reyes y la bebida de kava es un pasatiempo habitual entre los tonganos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_KAVA_CEREMONY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>El kava aparece en el mito fundacional de los reyes de Tonga y su naturaleza sagrada. Según cuenta la historia, un joven llamado 'Aho'eitu, hijo de una mujer mortal y un dios, dejó su hogar en busca de su padre. Escaló un árbol gigante hasta el reino celestial de los dioses, donde conoció a su padre y a gran cantidad de hermanos mayores. Jugaron y compitieron en diversos deportes, y rápidamente 'Aho'eitu demostró ser el favorito. Celosos, sus hermanos lo asesinaron, arrojaron su cabeza a los matorrales y cocinaron su cuerpo para comérselo. Cuando el padre preguntó por 'Aho'eitu, se dio cuenta de lo que habían hecho sus hermanos. Pidió un gran cuenco de kava, obligó a los hermanos a vomitar a 'Aho'eitu dentro del cuenco y también a que colocasen su cabeza. Taparon el cuenco y lo dejaron toda la noche; por la mañana, 'Aho'eitu había vuelto milagrosamente a la vida, revitalizado por la kava. Su padre lo envió de vuelta a la Tierra para gobernar como Tu'i Tonga, un semidiós, por siempre a medio camino entre la vida y la muerte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_LAPITA_ORIGINS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>La evidencia arqueológica muestra indicios de que las islas de Tonga fueron colonizadas antes del 1000 a. C. Los primeros colonos formaban parte de una comunidad conocida como el complejo cultural Lapita, un grupo de pueblos austronesios neolíticos que se asentaron en gran parte de Oceanía. Desarrollaron un sólido sistema de comercio marítimo por toda Polinesia, comerciando con su estilo único de cerámica con un patrón geométrico característico. Principalmente se establecieron en las costas, aunque observamos que con el tiempo los asentamientos se trasladaron hacia el interior y la agricultura ganó importancia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_LAPITA_ORIGINS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Unos pocos siglos después, su singular cerámica había desaparecido. Aunque las islas de Tonga permanecieron habitadas, la producción de cerámica cesó por completo alrededor del 400 d. C. por razones desconocidas, y nunca se recuperó. Posteriormente, durante la época del Imperio marítimo tongano, surgió una nueva forma de artesanía, el "ngatu", una tela de corteza decorada (también conocida como "tapa") elaborada a partir del árbol de la morera. Trozos de corteza se aplanaban con un mazo y se unían para crear una tela. En el pasado, el "ngatu" se utilizaba para la confección de ropa, así como para fines ceremoniales, en este caso, hermosamente decorada con imágenes de fauna y flora. En la actualidad, los tonganos utilizan el "ngatu" en bodas, funerales y otros eventos culturales importantes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_QUARTER_TOFI_A_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>La sociedad tongana se regía por una compleja jerarquía estratificada. Los terrenos cultivables y aptos para la vida humana eran propiedad del rey, que los distribuía por minifundios a sus jefes. Esos jefes, a su vez, cedían parcelas a sus parientes y súbditos más leales. La hacienda de un jefe, llamada "tofi'a", generalmente tenía zonas designadas para el baño, la caza de palomas, cocina y una dependencia para visitas y familiares. Los plebeyos que habitaban y trabajaban en la tierra del jefe le entregaban parte de las cosechas y demás frutos de su trabajo. El jefe, por su parte, hacía llegar obsequios al Tu'i Tonga. Esta red de vínculos y tributos daba lugar a un sistema de gobernanza estable que imperaba en la vasta extensión territorial tongana.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_QUARTER_TOFI_A_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>En tiempos modernos, es la Constitución la que regula la propiedad de la tierra, y los títulos nobiliarios se adquieren por sucesión o por gracia de la corona. Dichos títulos se corresponden con un "tofi'a", que el noble en cuestión puede fraccionar y alquilar a quienes carecen de títulos. Si otrora consistía en un intrincado sistema de parentesco e intercambio cultural, la sociedad tongana se ha ido transformando en un régimen cimentado en privilegios de clase y formación.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_KALIA_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>El "kalia" es una canoa de doble casco con grandes velas triangulares que se asemeja al "drua", propio de otros pueblos polinesios. Es descendiente de otra embarcación de doble casco llamada "tongiaki", que guarda cierto parecido con un catamarán. El "kalia" obedecía a dos grandes propósitos en la sociedad tongana: la guerra y el transporte de mercancías. A bordo de un "kalia" cabían docenas de soldados, o abundantes cargamentos de comida y bienes de lujo que viajaban de la periferia al centro del imperio, de ahí que esta canoa se considerara un símbolo del poder del rey. Los navegantes tonganos conformaban un colectivo especial, valorado por su experiencia y que servía directamente al rey o sus jefes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_KALIA_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Construir un "kalia" podía llevar hasta siete años, y era tal el consumo de madera derivado de este proceso, que los tonganos desplegaron redes comerciales con las Fiyi, donde este recurso abundaba más. Los astilleros tonganos establecían sucursales en las Fiyi que acabarían deviniendo en asentamientos de pleno derecho. Si bien se cree que los primeros "kalia" llegaron a manos de los tonganos al vencer en batalla a los habitantes de las Fiyi, no tardaron en monopolizar su producción y uso. Ningún "kalia" se hacía a la mar sin un navegante tongano, y ningún residente de las Fiyi podía llegar a Tonga si no era en "kalia".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_KALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>El "kalia" es una canoa de doble casco con grandes velas triangulares que se asemeja al "drua", propio de otros pueblos polinesios. Es descendiente de otra embarcación de doble casco llamada "tongiaki", que guarda cierto parecido con un catamarán. El "kalia" obedecía a dos grandes propósitos en la sociedad tongana: la guerra y el transporte de mercancías. A bordo de un "kalia" cabían docenas de soldados, o abundantes cargamentos de comida y bienes de lujo que viajaban de la periferia al centro del imperio, de ahí que esta canoa se considerara un símbolo del poder del rey. Los navegantes tonganos conformaban un colectivo especial, valorado por su experiencia y que servía directamente al rey o sus jefes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_KALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Construir un "kalia" podía llevar hasta siete años, y era tal el consumo de madera derivado de este proceso, que los tonganos desplegaron redes comerciales con las Fiyi, donde este recurso abundaba más. Los astilleros tonganos establecían sucursales en las Fiyi que acabarían deviniendo en asentamientos de pleno derecho. Si bien se cree que los primeros "kalia" llegaron a manos de los tonganos al vencer en batalla a los habitantes de las Fiyi, no tardaron en monopolizar su producción y uso. Ningún "kalia" se hacía a la mar sin un navegante tongano, y ningún residente de las Fiyi podía llegar a Tonga si no era en "kalia".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_TEHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>La sociedad tongana se vertebraba en un complejo entramado de jerarquías y estatus sociales supeditado a parentescos y enlaces conyugales. La poligamia y el divorcio eran comunes, de modo que también lo eran las pugnas sucesorias por tierras e influencia. Un "tehina" ("hermano menor") era un hombre casadero, pariente cercano del Tu'i Tonga, no necesariamente su hermano, que acudía por mandato de su señor a otras islas con el cometido de encontrar esposa asociada al gobierno local, y a la larga acabar incorporando el territorio a los dominios de su Tu'i Tonga. El jefe proveía al "tehina" de embarcaciones y guerreros necesarios para la expedición, pero la responsabilidad de desposar a una mujer de alta alcurnia y crear una red de partidarios en la nueva zona recaía únicamente sobre el "tehina".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_TEHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Cuando un "tehina" cumplía su misión, integraba el nuevo territorio mediante el sistema de "'inasi", o "tributos", que sustentaba el imperio marítimo tongano, convirtiéndose en jefe a efectos prácticos de la nueva provincia. Así pues, sus súbditos estaban obligados a rendirle parte de los frutos de aquella tierra, y él a su vez hacía llegar su porción al Tu'i Tonga. De esta manera se perpetuaba la expansión periférica de isla en isla, y la red de consanguineidad y tributos aseguraba una comunicación y una estabilidad constantes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_LANGI_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Langi|Langis</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_VAI_KAUKAU_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Vaikaukau|Vaikaukau</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_TOFI_A_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Tofi'a|Tofi'a</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_AFULILO_RIVER_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Río Afulilo</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_BA_RIVER_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Río Ba</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_DREKETI_RIVER_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Río Dreketi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_LATA_RIVER_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Río Lata</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_PAPENO_O_RIVER_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Río Papeno'o</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_CURACOA_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Curacoa </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_FONUAFO_OU_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Fonuafo'ou</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_HUNGA_TONGA_HUNGA_HA_APAI_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Hunga Tonga – Hunga Ha'apai</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_NIUAFO_OU_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Niuafo'ou</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_NIUATAHI_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Niuatahi </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_ESI_MAKA_FAAKINANGA_NAME" Language="es_ES">
      <Text>'Esi Maka Faakinanga</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_KAVA_CEREMONY_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Ceremonia del kava</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LAPITA_ORIGINS_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Orígenes lapitas</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Un jefe tribal y su "matapule" se bañan en el "vai kaukau", mientras sus antepasados descansan cerca, en tumbas reales cubiertas con guirnaldas de hibisco. En la quietud del agua, en la constancia de la tierra: maná.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Fonua</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>El maná mantiene Tonga unido.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>El maná le confiere fuerza.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Los líderes de Tonga se congregan para dar la bienvenida a un nuevo jefe tribal. Al beber el kava, sellan el vínculo cósmico entre ellos mismos y el dominio tongano. Todo debe hacerse según la tradición de sus antepasados para que la ceremonia sea "tapu", sagrada.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Taumafa Kava</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Primero, coloquemos la comida en el círculo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Primero, cerciorémonos de que todo el mundo está en su sitio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Al preparar el té, todo debe ir según lo planeado: la mesa, puesta; el té, a la temperatura adecuada; el azúcar, incorporado antes que la leche. Incontables ciudadanos del pueblo {1_Civilization_Adj} realizan este ritual a diario, aunque muy pocos recuerdan los días en que el cuenco que se llevaban a los labios estaba repleto de kava.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Ceremonias</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} al Barrio exclusivo Tofi'a.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Nunca es tarde para recordar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Es solo un recuerdo entre muchos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Quienes visitan Ha'amonga 'a Maui contemplan maravillados sus enormes piedras, con la creencia de que solo el mismísimo Maui pudo realizar una hazaña semejante. Los pescadores tonganos observan confusos a los turistas desde sus embarcaciones.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>La carga de Maui</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+2 de Población en {1_STORY_CITY}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>La carga de Maui es una bendición para {1_STORY_CITY}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>La carga de Maui es la bendición de todo Tonga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Al igual que otros antes que él, sobre el hermano menor de un noble linaje recae el peso de la tehina y todo cuanto acarrea consigo: proclamar el nombre de la familia en tierras lejanas y mantener con vida sus tradiciones oceánicas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Una noble tarea</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095B_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Una formación de aves desconocidas presagia un éxito doble: hay tierra cerca y las capacidades de la tehina son buenas y auténticas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>La historia continúa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095B_IMPERATIVE" Language="es_ES">
      <Text>Conoce a una civilización de Tierras lejanas o a una potencia independiente.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Este nombre será famoso en todas partes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095B_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Una noble tarea</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Las tradiciones son más fuertes cerca de casa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095D_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a la Tehina.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095D_NAME" Language="es_ES">
      <Text>El viento guía su rumbo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095E_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095E_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Desconocidos de tierras lejanas conocerán el nombre de Tonga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Las ansias de conocer mundo, que a menudo embelesan a los exploradores, los llevan a descubrir maravillas en parajes remotos. Pero este tongano descubre algo mucho más grande: todo aquel que se aleje demasiado acabará retornando una vez más a su hogar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>De vuelta al hogar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+5 al alcance de las rutas comerciales marítimas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Hagamos que los errantes regresen con tributos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Recordémosles dónde está su hogar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Cuando se confirma la noticia de la lealtad de {1_Independent_CS}, muchos nobles menores se disputan la hegemonía de sus tierras. Un jefe, joven e intrépido, se alza como paladín del dominio de Tonga, mientras uno de los ancianos garantiza un sinfín de tributos de sus vasallos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Hambre de poder</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Compra de Monumento gratis.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Promulguemos el dominio marcial.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Compra de Mercado gratis.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Prometamos unas sanas relaciones comerciales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Tras la erupción del {1_Volcano}, los habitantes de {2_STORY_CITY} se preguntan qué fue lo que llevó a sus colonos a buscar refugio a la sombra de un volcán. Los hogares destrozados y los seres queridos desaparecidos indican su estupidez; la riqueza de las tierras de los alrededores, su sabiduría.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>La tierra provee</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+1 a [icon:YIELD_CULTURE] Cultura en todos los distritos urbanos adyacentes a Volcanes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Hay sabiduría en la estupidez.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+1 a [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidad en todos los distritos urbanos adyacentes a Volcanes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Hay estupidez en la sabiduría.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Una familia de tres miembros encuentra una cría de tiburón atrapada en una poza y la consideran un regalo de los dioses. Después de todo, estas criaturas proceden de Pulotu, el paraíso. Pero antes de llegar hasta ella, un golpe de mar se la lleva ante sus ojos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Un obsequio de Pulotu</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Montemos una cacería de tiburones.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Demos las gracias a los dioses.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Mientras cargan a los muertos en carretas, los jefes tribales tonganos analizan el resultado de su campaña. {1_dispersed_independent} podría haber sido un socio comercial o un aliado contra enemigos comunes. En cambio, no queda más que sangre y barro.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Una mancha</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a la infantería.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Los guerreros jamás se librarán de este dolor.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}, pero {2_reward} en pueblos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Los supervivientes se asegurarán de que Tonga recuerde.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Los primeros frutos de la cosecha siempre van a la casa del jefe. El Dr. Rizal hace una pausa para preguntar a un campesino por qué deben entregar su comida en una época de tanta hambre y la respuesta es simple: "El poder real hace posible todas las cosas".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>El Dr. Rizal en Tonga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} en {2_capital}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Continuemos recorriendo las tierras.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>El Dr. Rizal debe encontrarse con ese jefe.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ATTR_ADJUST_CITY_YIELD_PER_CITY_STATE_TRADE_ROUTES" Language="es_ES">
      <Text>Rendimiento por rutas comerciales con ciudades-estado</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ATTR_NUM_CITY_STATE_TRADE_ROUTES" Language="es_ES">
      <Text>Número de rutas comerciales con ciudades-estado</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_LANGI_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Edificio de Cultura exclusivo tongano. +3 a [icon:YIELD_CULTURE] Cultura. +1 a [icon:YIELD_FOOD] Alimentos por adyacencia a recursos y Maravillas. No envejece.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_LANGI_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>Edificio exclusivo tongano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_VAI_KAUKAU_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Edificio de Felicidad exclusivo tongano. +3 a [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidad. +1 a [icon:YIELD_CULTURE] Cultura por adyacencia a Costa y Maravillas. No envejece.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_VAI_KAUKAU_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>Edificio exclusivo tongano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_ESI_MAKA_FAAKINANGA_AUTHOR" Language="es_ES">
      <Text>George Vason</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_ESI_MAKA_FAAKINANGA_QUOTE" Language="es_ES">
      <Text>"Toda la isla se doblegó ante él. Después, volvió la vista hacia otro archipiélago. Nadie dudaba en postrarse ante su poder".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_KAVA_CEREMONY_AUTHOR" Language="es_ES">
      <Text>Tāufa'āhau I</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_KAVA_CEREMONY_QUOTE" Language="es_ES">
      <Text>"Aún son como sus hijos, y son uno con ellos".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LAPITA_ORIGINS_AUTHOR" Language="es_ES">
      <Text>Proverbio tongano</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LAPITA_ORIGINS_QUOTE" Language="es_ES">
      <Text>"Mantente firme, y las olas se romperán".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_TONGA_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+1 a [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influencia en el Palacio y los Ayuntamientos de los asentamientos por adyacencia a Costa. No se pueden usar las acciones [icon:PROJECT] Incorporar ciudad-estado y Reclutar unidad.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_INTRO_TEXT_TONGA" Language="es_ES">
      <Text>Con los astros como única guía, las embarcaciones de doble casco tonganas surcan mares aún por cartografiar. Meciéndose entre mareas y cánticos, buscan nuevos puertos silvestres, atolones y caladeros. Escucha el tambor hendido y el embate de las olas contra el casco: te aguardan costas ignotas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_TIPS_TEXT_TONGA" Language="es_ES">
      <Text>La Tehina es una unidad de exploración exclusiva que puede adentrarse en el Océano profundo incluso en la Antigüedad. Úsala para explorar litorales lejanos y descubrir potencias con las que trabar amistad.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TONGA_COMPLETE_WONDER_HA_AMONGA_A_MAUI_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Como Tonga, completa el Ha'amonga 'a Maui.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TONGA_COMPLETE_WONDER_HA_AMONGA_A_MAUI_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Ha'amonga 'a Maui</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TONGA_LEGACY_PATH_CULTURAL_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Como Tonga, completa una Ruta de legado cultural.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TONGA_LEGACY_PATH_CULTURAL_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Ruta de legado de Tonga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CIV_WONDER_PRODUCTION_TONGA_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+30 % a la[icon:YIELD_PRODUCTION] Producción para la [icon:WONDER] Maravilla asociada de Tonga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_ESI_MAKA_FAAKINANGA_COMBAT_STRENGTH_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+3 a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate de las unidades de infantería y navales adyacentes a Costa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_KAVA_CEREMONY_BEFRIEND_INDEPENDENT_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+100 % a la [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influencia destinada a iniciar y apoyar el proyecto [icon:PROJECT] Trabar amistad con independiente, siempre y cuando la [icon:INDEPENDENT_POWER] potencia independiente en cuestión se encuentre en Tierras lejanas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LAPITA_ORIGINS_CS_TRADE_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Recibes una [icon:TRADE_ROUTE] ruta comercial gratis cuando una nueva [icon:CITYSTATE] ciudad-estado pasa a estar bajo tu suzeranía.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LAPITA_ORIGINS_MONUMENT_INFLUENCE_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+1 a [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influencia en Monumentos adyacentes a Costa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LAPITA_ORIGINS_OCEAN_TRADE_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Las [icon:TRADE_ROUTE] rutas comerciales pueden cruzar casillas de Océano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_TOFI_A_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Barrio exclusivo tongano. Se crea al construir un Langi y un Vaikaukau en el mismo distrito. +2 a [icon:YIELD_CULTURE] Cultura por cada [icon:TRADE_ROUTE] ruta comercial con una [icon:CITYSTATE] ciudad-estado que tengas. Los [icon:UNIT_SCOUT] Batidores de cualquier era que pertenezcan a un imperio con un Tofi'a pueden adentrarse en el océano sin sufrir daño, aunque no pueden desembarcar en Tierras lejanas durante la Antigüedad.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_TOFI_A_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>+2 a [icon:YIELD_CULTURE] Cultura por cada [icon:TRADE_ROUTE] ruta comercial con una [icon:CITYSTATE] ciudad-estado que tengas. Los [icon:UNIT_SCOUT] Batidores de cualquier era que pertenezcan a un imperio con un Tofi'a pueden adentrarse en el océano sin sufrir daño, aunque no pueden desembarcar en Tierras lejanas durante la Antigüedad.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_NGATU_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+1 a [icon:YIELD_CULTURE] Cultura en edificios de [icon:YIELD_WAREHOUSE] almacenamiento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_TAKUAKA_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+1 a la [icon:YIELD_PRODUCTION] Producción en Barcos pesqueros de [icon:YIELD_CITIES] ciudades. +2 a [icon:YIELD_SCIENCE] Ciencia en Barcos pesqueros de Arrecifes en todos los asentamientos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_TONGIAKI_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+10 al alcance de [icon:TRADE_ROUTE] rutas comerciales navales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_TONGA_ABILITY_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>[BLIST][LI][B]+1 a [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influencia[/B] en el [B]Palacio[/B] y los [B]Ayuntamientos[/B] por adyacencia a [B]Costa[/B].[LI]No se puede usar la [icon:PROJECT] acción [B]Incorporar ciudad-estado[/B] o [B]Reclutar unidad[/B].[LI][B]+30 % a la[icon:YIELD_PRODUCTION] Producción [/B]destinada a construir el [B]Ha'amonga 'a Maui[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_TONGA_ABILITY_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Los señores del sur</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TREE_CIVICS_AQ_TONGA_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Principios de Tonga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KALIA_2_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Unidad naval exclusiva de Tonga de categoría 3. +5 a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate contra [icon:CITY_FORTIFIED] distritos fortificados.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KALIA_BASE_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Unidad naval exclusiva de Tonga. +5 a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate contra [icon:CITY_FORTIFIED] distritos fortificados.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KALIA_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Unidad naval exclusiva de Tonga de categoría 2. +5 a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate contra [icon:CITY_FORTIFIED] distritos fortificados.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_TEHINA_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Batidor exclusivo de Tonga. Puede entrar en el Océano (sin recibir daño). No puede desembarcar en Tierras lejanas. Puede utilizar [icon:Action_Pillage] Asalto costero contra descubrimientos adyacentes y embarcar desde el comienzo de la era.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_HIMIKO_ALT_TONGA_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>[B]Tonga[/B] complementa a [B]Himiko[/B] desde un punto de vista estratégico.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_HIMIKO_TONGA_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>[B]Tonga[/B] complementa a [B]Himiko[/B] desde un punto de vista estratégico.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_JOSE_RIZAL_TONGA_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>[B]Tonga[/B] complementa a [B]José Rizal[/B] desde un punto de vista estratégico.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_TONGA_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Juega como [B]Tonga[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_TONGA_HAWAII_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>[B]Tonga[/B] y [B]Hawái[/B] son dos potencias del Pacífico.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_KALIA_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+{1_amount} a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate contra [icon:CITY_FORTIFIED] distritos fortificados.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_KALIA_PREVIEW" Language="es_ES">
      <Text>+{1_Amount} contra distritos fortificados</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_ESI_MAKA_FAAKINANGA_ADJACENT_TO_COAST_COMBAT_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+{1_Amount} 'Esi Maka Faakinanga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_NGATU_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Ngatu</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_TAKUAKA_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Takuaka</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_TONGIAKI_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Tongiaki</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KALIA_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Kalia|Kalia</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_TEHINA_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Tehina|Tehinas</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>