<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA1" Language="fr_FR">
      <Text>Lapaha </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA10" Language="fr_FR">
      <Text>Tongoleleka</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA11" Language="fr_FR">
      <Text>Faleloa</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA12" Language="fr_FR">
      <Text>Pukotala</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA13" Language="fr_FR">
      <Text>Falevai</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA14" Language="fr_FR">
      <Text>Ha'ateiho</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA15" Language="fr_FR">
      <Text>Holopeka</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA16" Language="fr_FR">
      <Text>'Atele </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA17" Language="fr_FR">
      <Text>Fotua</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA18" Language="fr_FR">
      <Text>Lotofoa</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA19" Language="fr_FR">
      <Text>Koulo</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA2" Language="fr_FR">
      <Text>Toloa </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA20" Language="fr_FR">
      <Text>Felemea</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA21" Language="fr_FR">
      <Text>Kolonga</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA22" Language="fr_FR">
      <Text>Fua'amotu</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA23" Language="fr_FR">
      <Text>Folaha</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA24" Language="fr_FR">
      <Text>Malapo</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA25" Language="fr_FR">
      <Text>Holonga</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA26" Language="fr_FR">
      <Text>Ha'amea</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA27" Language="fr_FR">
      <Text>Pangai</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA28" Language="fr_FR">
      <Text>Vaotu'u</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA29" Language="fr_FR">
      <Text>Hauloto</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA3" Language="fr_FR">
      <Text>Heketā</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA30" Language="fr_FR">
      <Text>Tokomololo</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA4" Language="fr_FR">
      <Text>Mu'a</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA5" Language="fr_FR">
      <Text>Tatakamotonga</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA6" Language="fr_FR">
      <Text>Nukuleka </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA7" Language="fr_FR">
      <Text>Fakatefenga</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA8" Language="fr_FR">
      <Text>Mele Havea</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA9" Language="fr_FR">
      <Text>Vaipuna</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_1" Language="fr_FR">
      <Text>Nua</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_10" Language="fr_FR">
      <Text>Fefafa</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_2" Language="fr_FR">
      <Text>Kaloafutonga</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_3" Language="fr_FR">
      <Text>Lātūtama </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_4" Language="fr_FR">
      <Text>Fatafehi </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_5" Language="fr_FR">
      <Text>Talafaiva</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_6" Language="fr_FR">
      <Text>Mataukipa</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_7" Language="fr_FR">
      <Text>Sāngone </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_8" Language="fr_FR">
      <Text>Vaelaveamata</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_9" Language="fr_FR">
      <Text>Tuutanga </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_1" Language="fr_FR">
      <Text>Takalaua </Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_10" Language="fr_FR">
      <Text>Apuanea</Text>
      <Gender>masculine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_2" Language="fr_FR">
      <Text>Kau'ulufonua</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_3" Language="fr_FR">
      <Text>Havea </Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_4" Language="fr_FR">
      <Text>Lo'au</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_5" Language="fr_FR">
      <Text>Kaloa</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_6" Language="fr_FR">
      <Text>Kofutu</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_7" Language="fr_FR">
      <Text>Ma'uhau</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_8" Language="fr_FR">
      <Text>Tu'i-tā-tui</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_9" Language="fr_FR">
      <Text>Momo</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_TONGA_ADJECTIVE" Language="fr_FR">
      <Text>tongien|tongienne|tongiens|tongiennes</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_TONGA_FULLNAME" Language="fr_FR">
      <Text>Empire tongien</Text>
      <Gender>masculine:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_TONGA_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Tonga</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_ANTIQUITY_63_MAJOR_TONGA_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Teouma</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_ANTIQUITY_63_MINOR_TONGA_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ni-Vanuatu</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_LANGI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Il existe au moins 22 tertres funéraires, ou "langi," dans les environs de Lapaha, ancienne capitale de l'Empire Tu'i Tonga, bien que la tradition orale évoque 45 de ces sites, répandus dans le royaume. Chacun de ces grands tombeaux a été édifié pour accueillir un roi tongien ou des membres de sa famille. Cette coutume est restée en vigueur entre la moitié du XIVe siècle et le XVIIIe siècle, et de nos jours encore, dans certaines familles tongiennes, on transmet oralement l'histoire des personnes inhumées dans les langi et on entretient rituellement les sépultures.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_LANGI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Aujourd'hui, les langi ont l'apparence de grands tumuli, de forme vaguement rectangulaire, dont les étages sont délimités par des pierres extraites du littoral. Pour construire un langi, les ouvriers extrayaient des roches calcaires ou coralliennes dans des carrières situées sur la côte ou sur une île voisine. Certaines histoires font état de pierres colossales transportées sur plusieurs canoës. Les pierres étaient disposées bout à bout et jointes aux angles pour former une plateforme de terre. L'édifice prenait ainsi des allures de pyramide à mesure que des degrés successifs étaient ajoutés.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_VAI_KAUKAU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Le Tu'i Tonga et ses chefs étaient considérés sacrés sous bien des aspects. Afin de prévenir toute "pollution" survenant lorsqu'une personne du peuple touchait ou voyait un membre de l'élite de façon incorrecte, les individus de haut rang comme les chefs disposaient de bains séparés appelés "vai kaukau". Les chefs et le Tu'i Tonga se baignaient dans des puits ou des citernes creusés par leurs sujets à cette fin expresse. Si certains dirigeants ont pu autoriser leurs domestiques à se servir de leurs bains, les croyances voulaient qu'un simple mortel qui entrerait dans une eau aussi "tapu" tomberait malade, voire succomberait.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_VAI_KAUKAU_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Nombre de ces puits existent encore de nos jours sur les îles Tonga, et on sait de source sûre que plusieurs d'entre eux appartenaient au Tu'i Tonga. Parfois, ce dernier et ses chefs se baignaient ensemble, tandis qu'un duel à mort entre deux hommes était organisé à proximité pour leur divertissement. L'un des puits ayant survécu est d'ailleurs nommé "Hoaheu" en référence à cette activité, ce qui signifie "une paire (d'hommes) parant des coups". D'autres bassins portent le nom de buttes voisines où les hommes du chef pratiquaient la chasse aux pigeons. Les oiseaux ainsi pris étaient préparés et cuits dans du lait de coco, en vue d'un repas que la communauté locale venait partager avant de laisser le chef et sa suite se baigner et se retirer pour la nuit.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>L'histoire des Tonga est longue et remarquable, mais aussi en grande partie cachée dans les brumes du temps. Les sources écrites ne commençant que très tard, avec l'arrivée des Européens au XVIIe siècle, beaucoup de ce passé n'est accessible que par les traditions orales et les fouilles archéologiques.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Les premiers habitants des Tonga arrivent sur leurs côtes aux environs du XIIIe siècle avant l'ère commune. Ces talentueux navigateurs venant de l'Asie du Sud-Est font partie du peuple lapita qui s'est rapidement répandu dans tout le Pacifique. Leur présence est surtout marquée par les restes de poteries bien spécifiques, essentiellement destinées à la cuisine et au stockage, décorées de motifs géométriques répétés. Cependant, deux siècles plus tard, ces motifs disparaissent des poteries sans que nous en connaissions la raison.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="fr_FR">
      <Text>La période qui suit (de 700 avant l'ère commune à l'an 400) marque la transition vers une société polynésienne permanente aux Tonga. Tandis que les premières générations d'explorateurs lapita vivaient sur la côte et comptaient presque entièrement sur l'océan pour se nourrir et vivre, le peuple aux poteries non décorées se déplace plus à l'intérieur des terres, établissant fermes, plantations et élevages. Mais aux alentours de l'an 400, un autre changement non expliqué a lieu : les Tongiens arrêtent totalement de produire des poteries. L'absence de tessons de céramique et d'autres preuves archéologiques dure plusieurs siècles et très peu de choses sont connues sur les événements de cette période. Une chose est sûre, la société continue à se développer et à croître, et vers 950, le clan Tu'i Tonga commence à consolider son pouvoir sur l'île de Tongatapu.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="fr_FR">
      <Text>D'après la légende, les Tu'i Tonga ("rois des Tonga") descendent du demi-dieu 'Aho'eitu, fils du dieu 'Eitumātupu'a et d'une mortelle dénommée 'Ilaheva. Cette origine divine les place au-dessus de leurs prédécesseurs, et pendant les siècles qui suivent, les Tu'i Tonga étendent leur puissance pour former un véritable empire maritime. Les hommes de la famille royale sont envoyés dans les îles voisines pour les mettre sous le contrôle du clan, soit par le mariage, soit par la conquête.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="fr_FR">
      <Text>Maintenir une autorité cohérente sur un groupe d'archipels est un défi exigeant une manière innovante de concevoir un empire. Un gouvernement direct est impossible, mais les bateaux des Tu'i Tonga sont capables de faire des navettes régulières entre les îles, permettant un dialogue constant. La portée des Tu'i Tonga crée des voies commerciale, aussi bien à l'intérieur de leur domaine que vers d'autres royaumes plus lointains du Pacifique. Les origines divines des Tu'i Tonga, ainsi que les croyances et pratiques associées, jouent également un rôle crucial dans le maintien du pouvoir. Le roi possède une forte connexion à la terre, qui tire sa fertilité directement de lui. Pour rester dans ses bonnes grâces, toutes les îles lui donnent leurs premières récoltes en tribut ('inasi), en échange de quoi, le roi leur garantit une météo clémente et un sol fertile pour la prochaine année.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="fr_FR">
      <Text>La nature sacrée du roi s'étend à son corps physique : tout ce qui le touche, y compris la nourriture, devient sacro-saint (tapu) et les contacts directs avec les autres personnes sont limités. Ses cheveux ne peuvent pas être coupés et tout tatouage doit être effectué aux Samoa, car les habitants de ces îles ne sont pas soumis au même tapu que ceux des Tonga (même si, d'après certains, ils peuvent tout de même mourir de la proximité directe avec le roi). Le Tu'i Tonga est servi par des matapule, des porte-parole servant de médiateurs pour ses interactions avec le monde. Pendant les premiers siècles, ces matapule sont souvent des étrangers : n'appartenant pas à la culture tongienne, ils sont immunisés à une partie du tapu entourant le roi. Ils ne sont pas des conseillers politiques, mais dirigent les affaires quotidiennes et cérémonielles de la cour, et prennent par exemple la direction des cérémonies du kava. Le matapule sert aussi de compagnon au roi qui est isolé du reste du monde, et peut partager avec lui des moments interdits aux autres, comme les repas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="fr_FR">
      <Text>Le clan des Tu'i Tonga atteint son apogée au XIIIe siècle, avec l'ère des constructions monumentales. Pendant cette période, sa puissance et sa population croissent au point de pouvoir dresser d'immenses structures dont beaucoup sont encore visibles de nos jours. Des monticules sont érigés dans des buts divers : certains servent de trône aux chefs ('esi), d'autres de tumulus funéraires (langi), et d'autres encore de pièges pour la chasse royale au pigeon (sia heu lupe). Des vai kaukau, des puits coniques, sont construits non loin pour servir de bains sacrés réservés au roi. Le célèbre trilithe Ha'amonga 'a Māui est également érigé pendant cette période par Tu'i-tā-tui, 11e Tu'i Tonga, de même que le trône royal Maka Fa'akinanga. Ces monuments nécessitent une infrastructure significative, tant en termes de main-d'œuvre que d'organisation, et jouent un rôle important dans l'ordre social de la société tongienne, en particulier pour les rois et les chefs.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8" Language="fr_FR">
      <Text>Dès le XVe siècle, des dissensions internes et externes commencent à éroder le pouvoir des Tu'i Tonga. Suite à l'assassinat du 23e roi, Takalaua, son successeur Kau'ulufonua crée une diarchie : il garde le commandement des Tu'i Tonga, et son frère Mo'ungāmotu'a prend la tête d'une nouvelle dynastie, les Tu'i Ha'atakalaua. Sous ce modèle, les Tu'i Ha'atakalaua prennent le contrôle politique de l'empire, tandis que les Tu'i Tonga conservent le pouvoir spirituel. L'influence des Samoa se fait de plus en plus sentir aux Tonga, grâce notamment à des mariages avec les Tu'i Tonga et l'établissement d'un nouveau rôle, le falefā, pour conseiller et influencer les dirigeants politiques. Une autre division administrative a lieu deux siècles plus tard, entraînant la soumission des Tu'i Ha'atakalaua à la toute jeune dynastie de Tu'i Kanokupolu. Les Européens découvrent les Tonga en 1616 et la lignée Tu'i Tonga prend fin en 1865.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_ESI_MAKA_FAAKINANGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Près du Ha'amonga 'a Māui se trouve une grande et large pierre faite de corail et de calcaire nommée 'Esi Maka Faakinanga, ou "pierre sur laquelle s'appuyer". Elle date de la même période que celles du Ha'amonga 'a Māui, érigées au XIIIe siècle par le 11e Tu'i Tonga. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_ESI_MAKA_FAAKINANGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>La légende fait de cette pierre le trône royal, mais sa position verticale l'aurait obligé à s'asseoir devant, plutôt que dessus. Tu'i-tā-tui, le roi qui aurait construit ces monuments, était apparemment très grand, mesurant plus de 2 mètres, et se serait tenu dos à la pierre pour se protéger des assassins. De cet endroit, une vue magnifique et dégagée de l'île est possible, ce qui lui permettait de voir de loin tous ceux qui s'approchaient.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_KAVA_CEREMONY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Le kava, une plante aux propriétés légèrement psychotropes, est un élément important de la société tongienne passée et actuelle. Lorsque le Tu'i Tonga revient de voyage, gagne de nouveaux territoires et sujets, ou meurt, une grande cérémonie royale du kava, nommée Taumafa kava, se tient. Une organisation stricte des rangs hiérarchiques est respectée avec un cercle intérieur de personnes de haut rang assises au centre, et le roi à leur tête. Au-delà de ce premier cercle, les gens du commun peuvent observer la cérémonie de plus loin. Cet événement montre les responsabilités que les nobles et le peuple ont les uns pour les autres : le roi et les chefs protègent le peuple, qui en retour veille sur eux et les sert. De plus petites cérémonies du kava sont également importantes dans la vie quotidienne de la société tongienne. N'ayant pas de système judiciaire structuré, le roi, ou le chef tient une audience quotidienne avec du kava où ses conseillers et chefs de famille lui font part des inquiétudes de ses sujets. Aujourd'hui, le Taumafa kava est encore important dans la succession royale, et boire du kava reste un passe-temps commun des hommes des Tonga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_KAVA_CEREMONY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>On retrouve le kava dans le mythe originel des rois tongiens et de leur nature sacrée. Dans la légende, un jeune homme nommé 'Aho'eitu, fils d'une femme mortelle et d'un dieu, quitte sa maison à la recherche de son père. Il escalade un arbre géant jusqu'au ciel, royaume des dieux, où il rencontre son père et tout un tas de frères plus âgés. Ils jouent et s'affrontent dans divers sports et rapidement, 'Aho'eitu se révèle être le favori du père. Jaloux, ses frères le tuent, jettent sa tête dans les fourrés et cuisent le reste du corps pour le manger. Lorsque le père leur demande où est son jeune fils, il réalise ce que les frères ont fait. Demandant un grand bol de kava, il force les frères à vomir 'Aho'eitu dedans et y ajoute sa tête. Le bol est couvert et laissé à reposer une nuit. Le lendemain matin, 'Aho'eitu est miraculeusement vivant, ressuscité dans le kava. Son père l'envoie alors sur Terre pour régner en tant que Tu'i Tonga, demi-dieu à jamais à cheval entre la vie et la mort.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_LAPITA_ORIGINS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Les traces archéologiques indiquent une colonisation humaine des îles Tonga dès le premier millénaire avant notre ère. Ces premiers colons font partie d'une communauté connue sous le nom de culture Lapita, un groupe de peuples austronésiens du Néolithique qui a colonisé une grande partie de l'Océanie. Ils développent un système de commerce maritime solide dans toute la Polynésie, échangeant notamment leurs poteries au style unique, marquées par des motifs géométriques distincts. D'abord installés principalement le long des côtes, des campements finissent par se déplacer vers l'intérieur des terres et l'agriculture devient plus importante.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_LAPITA_ORIGINS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Ce style de poterie unique finit par disparaître plusieurs siècles plus tard et, bien que les îles Tonga restent habitées, la production de poteries cesse définitivement aux alentours de l'an 400, pour des raisons inconnues. Plus tard, pendant la période de l'empire maritime tongien, une nouvelle forme d'artisanat se développe, le ngatu : des étoffes faites d'écorce de mûrier, aussi appelées "tapa". Les morceaux d'écorce sont aplatis à l'aide d'un maillet et assemblés pour créer un tissu. Le ngatu est utilisé aussi bien pour fabriquer des vêtements que dans le cadre de cérémonies. Dans ces derniers cas, il est alors magnifiquement décoré d'illustrations de faune et flore. Aujourd'hui encore, les Tongiens utilisent le ngatu lors de mariages, de funérailles et d'autres événements culturels importants.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_QUARTER_TOFI_A_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>La société tongienne était organisée selon un complexe système hiérarchique. Les terres arables et hospitalières appartenaient au roi, qui faisait don de certaines parcelles à ses chefs. Ces derniers en faisaient de même avec leurs parents et loyaux sujets. Le domaine d'un chef, appelé "tofi'a", disposait de zones dédiées au bain, à la chasse aux pigeons et à la cuisine, ainsi que d'un endroit réservé aux domestiques et leur famille. Les membres du bas peuple, qui vivaient sur le reste des terres et les cultivaient, reversaient au chef une portion de leurs récoltes et des autres biens qu'ils produisaient. Le chef, quant à lui, envoyait un tribut au Tu'i Tonga. Ce système de relations et d'obligations assurait une administration stable sur le vaste territoire contrôlé par les Tongiens.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_QUARTER_TOFI_A_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>À l'époque actuelle, le régime foncier est déterminé par la Constitution, et les titres de propriété sont uniquement accordés via succession ou directement par le roi. De tels titres octroient la possession d'un tofi'a, que les nobles peuvent diviser pour louer les parcelles à des roturiers. En lieu et place d'un complexe système de relations familiales et d'échanges mutuels, la société tongienne contemporaine est davantage régie par la classe sociale et l'éducation.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_KALIA_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Développé à partir d'un modèle antérieur similaire à un catamaran, appelé "tongiaki", le kalia est un canoë double avec de grandes voiles triangulaires, semblable au drua des autres peuples polynésiens. Le kalia remplit deux objectifs principaux dans la société tongienne : la guerre et le transport de marchandises. Ce type de canoë peut contenir des dizaines d'hommes, en plus de nourriture et d'objets de prestige. Leur disposition de la périphérie vers le centre sert également à symboliser la puissance du roi. Les navigateurs tongiens forment une classe à part, prisée pour leur expertise et employée directement par le roi ou ses chefs.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_KALIA_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>La construction d'un kalia peut prendre jusqu'à 7 ans et le besoin en bois entraîne le développement du commerce avec les îles Fidji qui disposent de plus de forêts. Les constructeurs tongiens établissent des avant-postes dans ces îles, qui finiront par se développer en véritables colonies. Bien qu'il semblerait que les Tongiens aient originellement acquis le kalia en le gagnant dans une guerre contre les Fidji, ils finissent par obtenir le monopole de sa construction et de son utilisation. Aucun kalia ne prend la mer sans un navigateur tongien et aucun résident des Fidji ne peut visiter les Tonga sans prendre pied sur un kalia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_KALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Développé à partir d'un modèle antérieur similaire à un catamaran, appelé "tongiaki", le kalia est un canoë double avec de grandes voiles triangulaires, semblable au drua des autres peuples polynésiens. Le kalia remplit deux objectifs principaux dans la société tongienne : la guerre et le transport de marchandises. Ce type de canoë peut contenir des dizaines d'hommes, en plus de nourriture et d'objets de prestige. Leur disposition de la périphérie vers le centre sert également à symboliser la puissance du roi. Les navigateurs tongiens forment une classe à part, prisée pour leur expertise et employée directement par le roi ou ses chefs.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_KALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>La construction d'un kalia peut prendre jusqu'à 7 ans et le besoin en bois entraîne le développement du commerce avec les îles Fidji qui disposent de plus de forêts. Les constructeurs tongiens établissent des avant-postes dans ces îles, qui finiront par se développer en véritables colonies. Bien qu'il semblerait que les Tongiens aient originellement acquis le kalia en le gagnant dans une guerre contre les Fidji, ils finissent par obtenir le monopole de sa construction et de son utilisation. Aucun kalia ne prend la mer sans un navigateur tongien et aucun résident des Fidji ne peut visiter les Tonga sans prendre pied sur un kalia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_TEHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>La société tongienne forme un réseau complexe de rangs et de statuts dépendant des relations familiales et des mariages. La polygamie et le divorce y sont courants, ce qui entraîne une compétition féroce pour les terres et l'influence lors des héritages. On retrouve souvent les tehina ("petits frères") dans ces courses, parfois en tant que véritable frère, ou parfois en tant que cousin ou autre membre proche de la famille. Le Tu'i Tonga envoie ces hommes sur les autres îles pour se marier à une femme liée à la structure gouvernementale et ainsi mettre le territoire sous la coupe plus vaste du gouvernement du Tu'i Tonga. Le chef fournit les navires et guerriers nécessaires à l'expédition, mais c'est au tehina lui-même qu'il revient de trouver une femme de haut rang et d'établir un réseau de soutien dans cette nouvelle zone.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_TEHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Un tehina réussissant sa mission incorpore son nouveau territoire dans le système du 'inasi, ou "tribut", qui maintient l'empire maritime des Tonga soudé. En tant que nouveau chef de facto, ses sujets doivent lui fournir une portion des produits de leur terre, qu'il fera passer au Tu'i Tonga, situé au centre du système. De cette façon, la périphérie continue à s'étendre et ce réseau de membres de la famille et d'échanges tournés de l'extérieur vers le centre forme un arrangement stable et durable.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_LANGI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Langi|Langi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_VAI_KAUKAU_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Vai kaukau|Vai kaukau</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_TOFI_A_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Tofi'a|Tofi'a</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_AFULILO_RIVER_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Afulilo</Text>
      <Gender>masculine:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_BA_RIVER_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ba</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_DREKETI_RIVER_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Dreketi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_LATA_RIVER_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Lata</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_PAPENO_O_RIVER_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Papenoo</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_CURACOA_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Curacoa </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_FONUAFO_OU_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Fonuafo'ou</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_HUNGA_TONGA_HUNGA_HA_APAI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Hunga Tonga</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_NIUAFO_OU_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Niuafo'ou</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_NIUATAHI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Niuatahi </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_ESI_MAKA_FAAKINANGA_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>ʻEsi Maka Faakinanga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_KAVA_CEREMONY_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Cérémonie du kava</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LAPITA_ORIGINS_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Descendance des Lapita</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Un chef et son matapule se baignent dans le vai kaukau, tandis que leurs ancêtres reposent dans les tombes royales voisines, décorées de guirlandes d'hibiscus. Et dans l'eau qui demeure figée, dans la terre que rien n'ébranle, circule le mana.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Fonua</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Le mana assure la cohésion des Tonga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Le mana lui donne de la force.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les plus grandes figures des Tonga se rassemblent pour accueillir un nouveau chef parmi eux. En buvant une mixture de kava, ils scellent le lien cosmique qui les unit à leurs terres. Il s'agit d'une cérémonie tapu (sacrée), et tout doit se dérouler selon les rites des ancêtres.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Taumafa kava</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Plaçons d'abord la nourriture à l'intérieur du cercle.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Vérifions d'abord si tout le monde est à sa place.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>La préparation du thé suit un déroulé très précis : il faut mettre la table, préparer le thé à la bonne température et verser le sucre avant le lait. De nombreux citoyens du monde {1_Civilization_Adj} pratiquent ce rituel au quotidien, mais peu se souviennent de l'époque où le bol apporté à leurs lèvres contenait du kava.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Cérémonies</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour le quartier exclusif tofi'a.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Il n'est jamais trop tard pour se souvenir.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Il ne s'agit que d'un souvenir parmi d'autres.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les visiteurs sont émerveillés à la vue du Ha'amonga 'a Māui, un imposant trilithe. À leurs yeux, seul Māui pourrait avoir assemblé ces pierres. Les pêcheurs tongiens observent les touristes d'un regard perplexe.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Le fardeau de Māui</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Population +2 à {1_STORY_CITY}</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Le fardeau de Māui est une bénédiction pour {1_STORY_CITY}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Le fardeau de Māui est une véritable bénédiction pour les Tonga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Comme beaucoup d'autres avant lui, le cadet d'une famille noble hérite du titre de tehina et de toutes les responsabilités qui en découlent. Il emportera son nom jusqu'aux rivages lointains et perpétuera les traditions marines.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Une noble tâche</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095B_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Une formation d'oiseaux inhabituelle est annonciatrice de deux bonnes nouvelles : la terre n'est plus très loin et les capacités du tehina ne sont plus à prouver.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>L'histoire se poursuit.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095B_IMPERATIVE" Language="fr_FR">
      <Text>Rencontrez une civilisation ou une puissance indépendante dans une contrée lointaine.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>L'on connaîtra ce nom par-delà l'horizon.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095B_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Une noble tâche</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Plus on est proche de nos terres, plus les traditions sont fortes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095D_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour le tehina.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095D_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les oiseaux le guident.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095E_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095E_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les habitants des terres lointaines connaîtront le nom des Tonga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>La soif de voyage des explorateurs les mène à découvrir de véritables merveilles dans des terres lointaines. Mais ce Tongien a compris quelque chose de plus incroyable encore : en voyageant suffisamment loin, on finit par se retrouver chez soi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Retour au bercail</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Portée des routes commerciales maritimes +5.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Que les voyageurs ne reviennent pas les mains vides.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Rappelons-leur d'où ils viennent.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Lorsque la nouvelle confirmant la loyauté {1: plural 1?{1: gender *:vowel?de l'; m?du ; f?de la }; 2?des ;}{1_Independent_CS} se répand, de nombreux petits nobles se disputent l'hégémonie sur ses terres. Un chef, jeune et téméraire, promet de faire triompher la suprématie de Tonga, tandis qu'un ancien garantit un tribut ininterrompu de la part du vassal.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>En quête de pouvoir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Achat gratuit d'un monument.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Établissons la domination militaire.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Achat gratuit d'un marché.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Veillons au maintien de bonnes relations commerciales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Suite à l'éruption du volcan {1_Volcano}, les habitants {2: gender *:vowel?d'; other?de ;}{2_STORY_CITY} s'interrogent sur ce qui a pu inciter les colons à s'établir sous son ombre. Ceux en proie aux émotions pensent aux demeures dévastées et aux proches disparus ; ceux qui privilégient la raison, aux richesses des terres environnantes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Les dons de la terre</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +1 pour les districts urbains adjacents aux volcans.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Il y a de la raison dans les émotions.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur +1 pour les districts urbains adjacents aux volcans.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Il y a des émotions dans la raison.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les trois membres d'une famille trouvent un jeune requin pris au piège dans une flaque de marée et y voient un cadeau des dieux. Après tout, l'on ne trouve ces créatures qu'à Pulotu, le paradis. Mais avant qu'ils aient le temps de l'attraper, la marée monte et emporte le squale.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Un cadeau de Pulotu</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Organisons une chasse aux requins.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Remercions les dieux.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Alors que l'on emporte les morts, les chefs tongiens pensent aux conséquences de leur campagne. Le peuple {1_dispersed_independent} aurait pu être un partenaire commercial, ou un allié contre un ennemi commun. Finalement, il n'y aura eu qu'un bain de sang.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Gâchis</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour l'infanterie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les guerriers ne seront jamais soulagés de cette souffrance.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}, mais {2_reward} pour les communes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les survivants veilleront à ce que les Tonga paient.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les premières récoltes sont toujours destinées à la maison du chef. Le Dr Rizal s'arrête pour demander à un paysan pourquoi ils doivent donner leur nourriture en ces temps de famine, et la réponse qu'il reçoit est simple : "c'est le pouvoir du roi qui donne vie à toutes choses".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Dr Rizal aux Tonga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} à {2_capital}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Continuons de visiter ces terres.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Le Dr Rizal doit rencontrer ce chef.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ATTR_ADJUST_CITY_YIELD_PER_CITY_STATE_TRADE_ROUTES" Language="fr_FR">
      <Text>Rendement par route commerciale avec les cités-États</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ATTR_NUM_CITY_STATE_TRADE_ROUTES" Language="fr_FR">
      <Text>Nombre de routes commerciales avec les cités-États</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_LANGI_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Bâtiment culturel exclusif aux Tongiens. [icon:YIELD_CULTURE] Culture +3. [icon:YIELD_FOOD] Nourriture +1 par merveille et ressource adjacentes. Intemporel.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_LANGI_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Bâtiment exclusif aux Tonga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_VAI_KAUKAU_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Bâtiment générant du Bonheur exclusif aux Tongiens. [icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur +3. [icon:YIELD_CULTURE] Culture +1 par côte et merveille adjacentes. Intemporel.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_VAI_KAUKAU_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Bâtiment exclusif aux Tonga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_ESI_MAKA_FAAKINANGA_AUTHOR" Language="fr_FR">
      <Text>George Vason</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_ESI_MAKA_FAAKINANGA_QUOTE" Language="fr_FR">
      <Text>"L'île entière s'est soumise à lui. De là, il est passé à un autre archipel, qui est tombé lui aussi volontiers sous sa coupe."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_KAVA_CEREMONY_AUTHOR" Language="fr_FR">
      <Text>Taufa'ahau Ier</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_KAVA_CEREMONY_QUOTE" Language="fr_FR">
      <Text>"Ils sont encore comme ses enfants, une seule famille."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LAPITA_ORIGINS_AUTHOR" Language="fr_FR">
      <Text>Proverbe tongien</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LAPITA_ORIGINS_QUOTE" Language="fr_FR">
      <Text>"Reste ferme et les vagues se briseront sur toi."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_TONGA_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_DIPLOMACY] Influence +1 pour les hôtels de ville et le palais adjacents à côte dans les colonies. Impossible d'utiliser [icon:PROJECT] les actions de Cité-État : absorption ou levée d'unité.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_INTRO_TEXT_TONGA" Language="fr_FR">
      <Text>À travers les mers inconnues voguent les pirogues à balancier des Tongiens, guidés uniquement par la lueur des étoiles. La mélodie des chanteurs les pousse à chercher de nouvelles criques, de nouveaux atolls et de nouvelles zones de pêche. Écoutez les tambours à fente et le roulis des vagues sur la coque. De nouveaux rivages vous attendent.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_TIPS_TEXT_TONGA" Language="fr_FR">
      <Text>L'éclaireur exclusif tehina peut traverser l'océan profond dès l'Antiquité. Servez-vous-en pour explorer les rivages lointains et vous lier d'amitié avec des puissances indépendantes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TONGA_COMPLETE_WONDER_HA_AMONGA_A_MAUI_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Construire le Ha'amonga 'a Māui avec les Tonga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TONGA_COMPLETE_WONDER_HA_AMONGA_A_MAUI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ha'amonga 'a Māui</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TONGA_LEGACY_PATH_CULTURAL_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer une orientation d'héritage culturelle avec les Tonga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TONGA_LEGACY_PATH_CULTURAL_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Orientation d'héritage des Tonga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CIV_WONDER_PRODUCTION_TONGA_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:WONDER] Merveille associée aux Tongiens : [icon:YIELD_PRODUCTION] Production +30 %.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_ESI_MAKA_FAAKINANGA_COMBAT_STRENGTH_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +3 pour les unités navales et d'infanterie lorsqu'elles sont adjacentes à la côte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_KAVA_CEREMONY_BEFRIEND_INDEPENDENT_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_DIPLOMACY] Influence +100 % pour initier et soutenir le [icon:PROJECT] projet Se lier d'amitié avec une puissance indépendante, à condition que la [icon:INDEPENDENT_POWER] puissance indépendante se trouve dans une contrée lointaine.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LAPITA_ORIGINS_CS_TRADE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Octroie une [icon:TRADE_ROUTE] route commerciale gratuite partant d'une [icon:CITYSTATE] cité-État lorsque vous en devenez le suzerain.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LAPITA_ORIGINS_MONUMENT_INFLUENCE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_DIPLOMACY] Influence +1 pour les monuments adjacents à la côte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LAPITA_ORIGINS_OCEAN_TRADE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Les [icon:TRADE_ROUTE] routes commerciales peuvent traverser l'océan.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_TOFI_A_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Quartier exclusif aux Tongiens. Créé en construisant un langi et un vai kaukau dans le même district. [icon:YIELD_CULTURE] Culture +2 pour chacune de vos [icon:TRADE_ROUTE] routes commerciales reliées à une [icon:CITYSTATE] cité-État. Si un empire dispose d'un tofi'a, ses [icon:UNIT_SCOUT] éclaireurs peuvent entrer sur les cases d'océan sans subir de dégâts, quel que soit l'âge en cours (mais ils ne peuvent pas débarquer sur les contrées lointaines pendant l'Antiquité).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_TOFI_A_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +2 pour chacune de vos [icon:TRADE_ROUTE] routes commerciales reliées à une [icon:CITYSTATE] cité-État. Si un empire dispose d'un tofi'a, ses [icon:UNIT_SCOUT] éclaireurs peuvent entrer sur les cases d'océan sans subir de dégâts, quel que soit l'âge en cours (mais ils ne peuvent pas débarquer sur les contrées lointaines pendant l'Antiquité).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_NGATU_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +1 pour les bâtiments de type [icon:YIELD_WAREHOUSE] Entrepôt</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_TAKUAKA_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_PRODUCTION] Production +1 pour les bateaux de pêche dans les [icon:YIELD_CITIES] villes. [icon:YIELD_SCIENCE] Science +2 pour les bateaux de pêche sur des récifs dans toutes les colonies.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_TONGIAKI_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Portée +10 pour les [icon:TRADE_ROUTE] routes commerciales navales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_TONGA_ABILITY_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[BLIST][LI][B][icon:YIELD_DIPLOMACY] Influence +1[/B] pour les [B]hôtels de ville[/B] et le [B]palais[/B] d'une colonie en cas d'adjacence à la [B]côte[/B].[LI]Impossible d'utiliser [icon:PROJECT] les actions de [B]Cité-État : absorption[/B] et [B]Levée d'unité[/B].[LI][B][icon:YIELD_PRODUCTION] Production +30 %[/B] pour la construction du [B]Ha'amonga 'a Māui[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_TONGA_ABILITY_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Seigneurs du Sud</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TREE_CIVICS_AQ_TONGA_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Dogmes des Tongiens</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KALIA_2_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité navale de niveau 3 exclusive aux Tongiens. [icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +5 contre les districts [icon:CITY_FORTIFIED] fortifiés.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KALIA_BASE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité navale exclusive aux Tongiens. [icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +5 contre les districts [icon:CITY_FORTIFIED] fortifiés.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KALIA_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité navale de niveau 2 exclusive aux Tongiens. [icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +5 contre les districts [icon:CITY_FORTIFIED] fortifiés.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_TEHINA_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Éclaireur exclusif aux Tongiens. Peut pénétrer sur les cases d'océan sans subir de dégâts. Ne peut pas accoster dans les contrées lointaines. Peut utiliser [icon:Action_Pillage] Raid côtier sur les découvertes adjacentes et embarquer au début de l'Âge.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_HIMIKO_ALT_TONGA_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Les [B]Tonga[/B] complètent stratégiquement [B]Himiko[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_HIMIKO_TONGA_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Les [B]Tonga[/B] complètent stratégiquement [B]Himiko[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_JOSE_RIZAL_TONGA_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Les [B]Tonga[/B] complètent stratégiquement [B]José Rizal[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_TONGA_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Jouer avec les [B]Tongiens[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_TONGA_HAWAII_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Les [B]Tonga[/B] et [B]Hawaï[/B] sont des puissances du Pacifique.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_KALIA_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +{1_amount} contre les districts [icon:CITY_FORTIFIED] fortifiés.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_KALIA_PREVIEW" Language="fr_FR">
      <Text>+{1_Amount} contre les districts fortifiés</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_ESI_MAKA_FAAKINANGA_ADJACENT_TO_COAST_COMBAT_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>'Esi Maka Faakinanga : +{1_Amount}</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_NGATU_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ngatu</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_TAKUAKA_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Takuaka</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_TONGIAKI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Tongiaki</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KALIA_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Kalia|Kalia</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_TEHINA_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Tehina|Tehina</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>