<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA1" Language="it_IT">
      <Text>Lapaha </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA10" Language="it_IT">
      <Text>Tongoleleka</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA11" Language="it_IT">
      <Text>Faleloa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA12" Language="it_IT">
      <Text>Pukotala</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA13" Language="it_IT">
      <Text>Falevai</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA14" Language="it_IT">
      <Text>Ha'ateiho</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA15" Language="it_IT">
      <Text>Holopeka</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA16" Language="it_IT">
      <Text>'Atele </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA17" Language="it_IT">
      <Text>Fotua</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA18" Language="it_IT">
      <Text>Lotofoa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA19" Language="it_IT">
      <Text>Koulo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA2" Language="it_IT">
      <Text>Toloa </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA20" Language="it_IT">
      <Text>Felemea</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA21" Language="it_IT">
      <Text>Kolonga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA22" Language="it_IT">
      <Text>Fua'amotu</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA23" Language="it_IT">
      <Text>Folaha</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA24" Language="it_IT">
      <Text>Malapo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA25" Language="it_IT">
      <Text>Holonga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA26" Language="it_IT">
      <Text>Ha'amea</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA27" Language="it_IT">
      <Text>Pangai</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA28" Language="it_IT">
      <Text>Vaotu'u</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA29" Language="it_IT">
      <Text>Hauloto</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA3" Language="it_IT">
      <Text>Heketā</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA30" Language="it_IT">
      <Text>Tokomololo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA4" Language="it_IT">
      <Text>Mu'a</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA5" Language="it_IT">
      <Text>Tatakamotonga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA6" Language="it_IT">
      <Text>Nukuleka </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA7" Language="it_IT">
      <Text>Fakatefenga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA8" Language="it_IT">
      <Text>Mele Havea</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA9" Language="it_IT">
      <Text>Vaipuna</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_1" Language="it_IT">
      <Text>Nua</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_10" Language="it_IT">
      <Text>Fefafa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_2" Language="it_IT">
      <Text>Kaloafutonga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_3" Language="it_IT">
      <Text>Lātūtama </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_4" Language="it_IT">
      <Text>Fatafehi </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_5" Language="it_IT">
      <Text>Talafaiva</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_6" Language="it_IT">
      <Text>Mataukipa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_7" Language="it_IT">
      <Text>Sāngone </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_8" Language="it_IT">
      <Text>Vaelaveamata</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_9" Language="it_IT">
      <Text>Tuutanga </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_1" Language="it_IT">
      <Text>Takalaua </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_10" Language="it_IT">
      <Text>'Apuanea</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_2" Language="it_IT">
      <Text>Kau'ulufonua</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_3" Language="it_IT">
      <Text>Havea </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_4" Language="it_IT">
      <Text>Lo'au</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_5" Language="it_IT">
      <Text>Kaloa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_6" Language="it_IT">
      <Text>Kofutu</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_7" Language="it_IT">
      <Text>Ma'uhau</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_8" Language="it_IT">
      <Text>Tu'i-tā-tui</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_9" Language="it_IT">
      <Text>Momo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_TONGA_ADJECTIVE" Language="it_IT">
      <Text>tongano|tongana|tongani|tongane</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_TONGA_FULLNAME" Language="it_IT">
      <Text>Impero tongano|dell'Impero tongano|all'Impero tongano|l'Impero tongano|dall'Impero tongano</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_TONGA_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Tonga|di Tonga|a Tonga|Tonga|da Tonga</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_ANTIQUITY_63_MAJOR_TONGA_NAME" Language="it_IT">
      <Text>di Teouma|di Teouma|di Teouma|di Teouma</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_ANTIQUITY_63_MINOR_TONGA_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Ni-Vanuatu|dei Ni-Vanuatu|ai Ni-Vanuatu|i Ni-Vanuatu|dai Ni-Vanuatu</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_LANGI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Sono noti almeno 22 tumuli funerari, o "langi", nei pressi di Lapaha, antica capitale dell'Impero tongano, anche se le testimonianze orali citano almeno 45 simili siti in tutto l'impero. Ciascuna di queste enormi tombe ospita uno dei re di Tonga, o un membro di una famiglia reale. Questa pratica continuò tra la metà del XIV e il XVIII secolo; ancora oggi, le famiglie del posto si tramandano oralmente i nomi di chi riposa nei langi e si occupano di mantenerli secondo i dettami della tradizione.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_LANGI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>I langi hanno l'aspetto di grandi tumuli di forma vagamente rettangolare, delimitati da strati di roccia corallina. Questo materiale, insieme alla roccia calcarea, veniva probabilmente estratto in cave sulla costa o su una delle isole circostanti. Si narra che i lavoratori utilizzassero grandi canoe per trasportare le immense pietre verso i siti di costruzione: qui i lastroni venivano messi in fila e uniti agli angoli fino a racchiudere il tumulo. I numerosi strati ricordano la base di una piramide di terra dai bordi di pietra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_VAI_KAUKAU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Il Tu'i Tonga e i suoi capi erano considerati sacri sotto molti aspetti. Per evitare la contaminazione causata dal tocco o dallo sguardo improprio delle persone qualunque, le figure di rango più elevato utilizzavano aree separate per le proprie abluzioni. I capi e il Tu'i Tonga si lavavano quindi in pozzi o cisterne scavati all'uopo. Anche se è plausibile che alcuni capi permettessero ai propri assistenti di utilizzare le stesse strutture, si pensava che un cittadino comune si sarebbe ammalato, persino fatalmente, a causa della natura tapu dell'acqua utilizzata dal capo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_VAI_KAUKAU_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Molti pozzi di questo tipo, alcuni dei quali appartenuti personalmente al Tu'i Tonga, punteggiano ancora oggi il paesaggio di Tonga. Di tanto in tanto, il re e i suoi capi facevano il bagno insieme, mentre duelli all'ultimo sangue si svolgevano nei pressi delle vasche. Uno dei pozzi ancora esistenti porta l'appropriato nome di Hoaheu, traducibile con "una coppia (di uomini) che si difende dagli attacchi". Altre vasche prendono il nome dai luoghi dove gli uomini del re andavano a caccia di piccioni. Gli uccelli venivano poi preparati e cotti nel latte di cocco per nutrire l'intera comunità, dopodiché il capo e i suoi assistenti venivano lasciati soli per la notte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>La storia di Tonga è lunga e straordinaria, ma in gran parte si perde nelle nebbie del tempo. Quello che conosciamo deriva per lo più dall'archeologia e dai racconti orali; le fonti scritte iniziano molto tardi, nel XVII secolo, con l'arrivo degli europei.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>I primi abitanti di Tonga sono sbarcati sulle sue coste circa 3200 anni fa, intorno al 1000 a.C. Si trattava del popolo Lapita, originario del sud-est asiatico e formato da abili navigatori che ben presto si diffusero in tutto il Pacifico. La loro presenza è testimoniata soprattutto dai resti delle loro caratteristiche ceramiche, per lo più contenitori per cucinare e per le conserve, caratterizzati da elaborate decorazioni geometriche. Tuttavia, nel giro di due secoli i Lapita smisero di decorare le loro ceramiche: la ragione di questo improvviso cambiamento è sconosciuta.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="it_IT">
      <Text>Nel periodo successivo (700 a.C - 400 d.C.), che gli scienziati chiamano appunto Plainware Period ovvero "delle ceramiche semplici", la popolazione si stabilì in modo permanente in Polinesia. Mentre le prime generazioni di coloni Lapita avevano vissuto lungo la costa e avevano fatto affidamento quasi esclusivamente sull'oceano per procacciarsi il cibo e i mezzi di sussistenza, il popolo Plainware si spostò nell'entroterra, costruendo fattorie e piantagioni e dedicandosi all'allevamento del bestiame. Ma intorno al 400 d.C. si verificò un altro cambiamento inspiegabile: i tongani smisero del tutto di produrre ceramiche, ancora una volta per ragioni sconosciute. L'assenza di ceramiche e di altre prove archeologiche durò per diversi secoli, tanto che sappiamo molto poco di quello che accadde durante questa "età oscura". Tuttavia la società sopravvisse, continuando a svilupparsi e crescere, finché intorno al 950 d.C. il clan Tu'i Tonga iniziò a consolidare il proprio potere sull'isola di Tongatapu.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="it_IT">
      <Text>Secondo la leggenda, i Tu'i Tonga ("re di Tonga") discendevano dal semidivino 'Aho'eitu, figlio del dio 'Eitumātupu'a e della donna mortale 'Ilaheva. Quest'origine sacra li poneva, naturalmente, al di sopra dei loro predecessori. Nei secoli successivi, i Tu'i Tonga espansero il loro potere trasformandosi in un impero marittimo: i parenti maschi della famiglia reale venivano inviati sulle isole vicine per metterle sotto il proprio controllo, e quindi sotto quello dei Tu'i Tonga, attraverso la conquista o il matrimonio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="it_IT">
      <Text>La sfida di mantenere coeso il dominio su un impero di isole sparse nell'oceano richiese di escogitare metodi innovativi. Il governo diretto non era possibile, ma le navi dei Tu'i Tonga erano in grado di effettuare viaggi regolari tra le isole, mantenendo i contatti. La loro estesa influenza facilitò la creazione di rotte commerciali, sia all'interno dei domini che verso gli altri regni insulari del Pacifico. Le origini divine dei Tu'i Tonga, insieme alle credenze e alle relative pratiche, ebbero poi un ruolo fondamentale per il mantenimento del potere. Il re aveva un profondo legame con la terra, tanto che si credeva che la fertilità del terreno provenisse da lui. Per assicurarsi il suo favore, tutte le isole presentavano un tributo del primo raccolto ('inasi), in cambio del quale i Tu'i Tonga avrebbero concesso loro bel tempo e terra fertile affinché anche il raccolto successivo avesse successo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="it_IT">
      <Text>La natura sacra del re si estendeva anche al suo corpo fisico. Qualsiasi cosa lo toccasse, compreso il cibo, diventava sacrosanta (tapu), mentre il contatto diretto con il suo corpo da parte delle altre persone era limitato. I suoi capelli non potevano essere tagliati e qualsiasi tatuaggio doveva essere eseguito a Samoa, poiché i samoani erano esenti dal tapu a cui erano soggetti i tongani (anche se, secondo un resoconto, potevano comunque morire per l'eccessiva vicinanza al re). Il Tu'i Tonga era servito dai matāpule, portavoce che mediavano le sue interazioni con il mondo e che nei primi secoli erano spesso stranieri, per lo stesso motivo descritto sopra: non essendo tongani, erano immuni da alcuni dei tapu che circondavano la divinità del re. Il matāpule non era un consigliere politico, ma dirigeva la corte su base quotidiana e cerimoniale, per esempio organizzando e guidando le cerimonie del kava. Inoltre fungeva da compagno del re, che altrimenti sarebbe stato isolato dal resto del mondo, e interagiva con lui in molti modi che agli altri non erano permessi, come mangiare insieme.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="it_IT">
      <Text>I Tu'i Tonga raggiunsero il loro apice nel XIII secolo con l'avvento del cosiddetto "periodo della costruzione dei monumenti". Durante questa fase il loro potere e la popolazione crebbero al punto da consentire la realizzazione di strutture monumentali, molte delle quali sono ancora oggi visibili nel paesaggio. Furono costruiti molti grandi tumuli per vari scopi: su alcuni sedevano i capi ('esi), altri erano tumuli funerari (langi), mentre altri ancora erano utilizzati per lo sport reale della caccia al piccione (sia heu lupe). Nelle vicinanze furono costruiti dei vaikaukau, pozzi conici artificiali che fungevano da luoghi sacri riservati al re per le abluzioni. Il famoso trilite Ha'amonga 'a Maui fu eretto durante questo periodo da Tu'i-tā-tui, l'undicesimo Tu'i Tonga, così come il vicino trono reale, Maka Fa'akinanga. Questi monumenti richiedevano infrastrutture significative, sia per la manodopera e l'organizzazione necessarie per la loro costruzione, sia per la loro importanza in termini di ordine sociale, in cui svolgevano un ruolo importante in particolare per re e capi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8" Language="it_IT">
      <Text>Nel XV secolo, i conflitti interni ed esterni iniziarono a erodere il potere dei Tu'i Tonga. Dopo l'assassinio del XXIII Tu'i Tonga, Takalaua, il suo successore Kau'ulufonua istituì una diarchia: i Tu'i Tonga sarebbero stati guidati da lui stesso e una nuova dinastia, i Tu'i Ha'atakalaua, avrebbe avuto a capo suo fratello Mo'ungāmotu'a. Seguendo questo modello, i Tu'i Ha'atakalaua assunsero il controllo politico dell'impero mentre ai Tu'i Tonga rimase il potere spirituale. Samoa acquisì sempre maggior importanza nel governo, grazie ai matrimoni incrociati con i Tu'i Tonga e all'istituzione di una nuova figura, il falefā, che avrebbe consigliato e influenzato i governanti sulle questioni politiche. Due secoli dopo, in seguito a un'altra divisione amministrativa, i Tu'i Ha'atakalaua si trovarono sottomessi alla dinastia minore Tu'i Kanokupolu. Poi nel 1616 gli europei arrivarono a Tonga per la prima volta; la linea dei Tu'i Tonga si estinse nel 1865.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_ESI_MAKA_FAAKINANGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Vicino ad Ha'amonga 'a Maui si erge un'alta, ampia pietra fatta di corallo e calcare chiamata 'Esi Maka Faakinanga, "la pietra a cui appoggiarsi". Risale allo stesso periodo delle pietre di Ha'amonga 'a Maui, costruite nel XIII secolo dall'undicesimo Tu'i Tonga. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_ESI_MAKA_FAAKINANGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Si dice che la pietra abbia svolto la funzione di trono del re, anche se essendo perfettamente verticale il sovrano avrebbe dovuto sedersi di fronte a essa anziché in cima. Si dice anche che Tu'i-tā-tui, il re a cui si attribuisce la costruzione di questi monumenti, fosse molto alto, più di due metri e dieci, e potesse stare con la schiena rivolta a questa pietra per proteggersi le spalle da eventuali assassini. Da questa posizione si gode di una vista ampia e meravigliosa sull'isola, che consente al re di vedere con largo anticipo chiunque si avvicini.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_KAVA_CEREMONY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Il kava, una bevanda leggermente inebriante ricavata dalle radici della pianta omonima, è un elemento importante nella società tongana passata e attuale. Quando i Tu'i Tonga tornavano da un viaggio, conquistavano nuovi territori o morivano, si teneva una grande cerimonia chiamata Taumafa Kava o "Kava reale". La procedura imponeva il rispetto di un rigido ordinamento gerarchico: una cerchia ristretta di individui di rango più alto era seduta al centro, con il re a capo di tutti. Oltre al cerchio interno se ne estendeva uno esterno molto più grande, da cui la gente comune poteva osservare. La cerimonia simboleggia le responsabilità reciproche di nobiltà e popolo comune: il re e i capi proteggono la popolazione, che provvede ai loro bisogni e li serve. Nella vita quotidiana della società tongana erano importanti anche cerimonie kava più ristrette. In assenza di un sistema giudiziario strutturato, un re o un capo teneva un'udienza quotidiana con il kava, durante la quale i suoi attendenti e i capifamiglia dei suoi sudditi potevano sollevare eventuali questioni. Ancora oggi il Taumafa Kava è importante per la successione reale, mentre bere kava è un passatempo abituale per gli uomini di Tonga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_KAVA_CEREMONY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Il kava è presente nel mito delle origini dei re tongani e della loro natura sacra. Secondo la storia, un giovane di nome 'Aho'eitu, figlio di una donna mortale e di un dio, lasciò la casa per cercare suo padre. Arrampicatosi su un albero gigante, raggiunse il regno celeste degli dèi, dove incontrò il padre e una schiera di fratelli maggiori. Dopo aver giocato e gareggiato in vari sport, ben presto 'Aho'eitu si rivelò il favorito. Invidiosi, i suoi fratelli lo uccisero, gettandone la testa tra i cespugli e cucinando il suo corpo per mangiarlo. Quando il padre chiese di 'Aho'eitu, capì cos'avevano fatto. Presa una grande ciotola di kava, costrinse i fratelli a vomitare 'Aho'eitu e a mettervi dentro anche la sua testa. La ciotola venne coperta e lasciata riposare una notte; al mattino 'Aho'eitu era miracolosamente tornato in vita, rivitalizzato dal kava. Suo padre lo rimandò sulla terra per governare come Tu'i Tonga, un semidio, sospeso per sempre sulla linea che separa vita e morte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_LAPITA_ORIGINS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Le fonti archeologiche mostrano che la colonizzazione delle isole tongane avvenne non più tardi del 1000 a.C. I primi coloni facevano parte di una comunità nota dagli esperti come "complesso culturale Lapita", un gruppo di popoli austronesiani neolitici che si stabilirono in gran parte dell'Oceania. I Lapita svilupparono una solida rete commerciale marittima in tutta la Polinesia, scambiando le loro ceramiche dallo stile unico, contraddistinte da caratteristici motivi geometrici. All'inizio si stabilirono soprattutto sulle coste, ma col tempo gli insediamenti si spostarono verso l'entroterra e l'agricoltura divenne più importante.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_LAPITA_ORIGINS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Poche centinaia di anni dopo, le loro inconfondibili ceramiche erano scomparse. Sebbene le isole tongane rimanessero abitate, la produzione di ceramica cessò completamente nel 400 d.C. per ragioni sconosciute e non tornò mai più. Successivamente, durante il periodo dell'impero marittimo tongano, si sviluppò una nuova forma di artigianato: il ngatu, tessuto di corteccia decorato, ricavato dall'albero del gelso e noto anche come "tessuto tapa". Per realizzarlo, pezzi di corteccia vengono pestati con un maglio e uniti insieme. In passato il ngatu veniva utilizzato sia per l'abbigliamento sia per scopi cerimoniali; in quest'ultimo caso i capi erano splendidamente decorati con immagini di fauna e flora. Oggi i tongani lo utilizzano nei matrimoni, nei funerali e in altri importanti eventi culturali.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_QUARTER_TOFI_A_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>L'organizzazione della società di Tonga seguiva un complesso sistema gerarchico e di rango. Le terre arabili e abitabili erano di proprietà del re, che ne concedeva diverse parti ai propri capi. A loro volta, questi ne assegnavano porzioni più piccole ai propri parenti e sudditi più leali. La tenuta di un capo, detta tofi'a, includeva spesso aree per le abluzioni, per la caccia al piccione, per la cucina, e un'area riservata agli assistenti del capo e alle loro famiglie. La gente comune che lavorava il resto delle terre del capo era costretta a fornirgli parte del cibo e degli altri beni da loro prodotti; il capo inviava a sua volta doni al Tu'i Tonga. Questa rete di relazioni e tributi andava a formare un sistema di governo stabile per la vasta estensione di territorio controllata dai tongani.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_QUARTER_TOFI_A_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Oggigiorno la suddivisione dei terreni è stabilita dalla Costituzione e i titoli si ottengono solo per successione o per decreto diretto del re. A ogni titolo corrisponde una tofi'a, che i nobili possono distribuire tra vari sudditi senza titolo in cambio di un affitto. La società tongana moderna ha abbandonato il complesso sistema di relazioni e mutui benefici e si basa più sulla classe e sul livello di educazione.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_KALIA_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>La kalia è una canoa a doppio scafo con grandi vele triangolari. È un adattamento tongano della "drua" di altri popoli polinesiani ed è basata sullo sviluppo di una precedente imbarcazione a doppio scafo, simile a un catamarano, chiamata "tongiaki". La kalia svolgeva due funzioni principali nella società tongana: la guerra e il trasporto di merci. Una kalia poteva contenere decine di uomini e trasportare cibo e oggetti di prestigio dalla periferia verso il centro, svolgendo così un ruolo importante nella rappresentazione del potere reale. I navigatori tongani appartenevano a una classe speciale di persone, considerate preziose per le loro competenze, ed erano al servizio diretto del re o dei suoi capi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_KALIA_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Costruire una kalia poteva richiedere fino a sette anni: la necessità di reperire il legname per la costruzione spinse i tongani a sviluppare il commercio con le isole Fiji, dove questo era più disponibile. I costruttori navali tongani stabilirono quindi avamposti nelle Fiji che col tempo si sarebbero trasformati in veri e propri insediamenti. Anche se sembra che i tongani abbiano acquisito le prime kalia conquistandole dalle Fiji in guerra, in seguito Tonga arrivò a detenere il monopolio sulla loro costruzione e utilizzo. Nessuna kalia salpava senza un navigatore tongano e nessun residente delle Fiji poteva visitare Tonga se non a bordo di una kalia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_KALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>La kalia è una canoa a doppio scafo con grandi vele triangolari. È un adattamento tongano della "drua" di altri popoli polinesiani ed è basata sullo sviluppo di una precedente imbarcazione a doppio scafo, simile a un catamarano, chiamata "tongiaki". La kalia svolgeva due funzioni principali nella società tongana: la guerra e il trasporto di merci. Una kalia poteva contenere decine di uomini e trasportare cibo e oggetti di prestigio dalla periferia verso il centro, svolgendo così un ruolo importante nella rappresentazione del potere reale. I navigatori tongani appartenevano a una classe speciale di persone, considerate preziose per le loro competenze, ed erano al servizio diretto del re o dei suoi capi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_KALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Costruire una kalia poteva richiedere fino a sette anni: la necessità di reperire il legname per la costruzione spinse i tongani a sviluppare il commercio con le isole Fiji, dove questo era più disponibile. I costruttori navali tongani stabilirono quindi avamposti nelle Fiji che col tempo si sarebbero trasformati in veri e propri insediamenti. Anche se sembra che i tongani abbiano acquisito le prime kalia conquistandole dalle Fiji in guerra, in seguito Tonga arrivò a detenere il monopolio sulla loro costruzione e utilizzo. Nessuna kalia salpava senza un navigatore tongano e nessun residente delle Fiji poteva visitare Tonga se non a bordo di una kalia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_TEHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>La società tongana era una complessa rete basata sul rango in cui lo status dipendeva dalle relazioni tra fratelli e dai matrimoni. La poligamia e il divorzio erano comuni, quindi le linee di parentela potevano dare origine a forti competizioni per la terra e l'influenza. Un tehina, o "fratello minore", poteva essere un vero fratello ma anche un cugino o un altro parente stretto. I Tu'i Tonga inviavano questi uomini su altre isole con il compito di trovare moglie, entrare nella struttura di governo locale e assorbire i territori nella loro sfera d'influenza. Il capo avrebbe fornito al tehina le navi e i guerrieri eventualmente necessari per la spedizione, ma spettava al tehina stesso procurarsi una moglie di alto rango e costruire una rete di supporto nella nuova regione.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_TEHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Un tehina di successo avrebbe inserito il suo nuovo territorio nel cosiddetto 'inasi, il sistema di tributi che manteneva unito l'impero marittimo tongano. In quanto nuovo capo de facto, i sudditi avevano il compito di fornirgli una parte del raccolto, che a sua volta avrebbe consegnato ai Tu'i Tonga al centro della sfera di potere. In questo modo la periferia si espandeva continuamente mentre la rete di parentele e scambi collegava il centro alle isole esterne. Questo meccanismo si dimostrò stabile e duraturo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_LANGI_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Langi|il Langi|un Langi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_VAI_KAUKAU_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Vaikaukau|il Vaikaukau|un Vaikaukau</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_TOFI_A_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Tofi'a|il Tofi'a|un Tofi'a</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_AFULILO_RIVER_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Fiume Afulilo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_BA_RIVER_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Fiume Ba</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_DREKETI_RIVER_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Fiume Dreketi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_LATA_RIVER_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Fiume Lata</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_PAPENO_O_RIVER_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Fiume Papeno'o</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_CURACOA_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Curacoa </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_FONUAFO_OU_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Fonuafo'ou</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_HUNGA_TONGA_HUNGA_HA_APAI_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Hunga Tonga – Hunga Ha'apai</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_NIUAFO_OU_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Niuafo'ou</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_NIUATAHI_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Niuatahi </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_ESI_MAKA_FAAKINANGA_NAME" Language="it_IT">
      <Text>'Esi Maka Faakinanga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_KAVA_CEREMONY_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Cerimonia della Kava</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LAPITA_ORIGINS_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Cultura Lapita</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Un capitano e il suo matapule si bagnano nel vaikaukau, mentre i loro antenati riposano lì vicino nelle tombe reali coperte di ghirlande di fiori d'ibisco. Nella quiete dell'acqua, nella costanza della terra... il mana.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Fonua</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Il mana mantiene Tonga unita.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Il mana dà forza a Tonga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>I leader di Tonga si riuniscono per accogliere un nuovo capo nei loro ranghi. Bevendo la kava, rinsaldano il legame cosmico che li collega al dominio tongano. Tutto deve andare come stabilito dagli antenati, così la cerimonia è tapu, sacra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Taumafa Kava</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Per prima cosa metti il cibo all'interno del cerchio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Per prima cosa assicurati che tutti siano seduti al loro posto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Quando si prepara il tè, tutto deve andare secondo le regole: la tavola ben apparecchiata, il tè alla giusta temperatura, lo zucchero aggiunto prima del latte. Innumerevoli cittadini {1_Civilization_Adj[3]} eseguono questo rituale ogni giorno, ma pochi ricordano il tempo in cui la tazza che portavano alle labbra era piena di kava.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Cerimonie</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} dal quartiere esclusivo Tofi'a.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Non è mai troppo tardi per ricordare.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>È un ricordo fra tanti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>I viaggiatori che visitano Ha'amonga 'a Maui restano a bocca aperta davanti alla composizione di pietre colossali: è chiaro che solo Maui avrebbe potuto compiere una tale impresa. I pescatori di Tonga osservano stupiti i turisti dalle loro barche.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Il fardello di Maui</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+2 popolazione a {1_STORY_CITY}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Il fardello di Maui è un bene per {1_STORY_CITY}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Il fardello di Maui è un bene per l'intero regno di Tonga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Come altri prima di lui, il giovane di nobile stirpe prende per sé la veste di tehina, e con essa tutti i relativi impegni: dovrà tenere alto il nome della sua famiglia su coste lontane e conservare le tradizioni dell'oceano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Un nobile compito</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095B_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Una formazione di uccelli sconosciuti nel cielo annuncia un doppio successo: la terra è vicina e le abilità del tehina sono genuine.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>La storia continua.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095B_IMPERATIVE" Language="it_IT">
      <Text>Incontra una civiltà o una potenza indipendente in Terre lontane.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Questo nome sarà conosciuto in lungo e in largo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095B_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Un nobile compito</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Le tradizioni sono più salde vicino a casa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095D_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} dai Tehina.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095D_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Che venti propizi lo guidino.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095E_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095E_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Stranieri in terre lontane conosceranno il nome di Tonga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>La brama di viaggiare che spesso si impadronisce degli esploratori li spinge a scoprire le meraviglie in luoghi lontani. Ma questo nativo di Tonga scopre una cosa molto più grande: se ti spingi abbastanza lontano, ti troverai di nuovo a casa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Di nuovo a casa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+ 5 al raggio delle Rotte commerciali navali.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Che i viaggiatori tornino con un tributo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Ricordagli dov'è casa loro.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Quando le voci di diffondono, e la lealtà {1_Independent_CS2]} è confermata, molti nobili minori si disputano l'egemonia su quei territori. Un capo, giovane e audace, promette di difendere il dominio di Tonga, mentre un anziano garantisce un flusso costante di tributi dai nuovi vassalli.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Sete di potere</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Acquisto gratuito di un Monumento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Stabilisci il dominio militare.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Acquisto gratuito di un Mercato.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Prometti fruttuose relazioni commerciali.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>In seguito all'eruzione del {1_Volcano}, gli abitanti di {2_STORY_CITY} si chiedono cos'abbia attirato i suoi primi coloni a cercare rifugio all'ombra di un vulcano. Le case distrutte e le persone care perdute sono una testimonianza della loro follia; la ricchezza delle terre circostanti, della loro saggezza.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>La terra dona, la terra prende</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+1 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura dai distretti urbani adiacenti ai vulcani.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>C'è saggezza nella follia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+1 [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicità dai distretti urbani adiacenti ai vulcani.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>C'è follia nella saggezza.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Una famiglia di tre persone incontra un cucciolo di squalo bloccato in una pozza creata dalla marea e si convince che sia un dono degli dèi. Dopo tutto, tali creature provengono solo da Pulotu, il paradiso. Ma prima che possano catturarlo, la marea torna ad alzarsi e se lo porta via.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Un dono da Pulotu</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Lancia una grande caccia allo squalo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Ringrazia gli dèi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Mentre i morti vengono portati via, i capi di Tonga esaminano le conseguenze della loro campagna. Questa potenza indipendente, {1_dispersed_independent}, poteva essere una partner commerciale o un'alleata contro i nemici comuni. Invece, non rimane altro che qualche macchia di sangue sul terreno.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Macchie di sangue</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} alla fanteria.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>I guerrieri non si libereranno mai da questo dolore.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}, ma {2_reward} nei Paesi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>I sopravvissuti non permetteranno mai che Tonga dimentichi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Il primo raccolto appartiene sempre di diritto al capo. Il dottor Rizal chiede a un contadino che senso abbia privarsi del cibo in tempi di carestia, e la risposta è semplice: "Tutto deriva dal potere del re".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Il dottor Rizal a Tonga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} a {2_capital}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Continua a esplorare il territorio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Il dottor Rizal deve incontrare il capo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ATTR_ADJUST_CITY_YIELD_PER_CITY_STATE_TRADE_ROUTES" Language="it_IT">
      <Text>Resa delle Rotte commerciali con le città-stato</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ATTR_NUM_CITY_STATE_TRADE_ROUTES" Language="it_IT">
      <Text>Numero di Rotte commerciali con città-stato</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_LANGI_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Edificio esclusivo di Tonga che produce Cultura. +3 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura. Bonus +1 [icon:YIELD_FOOD] Cibo per la vicinanza a risorse e Meraviglie. Senza epoca.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_LANGI_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>Edificio esclusivo di Tonga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_VAI_KAUKAU_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Edificio esclusivo di Tonga che produce Felicità. +3 [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicità. +1 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura per la vicinanza alla costa e alle Meraviglie. Senza epoca.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_VAI_KAUKAU_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>Edificio esclusivo di Tonga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_ESI_MAKA_FAAKINANGA_AUTHOR" Language="it_IT">
      <Text>George Vason</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_ESI_MAKA_FAAKINANGA_QUOTE" Language="it_IT">
      <Text>"L'intera isola gli si sottomise. Da lì egli procedette verso un altro gruppo di isole. Esse si arresero prontamente al suo potere."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_KAVA_CEREMONY_AUTHOR" Language="it_IT">
      <Text>Tāufa'āhau I</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_KAVA_CEREMONY_QUOTE" Language="it_IT">
      <Text>"Sono ancora come i loro figli, e una cosa sola con loro."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LAPITA_ORIGINS_AUTHOR" Language="it_IT">
      <Text>Proverbio di Tonga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LAPITA_ORIGINS_QUOTE" Language="it_IT">
      <Text>"Rimaniamo saldi e le onde si infrangeranno."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_TONGA_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+1 [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influenza dal Palazzo e dai Municipi negli insediamenti adiacenti alla costa. Non può usare l'azione [icon:PROJECT] Città-stato - Assorbi o l'azione Recluta unità.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_INTRO_TEXT_TONGA" Language="it_IT">
      <Text>Attraverso mari senza rotte, le navi a doppio scafo di Tonga si lasciano guidare dalle sole stelle. La voce del cantante le spinge avanti, in cerca di nuovi porti naturali, nuovi atolli e nuove zone di pesca. Ascolta il tam-tam e senti le onde scorrere lungo lo scafo... un nuovo approdo attende.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_TIPS_TEXT_TONGA" Language="it_IT">
      <Text>Gli Scout esclusivi Tehina possono entrare nelle caselle di oceano già in epoca antica. Usali per esplorare coste lontane e trovare nuove potenze indipendenti con cui fare amicizia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TONGA_COMPLETE_WONDER_HA_AMONGA_A_MAUI_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Giocando con Tonga, completa la costruzione di Ha'amonga 'a Maui.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TONGA_COMPLETE_WONDER_HA_AMONGA_A_MAUI_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Ha'amonga 'a Maui</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TONGA_LEGACY_PATH_CULTURAL_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Giocando con Tonga, completa un Percorso Retaggio culturale.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TONGA_LEGACY_PATH_CULTURAL_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Percorso Retaggio Tonga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CIV_WONDER_PRODUCTION_TONGA_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+30% [icon:YIELD_PRODUCTION] Produzione perché è la [icon:WONDER] Meraviglia associata a Tonga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_ESI_MAKA_FAAKINANGA_COMBAT_STRENGTH_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+3 alla [icon:NAR_REW_COMBAT] Forza di combattimento delle unità di Fanteria e navali adiacenti alla costa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_KAVA_CEREMONY_BEFRIEND_INDEPENDENT_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+100% [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influenza per l'avviamento e il supporto del [icon:PROJECT] progetto Fai amicizia con una potenza indipendente, se tale [icon:INDEPENDENT_POWER] potenza è in Terre lontane.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LAPITA_ORIGINS_CS_TRADE_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Quando diventi Sovrano di una nuova [icon:CITYSTATE] città-stato, ottieni una [icon:TRADE_ROUTE] Rotta commerciale gratuita da quella città.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LAPITA_ORIGINS_MONUMENT_INFLUENCE_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+1 [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influenza dai Monumenti adiacenti alla costa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LAPITA_ORIGINS_OCEAN_TRADE_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Le [icon:TRADE_ROUTE] Rotte commerciali possono attraversare l'oceano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_TOFI_A_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Quartiere esclusivo di Tonga. Si può creare costruendo Langi e Vai Kaukau nello stesso distretto. +2 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura per ogni [icon:TRADE_ROUTE] Rotta commerciale collegata a una [icon:CITYSTATE] città-stato. In tutte le epoche, gli [icon:UNIT_SCOUT] Scout provenienti da imperi con un Tofi'a possono entrare nell'oceano senza subire danni (ma non possono sbarcare in Terre lontane nell'epoca antica).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_TOFI_A_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>+2 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura per ogni [icon:TRADE_ROUTE] Rotta commerciale collegata a una [icon:CITYSTATE] città-stato. In tutte le epoche, gli [icon:UNIT_SCOUT] Scout provenienti da imperi con un Tofi'a possono entrare nell'oceano senza subire danni (ma non possono sbarcare in Terre lontane nell'epoca antica).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_NGATU_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+1 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura dai [icon:YIELD_WAREHOUSE] Depositi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_TAKUAKA_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+1 [icon:YIELD_PRODUCTION] Produzione dai Pescherecci nelle [icon:YIELD_CITIES] città. +2 [icon:YIELD_SCIENCE] Scienza dai Pescherecci sulle Barriere coralline in tutti gli insediamenti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_TONGIAKI_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+10 al raggio delle [icon:TRADE_ROUTE] Rotte commerciali navali.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_TONGA_ABILITY_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>[BLIST][LI][B]+1 [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influenza[/B] dal [B]Palazzo[/B] e dai [B]Municipi[/B] negli insediamenti adiacenti alla [B]costa[/B].[LI]Non può usare l'azione [icon:PROJECT] [B]Città-stato - Assorbi[/B] o l'azione [B]Recluta unità[/B].[LI][B]+30% [icon:YIELD_PRODUCTION] Produzione[/B] per la costruzione di [B]Ha'amonga 'a Maui[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_TONGA_ABILITY_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Signori del sud</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TREE_CIVICS_AQ_TONGA_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Progressi civici di Tonga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KALIA_2_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Unità navale esclusiva di Tonga di livello 3. +5 alla [icon:NAR_REW_COMBAT] Forza di combattimento contro i [icon:CITY_FORTIFIED] distretti fortificati.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KALIA_BASE_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Unità navale esclusiva di Tonga. +5 alla [icon:NAR_REW_COMBAT] Forza di combattimento contro i [icon:CITY_FORTIFIED] distretti fortificati.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KALIA_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Unità navale esclusiva di Tonga di livello 2. +5 alla [icon:NAR_REW_COMBAT] Forza di combattimento contro i [icon:CITY_FORTIFIED] distretti fortificati.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_TEHINA_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Scout esclusivo di Tonga. Può entrare nell'oceano senza subire danni. Non può sbarcare in Terre lontane. Può effettuare una [icon:Action_Pillage] Incursione costiera su una Scoperta adiacente e imbarcarsi già all'inizio dell'epoca.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_HIMIKO_ALT_TONGA_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>[B]Tonga[/B] si adatta bene alle strategie di [B]Himiko[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_HIMIKO_TONGA_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>[B]Tonga[/B] si adatta bene alle strategie di [B]Himiko[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_JOSE_RIZAL_TONGA_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>[B]Tonga[/B] si adattano bene alle strategie di [B]José Rizal[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_TONGA_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Gioca con [B]Tonga[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_TONGA_HAWAII_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>[B]Tonga[/B] e le [B]Hawaii[/B] sono potenze del Pacifico.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_KALIA_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+{1_amount} alla [icon:NAR_REW_COMBAT] Forza di combattimento contro i [icon:CITY_FORTIFIED] distretti fortificati.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_KALIA_PREVIEW" Language="it_IT">
      <Text>+{1_Amount} contro i distretti fortificati</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_ESI_MAKA_FAAKINANGA_ADJACENT_TO_COAST_COMBAT_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+{1_Amount} 'Esi Maka Faakinanga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_NGATU_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Ngatu</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_TAKUAKA_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Takuaka</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_TONGIAKI_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Tongiaki</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KALIA_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Kalia|una Kalia|dalla tua Kalia|alla tua Kalia|la tua Kalia|da una Kalia</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_TEHINA_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Tehina|un Tehina|dal tuo Tehina|al tuo Tehina|il tuo Tehina|da un Tehina</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>