<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA1" Language="pt_BR">
      <Text>Lapaha </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA10" Language="pt_BR">
      <Text>Tongoleleka</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA11" Language="pt_BR">
      <Text>Faleloa</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA12" Language="pt_BR">
      <Text>Pukotala</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA13" Language="pt_BR">
      <Text>Falevai</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA14" Language="pt_BR">
      <Text>Ha'ateiho</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA15" Language="pt_BR">
      <Text>Holopeka</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA16" Language="pt_BR">
      <Text>'Atele </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA17" Language="pt_BR">
      <Text>Fotua</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA18" Language="pt_BR">
      <Text>Lotofoa</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA19" Language="pt_BR">
      <Text>Koulo</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA2" Language="pt_BR">
      <Text>Toloa </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA20" Language="pt_BR">
      <Text>Felemea</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA21" Language="pt_BR">
      <Text>Kolonga</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA22" Language="pt_BR">
      <Text>Fua'amotu</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA23" Language="pt_BR">
      <Text>Folaha</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA24" Language="pt_BR">
      <Text>Malapo</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA25" Language="pt_BR">
      <Text>Holonga</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA26" Language="pt_BR">
      <Text>Ha'amea</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA27" Language="pt_BR">
      <Text>Pangai</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA28" Language="pt_BR">
      <Text>Vaotu'u</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA29" Language="pt_BR">
      <Text>Hauloto</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA3" Language="pt_BR">
      <Text>Heketā</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA30" Language="pt_BR">
      <Text>Tokomololo</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA4" Language="pt_BR">
      <Text>Mu'a</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA5" Language="pt_BR">
      <Text>Tatakamotonga</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA6" Language="pt_BR">
      <Text>Nukuleka </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA7" Language="pt_BR">
      <Text>Fakatefenga</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA8" Language="pt_BR">
      <Text>Mele Havea</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_TONGA9" Language="pt_BR">
      <Text>Vaipuna</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_1" Language="pt_BR">
      <Text>Mele</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_10" Language="pt_BR">
      <Text>Fefafa</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_2" Language="pt_BR">
      <Text>Kaloafutonga</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_3" Language="pt_BR">
      <Text>Lātūtama </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_4" Language="pt_BR">
      <Text>Fatafehi </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_5" Language="pt_BR">
      <Text>Talafaiva</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_6" Language="pt_BR">
      <Text>Mataukipa</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_7" Language="pt_BR">
      <Text>Sāngone </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_8" Language="pt_BR">
      <Text>Vaelaveamata</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_FEMALE_9" Language="pt_BR">
      <Text>Tuutanga </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_1" Language="pt_BR">
      <Text>Takalaua </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_10" Language="pt_BR">
      <Text>'Apuanea</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_2" Language="pt_BR">
      <Text>Kauʻulufonua</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_3" Language="pt_BR">
      <Text>Havea </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_4" Language="pt_BR">
      <Text>Lo'au</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_5" Language="pt_BR">
      <Text>Kaloa</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_6" Language="pt_BR">
      <Text>Kofutu</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_7" Language="pt_BR">
      <Text>Ma'uhau</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_8" Language="pt_BR">
      <Text>Tu'i-tā-tui</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_TONGA_MALE_9" Language="pt_BR">
      <Text>Momo</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_TONGA_ADJECTIVE" Language="pt_BR">
      <Text>tonganês|tonganesa|tonganeses|tonganesas</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_TONGA_FULLNAME" Language="pt_BR">
      <Text>Império Tonganês</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_TONGA_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Tonga</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_ANTIQUITY_63_MAJOR_TONGA_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Teouma</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_ANTIQUITY_63_MINOR_TONGA_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Ni-Vanuatu</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_LANGI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Existem pelo menos 22 túmulos conhecidos, ou "langi", em Lapaha, a antiga capital do Império Tonganês, embora a tradição oral fale de 45 em todo o reino. Cada um dos enormes túmulos foi construído para sepultar um dos reis tonganeses ou seus familiares. A prática seguiu da metade do século XIV até o século XVIII e, ainda hoje, famílias tonganesas da região preservam histórias orais sobre quem está enterrado nos langi e seguem tradições de cuidado com os túmulos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_LANGI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Os langi se apresentam como grandes montes de formato próximo ao retangular e ladeados por camadas de rocha de praia. Para construir os langi, os construtores precisavam extrair o calcário e o coral de pedreiras localizadas no litoral ou em ilhas próximas. Histórias relatam que eles usavam grandes canoas para transportar enormes pedras até o local dos túmulos. As pedras eram encaixadas lado a lado e unidas nos cantos para fechar uma plataforma de terra. As múltiplas camadas em degraus formam o que lembra a base de uma pirâmide de terra revestida de pedra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_VAI_KAUKAU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>O Tu'i Tonga e seus chefes eram considerados sagrados de muitas maneiras. Para evitar a contaminação associada a uma pessoa comum tocar ou olhar para um indivíduo de posição superior de maneira inadequada, esses indivíduos, como os chefes, tinham espaços de banho separados chamados de vaikaukau. Os chefes e o Tu'i Tonga se banhavam em poços ou cisternas escavados por seus súditos para esse propósito. Embora alguns chefes pudessem permitir que seus assistentes também usassem as piscinas, esperava-se que uma pessoa comum que fizesse isso adoecesse ou até morresse devido à natureza tapu da água do chefe.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_VAI_KAUKAU_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Muitos desses poços ainda existem em Tonga, alguns deles tendo pertencido ao Tu'i Tonga. Ocasionalmente, ele e seus chefes se banhavam juntos e eram entretidos por um duelo até a morte entre dois homens lutando ao lado das piscinas. Um dos poços ainda existentes se chama Hoaheu em referência a essa prática, significando "um par (de homens) repelindo ataques". Outras piscinas possuem nomes relacionados aos montes de pombos próximos, onde os serviçais do chefe caçavam pombos para levar para casa. O povo preparava e cozinhava as aves em leite de coco, oferecendo uma refeição para a comunidade antes do chefe e seus assistentes irem se banhar e dormir.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>A história de Tonga é longa e notável, e em grande parte oculta pelas brumas do tempo. Grande parte da história de Tonga só está acessível por meio da arqueologia e da história oral; fontes escritas começam muito tarde, com a chegada dos europeus no século XVII.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Os primeiros habitantes de Tonga chegaram aos seus litorais há cerca de 3.200 anos, por volta do ano 1000 AEC. Era o povo Lapita, originalmente do Sudeste Asiático, navegadores talentosos que rapidamente se espalharam pelo Pacífico. Sua presença é marcada em grande parte pelos resquícios de sua distinta cerâmica, principalmente utensílios de culinária e recipientes de armazenamento, com designs geométricos ornamentados que se repetem. No entanto, em dois séculos, eles deixaram de decorar a cerâmica e o motivo para essa mudança repentina é desconhecido.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pt_BR">
      <Text>O subsequente Período da Cerâmica Simples (700 AEC–400 EC) marcou a transição para uma sociedade polinésia permanente em Tonga. Embora as primeiras gerações de colonos Lapita vivessem ao longo da costa e dependessem quase inteiramente do oceano para obter alimentos e meios de sustento, o povo da Cerâmica Simples se mudou para o interior, estabelecendo fazendas, plantações e criando gado. Por volta de 400 EC, outra mudança inexplicável aconteceu: os tongas simplesmente pararam de produzir cerâmica, mais uma vez por razões desconhecidas. A falta de cerâmica e outras evidências arqueológicas durou por vários séculos, e pouco se sabe sobre o que aconteceu nesta Idade das Trevas. Porém, a sociedade persistiu, continuando a se desenvolver e crescer e, por volta de 950 EC, o clã Tu'i Tonga começou a consolidar o poder na ilha de Tongatapu.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="pt_BR">
      <Text>Segundo a lenda, os Tu'i Tonga ("reis de Tonga") descendiam da semi-divindade 'Aho'eitu, filho do deus 'Eitumātupu' e da mulher mortal 'Ilaheva. Essa proveniência sagrada os colocava acima de seus predecessores e, ao longo dos séculos seguintes, os Tu'i Tonga expandiram seu poder em um império marítimo. Parentes do sexo masculino da família real eram enviados para ilhas vizinhas para trazê-las sob seu controle, e consequentemente sob o controle dos Tu'i Tonga, por meio de conquista ou casamento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="pt_BR">
      <Text>O desafio de manter um governo coeso sobre um império de ilhas oceânicas exigia maneiras inovadoras de pensar sobre o poder imperial. O governo direto era impossível, mas os navios dos Tu'i Tonga eram capazes de fazer jornadas regulares entre as ilhas, mantendo-as em diálogo entre si. O alcance dos Tu'i Tonga abriu o caminho para o comércio generalizado, tanto dentro de seus domínios quanto com outros reinos de ilhas no Pacífico. As origens divinas dos Tu'i Tonga e as crenças e práticas associadas também foram essenciais para manter o poder. O rei tinha uma profunda ligação com a terra, e assumia-se que sua fertilidade vinha dele. Para conquistar seu favor, todas as ilhas submetiam um tributo da primeira colheita ('inasi), em troca do qual os Tu'i Tonga as agraciavam com bom tempo e solo fértil, para que a próxima colheita também fosse bem-sucedida.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="pt_BR">
      <Text>A natureza sagrada do rei se estendia ao seu corpo físico. Qualquer coisa que o tocasse, incluindo alimentos, tornava-se sacrossanta (tapu), e o contato direto com seu corpo por outros era limitado. Seu cabelo não podia ser cortado, e qualquer tatuagem deveria ser feita em Samoa, pois os samoanos estavam isentos do tapu ao qual os tonganeses obedeciam (embora, segundo um relato, ainda pudessem morrer por proximidade ao rei). O Tu'i Tonga era servido pelos matāpules, porta-vozes que mediavam suas interações com o mundo e que frequentemente eram estrangeiros nos primeiros séculos, pelos mesmos motivos acima — como não eram tonganeses — estavam imunes a parte do tapu que cercava a divindade do rei. O matāpule não era um conselheiro político, mas administrava a corte diariamente e durante cerimônias, como organizar e gerenciar cerimônias kava. Ele também acompanhava o rei, que ficava isolado do resto do mundo, e interagia com ele de maneiras que outros não tinham permissão, como, por exemplo, fazer refeições juntos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="pt_BR">
      <Text>Os Tu'i Tonga alcançaram seu auge no século XIII com o advento do período da Construção de Monumentos. Durante essa era, seu poder e população ascenderam ao ponto de construir estruturas monumentais, muitas das quais ainda podem ser vistas nas paisagens atuais. Montes eram construídos para os mais variados propósitos: alguns eram montes onde os chefes se sentavam (ʻesi), outros eram montes funerários (langi) e alguns eram usados para o esporte da realeza de capturar pombos (sia heu lupe). Vaikaukau, poços cônicos artesanais, eram construídos perto de espaços de banho sagrados reservados ao rei. O famoso trílito Ha'amonga 'a Maui também foi erguido durante esse período por Tu'i-tā-tui, o 11º Tu'i Tonga, assim como o trono real próximo, Maka Fa'akinanga. Esses monumentos exigiram uma infraestrutura significativa, tanto na mão de obra e na organização necessárias para construí-los quanto na ordem social, em que desempenhavam uma importante função, particularmente para reis e chefes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_TONGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8" Language="pt_BR">
      <Text>No século XV, conflitos internos e externos começaram a corroer o poder dos Tu'i Tonga. Após o assassinato do 23º Tu'i Tonga, Takalaua, seu sucessor, Kau'ulufonua, criou uma diarquia: o Tu'i Tonga, liderado por ele mesmo, e uma nova dinastia, a Tu'i Ha'atakalaua, liderada por seu irmão Mo'ungāmotu'a. Sob esse modelo, Tu'i Ha'atakalaua assumiu o controle político do império, enquanto o Tu'i Tonga permanecia com o poder espiritual. Samoa ficou cada vez mais influente no governo de Tonga, realizando casamentos mistos com os Tu'i Tonga e estabelecendo uma nova função, o falefā, para aconselhar e influenciar governadores em assuntos políticos. Outra divisão administrativa, dois séculos depois, viu os Tu'i Ha'atakalaua submeterem-se à dinastia Tu'i Kanokupolu. Os europeus chegaram a Tonga em 1616, e a linha Tu'i Tonga terminou em 1865.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_ESI_MAKA_FAAKINANGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Perto do Ha'amonga 'a Maui fica uma pedra alta e larga feita de coral e calcário chamada Esi Maka Faakinanga, ou "pedra para se apoiar". Ela data do mesmo período das pedras Ha'amonga 'a Maui, sendo construída no século XIII pelo 11º Tu'i Tonga. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_ESI_MAKA_FAAKINANGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Dizem que a pedra foi o trono do rei, embora seja completamente vertical, e ele teria se sentado em frente a ela, em vez de sobre ela. Tu'i-tā-tui, o rei creditado pela construção desses monumentos, era supostamente muito alto, com mais de dois metros, e podia encostar as costas na pedra, protegendo-se contra assassinos. Desse local, tem-se uma vista longa e de amplo alcance da ilha, possibilitando ao rei ver qualquer um que se aproximasse com bastante antecedência.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_KAVA_CEREMONY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Kava, um intoxicante suave feito da planta kava, é um elemento importante na sociedade tonganesa, tanto no passado quanto no presente. Quando o Tu'i Tonga retornava de uma viagem, ganhava novos territórios e súditos, ou morria, ocorria uma grande cerimônia Taumafa Kava, ou Kava Real. Linhas rígidas de hierarquia eram respeitadas, com um círculo interno de indivíduos de grau mais alto sentado no centro da cerimônia, e o rei no topo. Além do círculo interno, havia outro externo muito maior, onde os plebeus podiam observar. A cerimônia simbolizava as responsabilidades que a nobreza e o povo têm uns para os outros: o rei e os chefes protegem o povo, e o povo provê para e serve o rei e as elites. Cerimônias de Kava menores também eram importantes na rotina da sociedade tonganesa. Sem um sistema judicial estruturado, um rei ou chefe podia organizar uma audiência diária com kava, em que seus atendentes e os chefes de família de seus súditos pudessem levar suas questões. Hoje, o Taumafa Kava ainda é importante para a sucessão de reis, e beber kava é um passatempo comum entre homens tonganeses.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_KAVA_CEREMONY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>O kava faz parte do mito de origem dos reis de Tonga e de sua natureza sagrada. Diz a história que um jovem chamado 'Aho'eitu, filho de uma mulher mortal e de um deus, saiu de casa para encontrar seu pai. Ele escalou uma árvore gigante até o reino celeste dos deuses, onde conheceu seu pai e vários irmãos mais velhos. Eles jogaram e competiram em diversos esportes, e rapidamente 'Aho'eitu mostrou ser o favorito. Com ciúmes, seus irmãos o mataram, jogaram sua cabeça nos arbustos e cozinharam seu corpo para comer. Quando o pai perguntou sobre 'Aho'eitu, percebeu o que os irmãos haviam feito. Com uma enorme tigela de kava, ele forçou os irmãos a vomitar 'Aho'eitu na tigela e a colocar a cabeça dele ali também. A tigela foi coberta e deixada durante a noite; pela manhã, 'Aho'eitu havia milagrosamente voltado à vida, revitalizado pelo kava. Seu pai o mandou de volta para a terra para governar como o Tu'i Tonga, um semideus, sempre na linha entre a vida e a morte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_LAPITA_ORIGINS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Evidências arqueológicas mostram sinais de que as ilhas tonganesas foram colonizadas antes de 1000 AEC. Os primeiros colonos faziam parte de uma comunidade conhecida como complexo cultural Lapita, um grupo de povos austronésios neolíticos que colonizou boa parte da Oceania. Eles desenvolveram um robusto sistema de comércio marítimo por toda a Polinésia, negociando seu estilo único de cerâmica, identificado por um característico padrão geométrico. Inicialmente, estabeleceram-se principalmente no litoral, mas, com o tempo, os assentamentos migraram para o interior e a agricultura tornou-se mais importante.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_AQ_TONGA_LAPITA_ORIGINS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Poucas centenas de anos depois, sua cerâmica única havia desaparecido. Embora as ilhas tonganesas permanecessem habitadas, a produção de cerâmica se encerrou completamente por volta de 400 EC por razões desconhecidas, e nunca mais foi retomada. Mais tarde, durante a época do império marítimo tonganês, uma nova forma de ofício foi desenvolvida: o ngatu, tecido de casca decorado, também conhecido como "tecido tapa", feito da amoreira. Tiras de casca da árvore eram achatadas com um martelo e unidas para criar um tecido. No passado, o ngatu era usado tanto como vestimenta quanto para fins cerimoniais, sendo este último decorado com imagens de fauna e flora. Hoje, tonganeses usam o ngatu em casamentos, funerais e outros eventos culturais importantes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_QUARTER_TOFI_A_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>A sociedade tonganesa era organizada seguindo um complexo sistema de classificação e hierarquia. As terras cultiváveis e habitáveis pertenciam ao rei, que concedia parte delas aos seus chefes. Esses chefes, por sua vez, concediam lotes aos seus familiares e súditos leais. A propriedade do chefe, o tofi'a, costumava incluir áreas para banho, caça de pombos, cozinhar, e uma área próxima destinada aos assistentes e familiares dele. O povo comum que vivia e trabalhava no restante das terras do chefe fornecia a ele uma parcela dos alimentos e outros produtos cultivados nelas. Em contrapartida, o chefe enviava presentes ao Tu'i Tonga. Essa rede de relações e tributos criava um sistema de governo estável sobre a grande área controlada pelos tonganeses.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_QUARTER_TOFI_A_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Nos tempos modernos, a posse da terra é determinada pela Constituição e os títulos são concedidos apenas por sucessão ou de forma direta pelo rei. Esses títulos conferem um tofi'a ao nobre, que pode dividi-lo em lotes para pessoas sem títulos, que por sua vez pagam ao nobre pelo arrendamento. Em vez de um complexo sistema de parentesco e troca mútua, a sociedade tonganesa moderna está se transformando em uma mais determinada por classe e formação.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_KALIA_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>A kalia é uma canoa de casco duplo com grandes velas triangulares, semelhante à drua de outros povos polinésios. Ela foi desenvolvida a partir de uma embarcação mais antiga de casco duplo chamada "tongiaki", similar a um catamarã. A kalia tinha dois propósitos principais na sociedade tonganesa: guerra e transporte de materiais. Uma kalia podia carregar dezenas de homens, além de alimentos e itens de valor, da periferia ao centro, desempenhando um papel importante ao simbolizar o poder do rei. Navegadores tonganeses formavam uma classe especial, valorizada por sua perícia e empregados diretamente pelo rei ou por seus chefes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_KALIA_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Construir uma kalia podia levar até sete anos, e a necessidade de madeira para sua construção levou os tonganeses a desenvolver comércio com as ilhas Fiji, onde a madeira era mais disponível. Construtores navais tonganeses criaram postos avançados em Fiji, que eventualmente se tornaram assentamentos completos. Embora pareça que os tonganeses tenham adquirido originalmente as kalia ao conquistá-las em guerras em Fiji, eles acabaram detendo o monopólio sobre sua construção e uso. Nenhuma kalia navegava sem um navegador tonganês, e nenhum morador de Fiji podia visitar Tonga, exceto a bordo de uma kalia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_KALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>A kalia é uma canoa de casco duplo com grandes velas triangulares, semelhante à drua de outros povos polinésios. Ela foi desenvolvida a partir de uma embarcação mais antiga de casco duplo chamada "tongiaki", similar a um catamarã. A kalia tinha dois propósitos principais na sociedade tonganesa: guerra e transporte de materiais. Uma kalia podia carregar dezenas de homens, além de alimentos e itens de valor, da periferia ao centro, desempenhando um papel importante ao simbolizar o poder do rei. Navegadores tonganeses formavam uma classe especial, valorizada por sua perícia e empregados diretamente pelo rei ou por seus chefes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_KALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Construir uma kalia podia levar até sete anos, e a necessidade de madeira para sua construção levou os tonganeses a desenvolver comércio com as ilhas Fiji, onde a madeira era mais disponível. Construtores navais tonganeses criaram postos avançados em Fiji, que eventualmente se tornaram assentamentos completos. Embora pareça que os tonganeses tenham adquirido originalmente as kalia ao conquistá-las em guerras em Fiji, eles acabaram detendo o monopólio sobre sua construção e uso. Nenhuma kalia navegava sem um navegador tonganês, e nenhum morador de Fiji podia visitar Tonga, exceto a bordo de uma kalia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_TEHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>A sociedade tonganesa era uma rede complexa de status e ranque, dependente de relacionamentos entre irmãos e casamentos. A poligamia e o divórcio eram comuns, de modo que as linhas de parentesco podiam resultar em forte competição por terras e influência. Um tehina, ou "irmão mais novo", geralmente era um homem, possivelmente um irmão de sangue, mas talvez um primo ou outro parente próximo. O Tu'i Tonga enviava esses homens para outras ilhas com a tarefa de encontrar uma esposa, casar-se para entrar na estrutura de governo local e absorver o território no âmbito maior do governo do Tu'i Tonga. O chefe fornecia aos tehina os navios e os guerreiros possivelmente necessários para a exploração, mas cabia ao próprio tehina obter uma esposa de alto status e construir uma rede de apoio na nova área.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_TEHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Um tehina bem-sucedido integraria seu novo território ao sistema de 'inasi, ou "tributo", que unia o império marítimo tonganês. Como novo chefe, seus súditos eram responsáveis por fornecer-lhe uma parte dos produtos da terra e, dele, ao Tu'i Tonga, no centro. Desta forma, a periferia expandia-se continuamente, e a rede de parentesco e comércio ligava o centro às ilhas externas em um arranjo estável e duradouro.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_LANGI_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Langi|Langi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_VAI_KAUKAU_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Vaikaukau|Vaikaukau</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_TOFI_A_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Tofi'a|Tofi'a</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_AFULILO_RIVER_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Rio Afulilo</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_BA_RIVER_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Rio Ba</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_DREKETI_RIVER_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Rio Dreketi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_LATA_RIVER_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Rio Lata</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_PAPENO_O_RIVER_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Rio Papeno'o</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_CURACOA_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Curacoa </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_FONUAFO_OU_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Fonuafo'ou</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_HUNGA_TONGA_HUNGA_HA_APAI_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Hunga Tonga – Hunga Ha'apai</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_NIUAFO_OU_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Niuafo'ou</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_NIUATAHI_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Niuatahi </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_ESI_MAKA_FAAKINANGA_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>'Esi Maka Faakinanga</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_KAVA_CEREMONY_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Cerimônia de Kava</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LAPITA_ORIGINS_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Origem dos Lapitas</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Um chefe de tribo e seu matapule se banham no vaikaukau, enquanto seus antepassados descansam perto dali, em túmulos reais cobertos por grinaldas de flores de hibisco. Na quietude da água, a constância na terra – mana.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Fonua</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Mana mantém Tonga unida.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11091C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Mana lhe dá força.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Os líderes de Tonga se reúnem para receber um novo chefe de tribo. Ao tomar a kava, eles selam o vínculo cósmico entre si e o domínio tonganês. Tudo deve ser feito da mesma forma que os antepassados faziam, para que a cerimônia seja tapu, sagrada.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Taumafa Kava</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Primeiro, colocar a comida dentro do círculo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11092C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Primeiro, garantir que todos estejam em seus lugares.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Ao preparar o chá, tudo deve correr de acordo com o plano: a mesa deve ser posta, o chá deve estar na temperatura correta e o açúcar, acrescentado antes do leite. Incontáveis cidadãos {1_Civilization_Adj} realizam esse ritual diariamente e, ainda assim, poucos se lembram de uma época em que a tigela que levavam aos lábios estava cheia de kava.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Cerimônias</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} no Bairro Exclusivo Tofi'a.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Nunca é tarde demais para lembrar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11093C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>É uma lembrança no meio de muitas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Visitantes de Ha'amonga 'a Maui encaram, de olhos arregalados, a configuração das enormes rochas, acreditando que somente o próprio Maui seria capaz de tal feito. Pescadores tonganeses observam os turistas de seus barcos, perplexos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>O Fardo de Maui</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+2 de População {1: gender m?no; f?na; neuter?em;} {1_STORY_CITY}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>O fardo de Maui é uma bênção para {1_STORY_CITY}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11094C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>O fardo de Maui é uma bênção para toda Tonga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Como outros antes dele, o irmão mais novo de uma linhagem de nobres assume o manto de tehina e todas as obrigações que vêm com ele: proclamar o nome da família em terras distantes e manter vivas suas tradições oceânicas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Uma Tarefa Nobre</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095B_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Uma formação de pássaros desconhecidos no céu anuncia um sucesso duplo: a terra está próxima, e as habilidades do tehina são boas e verdadeiras.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>A história continua.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095B_IMPERATIVE" Language="pt_BR">
      <Text>Encontre uma Civilização ou Força Independente em Terras Distantes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Esse nome será conhecido pelo mundo todo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095B_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Uma Tarefa Nobre</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>As tradições são mais fortes perto de casa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095D_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} em Tehina.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095D_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Ventos o guiam e o impulsionam.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095E_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11095E_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Estranhos distantes conhecerão o nome de Tonga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>O desejo de viajar, que muitas vezes toma conta dos exploradores, os leva a descobrir as maravilhas de locais distantes. Mas este tonganês descobriu algo muito maior: que, se você for longe o suficiente, estará em casa mais uma vez.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Em Casa Novamente</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+5 de alcance das rotas comerciais marítimas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Fazer os andarilhos retornarem com tributos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11096C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Lembre-os de onde é o lar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Quando as notícias chegam com a confirmação da lealdade de {1_Independent_CS}, muitos dos nobres menores competem pela hegemonia sobre suas terras. Um chefe impetuoso e jovem promete defender o domínio de Tonga, enquanto um ancião garante um fluxo sem fim de tributos dos vassalos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Com Sede de Poder</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Compra sem custo de Monumento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Estabelecer domínio marcial.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Compra sem custo de Mercado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11097C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Prometer relações comerciais saudáveis.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Após a erupção do {1_Volcano}, quem vivia {2: gender m?no; f?na; neuter?em;} {2_STORY_CITY} se pergunta o que levou os colonos a buscar abrigo à sombra de um vulcão. As casas arruinadas e os entes queridos perdidos dizem que é loucura; as riquezas das terras vizinhas, que é sabedoria.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>A Terra Provém</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+1 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura em Distritos Urbanos adjacentes a Vulcões.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Há sabedoria na loucura.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+1 de [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidade em Distritos Urbanos adjacentes a Vulcões.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11098C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Há loucura na sabedoria.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Uma família de três encontra um tubarão filhote preso em uma poça da maré, acreditando ser um presente dos deuses. Afinal, tais criaturas só vêm de Pulotu – o paraíso. Mas, antes que possam capturá-lo, a maré retorna e leva o tubarão embora.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Um Presente de Pulotu</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Organizar uma caçada a tubarões.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11099C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Agradecer aos deuses.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Conforme os mortos são levados embora, chefes de tribo tonganeses examinam os resultados de sua campanha. {1_dispersed_independent} poderia ter sido uma parceira comercial ou uma aliada contra inimigos em comum. Em vez disso, tudo o que restou foi um monte de terra ensanguentada.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Uma Mancha</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para Infantarias.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Os guerreiros jamais se livrarão dessa dor.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}, porém {2_reward} em Cidades Pequenas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11100C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Os sobreviventes jamais deixarão Tonga esquecer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Os primeiros frutos da colheita sempre vão para a casa do chefe. O Dr. Rizal faz uma pausa para perguntar a um fazendeiro por que eles devem doar seus alimentos em épocas de fome, e a resposta é simplesmente: "o poder de um rei possibilita todas as coisas".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Dr. Rizal em Tonga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} em {2_capital}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Continuar viajando.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12015C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>O Dr. Rizal deve conhecer esse chefe.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ATTR_ADJUST_CITY_YIELD_PER_CITY_STATE_TRADE_ROUTES" Language="pt_BR">
      <Text>Rendimento por rotas comerciais com Cidades-Estados</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ATTR_NUM_CITY_STATE_TRADE_ROUTES" Language="pt_BR">
      <Text>Número de Rotas Comerciais com Cidades-Estados</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_LANGI_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Edificação de Cultura Exclusiva Tonganesa. +3 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura. +1 de [icon:YIELD_FOOD] Alimento por adjacência a Recursos e Maravilhas. Atemporal.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_LANGI_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>Edificação exclusiva tonganesa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_VAI_KAUKAU_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Edificação de Felicidade Exclusiva Tonganesa. +3 de [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidade. +1 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura por adjacência a Costas e Maravilhas. Atemporal.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_VAI_KAUKAU_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>Edificação exclusiva tonganesa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_ESI_MAKA_FAAKINANGA_AUTHOR" Language="pt_BR">
      <Text>George Vason</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_ESI_MAKA_FAAKINANGA_QUOTE" Language="pt_BR">
      <Text>"A ilha inteira se submeteu a ele. Dali então, ele prosseguiu para outro arquipélago, que prontamente se rendeu ao seu poder."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_KAVA_CEREMONY_AUTHOR" Language="pt_BR">
      <Text>Tāufaʻāhau I</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_KAVA_CEREMONY_QUOTE" Language="pt_BR">
      <Text>"Eles ainda são como seus filhos, unidos em comunhão."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LAPITA_ORIGINS_AUTHOR" Language="pt_BR">
      <Text>Provérbio tonganês</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LAPITA_ORIGINS_QUOTE" Language="pt_BR">
      <Text>"Permaneça firme e as ondas quebrarão."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_TONGA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+1 de [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influência para o Palácio e Prefeituras em Assentamentos adjacentes a uma Costa. Não pode usar a [icon:PROJECT] Ação Cidade-Estado – Incorporação ou Recrutamento de Unidade.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_INTRO_TEXT_TONGA" Language="pt_BR">
      <Text>Pelos mares irrastreáveis, os navios tonganeses de casco duplo velejam, guiados apenas pelas estrelas. A voz do cantor os conduz em busca de novos portos de pedra marítima, novos atóis e novas áreas de pesca. Ouça o tambor de fenda e o bater das ondas no casco: um novo litoral está à espera.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_TIPS_TEXT_TONGA" Language="pt_BR">
      <Text>O Batedor Exclusivo Tehina pode adentrar o Oceano Profundo mesmo na Antiguidade. Use essa unidade para explorar litorais distantes e encontrar novas Forças Independentes para fazer amizade.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TONGA_COMPLETE_WONDER_HA_AMONGA_A_MAUI_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tonga, conclua Ha'amonga 'a Maui.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TONGA_COMPLETE_WONDER_HA_AMONGA_A_MAUI_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Ha'amonga 'a Maui</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TONGA_LEGACY_PATH_CULTURAL_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tonga, conclua um Caminho de Legado Cultural.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TONGA_LEGACY_PATH_CULTURAL_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Caminho de Legado de Tonga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CIV_WONDER_PRODUCTION_TONGA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+30% de [icon:YIELD_PRODUCTION] Produção por ser a [icon:WONDER] Maravilha associada a Tonga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_ESI_MAKA_FAAKINANGA_COMBAT_STRENGTH_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+3 de [icon:NAR_REW_COMBAT] Força de Combate para Infantarias e Unidades Navais adjacentes a uma Costa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_KAVA_CEREMONY_BEFRIEND_INDEPENDENT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+100% de [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influência para iniciar e apoiar o [icon:PROJECT] Projeto Fazer Amizade com Independente, se a [icon:INDEPENDENT_POWER] Força Independente for de Terras Distantes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LAPITA_ORIGINS_CS_TRADE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Receba uma [icon:TRADE_ROUTE] rota comercial gratuita de uma nova [icon:CITYSTATE] Cidade-Estado quando você tiver a suserania dela.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LAPITA_ORIGINS_MONUMENT_INFLUENCE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+1 de [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influência em Monumentos adjacentes a uma Costa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_LAPITA_ORIGINS_OCEAN_TRADE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>[icon:TRADE_ROUTE] Rotas comerciais podem atravessar o Oceano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_TOFI_A_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Bairro Exclusivo Tonganês. Criado por construir o Langi e o Vaikaukau no mesmo Distrito. +2 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura para cada [icon:TRADE_ROUTE] Rota Comercial que você tiver em uma [icon:CITYSTATE] Cidade-Estado. [icon:UNIT_SCOUT] Batedores em qualquer Era de um império com um Tofi'a podem entrar no oceano sem sofrer dano (mas não podem desembarcar em Terras Distantes na Antiguidade).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_TOFI_A_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>+2 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura para cada [icon:TRADE_ROUTE] Rota Comercial que você tiver em uma [icon:CITYSTATE] Cidade-Estado. [icon:UNIT_SCOUT] Batedores em qualquer Era de um império com um Tofi'a podem entrar no oceano sem sofrer dano (mas não podem desembarcar em Terras Distantes na Antiguidade).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_NGATU_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+1 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura em [icon:YIELD_WAREHOUSE] Edificações de Armazém.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_TAKUAKA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+1 de [icon:YIELD_PRODUCTION] Produção para Barcos de Pesca em [icon:YIELD_CITIES] Cidades. +2 de [icon:YIELD_SCIENCE] Ciência para Barcos de Pesca em Recifes em todos os Assentamentos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_TONGIAKI_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+10 de alcance para as [icon:TRADE_ROUTE] rotas comerciais navais.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_TONGA_ABILITY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>[BLIST][LI][B]+1 de [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influência[/B] para o [B]Palácio[/B] e [B]Prefeituras[/B] em Assentamentos adjacentes a uma [B]Costa[/B].[LI]Não pode usar a [icon:PROJECT] [B]Ação Cidade-Estado – Incorporação[/B] ou [B]Recrutamento de Unidade[/B].[LI][B]+30% de [icon:YIELD_PRODUCTION] Produção[/B] para a construção do [B]Ha'amonga 'a Maui[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_TONGA_ABILITY_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Senhores do Sul</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TREE_CIVICS_AQ_TONGA_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Cívicos Tonganeses</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KALIA_2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Unidade Naval Exclusiva Tonganesa Nível 3. +5 de [icon:NAR_REW_COMBAT] Força de Combate contra [icon:CITY_FORTIFIED] Distritos Fortificados.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KALIA_BASE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Unidade Naval Exclusiva Tonganesa. +5 de [icon:NAR_REW_COMBAT] Força de Combate contra [icon:CITY_FORTIFIED] Distritos Fortificados.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KALIA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Unidade Naval Exclusiva Tonganesa Nível 2. +5 de [icon:NAR_REW_COMBAT] Força de Combate contra [icon:CITY_FORTIFIED] Distritos Fortificados.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_TEHINA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Batedor Exclusivo Tonganês. Pode entrar no Oceano (não sofre dano). Não pode desembarcar em Terras Distantes. Pode usar [icon:Action_Pillage] Saque Costeiro em Descobertas adjacentes e embarcar no início de uma Era.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_HIMIKO_ALT_TONGA_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>[B]Tonga[/B] complementa [B]Himiko[/B] estrategicamente.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_HIMIKO_TONGA_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>[B]Tonga[/B] complementa [B]Himiko[/B] estrategicamente.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_JOSE_RIZAL_TONGA_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>[B]Tonga[/B] complementa [B]José Rizal[/B] estrategicamente.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_TONGA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Jogue como [B]Tonga[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_TONGA_HAWAII_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>[B]Tonga[/B] e [B]Havaí[/B] são potências do Pacífico.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_KALIA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+{1_amount} [icon:NAR_REW_COMBAT] de Força de Combate contra [icon:CITY_FORTIFIED] Distritos Fortificados.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_KALIA_PREVIEW" Language="pt_BR">
      <Text>+{1_Amount} contra Distritos Fortificados</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_ESI_MAKA_FAAKINANGA_ADJACENT_TO_COAST_COMBAT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+{1_Amount} ʻEsi Maka Faakinanga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_NGATU_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Ngatu</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_TAKUAKA_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Takuaka</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_TONGIAKI_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Tongiaki</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KALIA_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Kalia|Kalias</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_TEHINA_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Tehina|Tehinas</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>