<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Die Halbinsel Yucatán ist voller Dolinen - Gebiete, wo löslicher Kalkstein durch Erosion abgetragen wird und tiefe vertikale Höhlen, genannt Cenoten, entstehen. Wenn der Meeresspiegel steigt und diese Höhlen sich mit Wasser füllen, entstehen "blaue Löcher" - atemberaubende kreisförmige blaue Formationen von extremer Tiefe. Das Great Blue Hole in Belize ist eines davon; mit einer Tiefe von rund 125 Metern ist es zwar nicht das tiefste, aber mit einem Durchmesser von etwas mehr als 300 Metern das breiteste Exemplar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Aufgrund der schlechten Wasserzirkulation in solchen Löchern sind sie relativ sauerstoffarm und daher lebensfeindlich, was ihnen eine bemerkenswerte Klarheit verleiht. Ihre blaue Farbe entsteht durch die Helligkeit des Sandes, die Lichtbrechung und die Klarheit des Wassers. Aufgrund ihrer trügerischen Klarheit und Tiefe können sie - vor allem das Blue Hole in Ägypten - für Taucher tödlich sein.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Mit jeder Welle schießen große Wassersäulen in den Himmel, und jede Fontäne wird von einem gewaltigen Schall begleitet. Es ist das "Pfeifen des Edlen", das Mapu'a 'a Vaea. Die Blowholes sind das Ergebnis von Wellen, die durch erodierte Teile der Küstenfelsen an der Küste von Tonga gedrückt werden, und stehen in Verbindung mit der Adelsfamilie Vaea dieser Insel.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Wenn der Nil das Herz Ägyptens war, dann war es der Leuchtturm von Alexandria, der dieses Herz für die Welt öffnete. Nach Alexanders Herrschaft und der Zersplitterung seines Reiches fiel der Thron Ägyptens an Ptolemäus, der es zu einem lebensfähigen, unabhängigen Staat machen wollte, der sich nach außen, zum Mittelmeer hin orientierte. Und so gab er in den 200er Jahren v. Chr. auf der Grundlage eines ersten Entwurfs des ehemaligen Eroberers den Bau des Leuchtturms in Auftrag.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Die Annäherung an das Nildelta kann tückisch sein. Tief liegende Landstriche und Untiefen stellen eine Gefahr für Seeleute dar, und eine lange, oft versteckte Sandbank bedroht herannahende Schiffe. Das wussten die Bewohner der Insel Pharos nur zu gut, denn sie lebten vom Plündern der Wracks von Schiffen, die bei der Annäherung gescheitert waren. Doch die neue Stadt Alexandria brauchte eine angemessene Zufahrt, ein würdiges Tor zu Ägypten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Irgendwann im späten 12. Jahrhundert n. Chr. entstand die Saudeleur-Dynastie auf den Pohnpei-Inseln im heutigen Mikronesien. Ihre Hauptstadt war eine Stadt aus Kanälen und künstlichen Inseln, die aus großen Basalt- und Korallenplatten erbaut und mit Gräbern und Wohnhäusern durchzogen war. Viele dieser Inseln waren auf bestimmte Aktivitäten spezialisiert - beispielsweise den Bau von Kanus oder die Unterbringung der Familien weit entfernter Häuptlinge (um ihre Heimat besser kontrollieren zu können). </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Die Gebäude beherbergten weniger als tausend Einwohner, von denen Häuptlinge und Priester einen bedeutenden, aber nicht den größten Teil ausmachten. Tatsächlich deuten Unterschiede in der Bestattung und Wohnsituation (sowie in der lokalen Geschichte) darauf hin, dass die Saudeleur-Gesellschaft stark stratifiziert war, mit einer herrschenden Häuptlingsklasse und aufwändigen Bestattungsbräuchen. Die Inseln mussten Nahrung und Wasser importieren, was durch das ausgeklügelte Kanalsystem erleichtert wurde.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="de_DE">
      <Text>Nan Madol beeindruckt durch seine megalithische Architektur und seine Legenden von einem Drachen, der beim Bau geholfen haben soll. Aus diesem Grund war es oft Gegenstand pseudowissenschaftlicher Spekulationen, vom versunkenen Kontinent Mu über außerirdische Wesen bis hin zu den jüngsten Behauptungen von Graham Hancock. Die Alternative zu diesen Theorien ist natürlich die Vorstellung, dass viele Menschen lange Zeit sehr hart gearbeitet haben. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WWONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="de_DE">
      <Text>Der Architekt Sostratus entwarf den Leuchtturm mit einer Höhe von mehr als 100 Metern, errichtet aus hellem Stein, auf einem quadratischen Sockel erbaut, mit einem Spiegel an der Spitze und einem Feuer, das nachts brannte. Über all dem wachte eine Statue des Zeus, ein Symbol der Herrschaft und der griechischen Vorherrschaft über Ägypten. Das Wunderwerk wurde durch mehrere Erdbeben im Mittelalter zerstört und schließlich abgerissen, um an seiner Stelle eine Festung zu errichten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Großer Leuchtturm|Großen Leuchtturm|Großen Leuchtturm|Großen Leuchtturms|Große Leuchtturm</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Nan Madol|Nan Madol|Nan Madol|Nan Madols|Nan Madol</Text>
      <Gender>neuter:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Great Blue Hole|Great Blue Hole|Great Blue Hole|Great Blue Hole|Great Blue Hole</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Mapu'a 'a Vaea Blowholes|Mapu'a 'a Vaea Blowholes|Mapu'a 'a Vaea Blowholes|Mapu'a 'a Vaea Blowholes|Mapu'a 'a Vaea Blowholes</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>+2 [icon:YIELD_SCIENCE] Wissenschaft und +4 [icon:YIELD_HAPPINESS] Zufriedenheit pro Zeitalter. +2 [icon:YIELD_CULTURE] Kultur für angrenzendes maritimes Gelände.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>+2 [icon:YIELD_CULTURE] Kultur für angrenzendes maritimes Gelände.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>+2 [icon:YIELD_PRODUCTION] Produktion und +4 [icon:YIELD_HAPPINESS] Zufriedenheit pro Zeitalter. +2 [icon:YIELD_CULTURE] Kultur für Land-Geländefelder angrenzend an Küste in dieser Siedlung (außer Seen).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>+2 [icon:YIELD_CULTURE] Kultur für Land-Geländefelder angrenzend an Küste in dieser Siedlung (außer Seen).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE" Language="de_DE">
      <Text>Friedrich Nietzsche</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES" Language="de_DE">
      <Text>James Montgomery</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE" Language="de_DE">
      <Text>Lukian von Samosata</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_NAN_MADOL" Language="de_DE">
      <Text>Chuuk-Gesang</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE" Language="de_DE">
      <Text>Und wenn du lange in einen Abgrund blickst, blickt der Abgrund auch in dich hinein.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES" Language="de_DE">
      <Text>Unverwechselbar wie die Wogen und doch eins wie das Meer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE" Language="de_DE">
      <Text>Er baute den Turm auf Pharos, das größte und schönste Werk von allen, damit ein Licht für die Seeleute weit über das Meer leuchte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_NAN_MADOL" Language="de_DE">
      <Text>Mutter meines Hauses, rühre dich nicht. Du sollst auf den Sonnenuntergang warten, wenn die Oberfläche des Meeres eingeschlafen ist.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>+3 [icon:YIELD_GOLD] Gold. Erhaltet beim Bau einen kostenlosen [icon:UNIT_MERCHANT] Händler. +15 [icon:TRADE_ROUTE] Reichweite für Seehandelswege in allen Siedlungen. +1 [icon:Action_Showall] Sicht für alle Marineeinheiten. Zeitlos. Muss auf Küste neben Land platziert werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>Erhaltet beim Bau einen kostenlosen [icon:UNIT_MERCHANT] Händler. +15 [icon:TRADE_ROUTE] Reichweite für Seehandelswege in allen Siedlungen. +1 [icon:Action_Showall] Sicht für alle Marineeinheiten.[N]Muss auf Küste neben Land platziert werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>+3 [icon:YIELD_CULTURE] Kultur, +3 [icon:YIELD_HAPPINESS] Zufriedenheit und [icon:YIELD_PRODUCTION] Produktion für Palast und Rathaus auf Inseln (Landmassen mit maximal 15 Geländefeldern). Zeitlos. Muss auf Küste neben einer Insel platziert werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>+3 [icon:YIELD_CULTURE] Kultur, +3 [icon:YIELD_HAPPINESS] Zufriedenheit und [icon:YIELD_PRODUCTION] Produktion für Palast und Rathaus auf Inseln (Landmassen mit maximal 15 Geländefeldern).[N]Muss auf Küste neben einer Insel platziert werden.</Text>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>