<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>La península de Yucatán está repleta de dolinas, áreas donde la piedra caliza soluble se desgasta por la erosión y crea cuevas verticales profundas: los cenotes. Cuando el mar se eleva y llena estas cavernas, se convierten en "agujeros azules", impresionantes accidentes geográficos circulares de gran profundidad y color azul. El Gran Agujero Azul de Belice es un claro ejemplo: con 124 metros de profundidad, no es el más hondo, pero sí el más ancho, con casi 300 metros de diámetro.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Debido a la mala circulación del agua, estas oquedades permanecen relativamente desprovistas de oxígeno y, por lo tanto, de vida, de ahí su transparencia. Su color azul proviene de la ligereza de la arena, la difracción de la luz y la claridad del agua. Pueden resultar mortales para los buceadores, sobre todo el Agujero Azul de Egipto, debido a su engañosa claridad y profundidad. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>Grandes chorros de agua se elevan hacia el cielo con cada ola y a cada uno le acompaña un sonido tremendo: el "silbido de los nobles", el "Mapu'a Vaea". Los bufaderos son el resultado de las olas que penetran a través de porciones erosionadas de rocas costeras del litoral de Tonga y están asociados con la familia noble Vaea de la isla. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>Si el Nilo era el corazón de Egipto, el Faro de Alejandría era la puerta de aquella nación al mundo entero. Tras el reinado de Alejandro y al quedar fragmentado su imperio, el trono lo ocupó Ptolomeo, decidido a convertir Egipto en un estado independiente viable, que mirara al exterior, una potencia del Mediterráneo. Así, en el siglo III a. C., y partiendo de las ideas ya esbozadas por el conquistador, ordenó construir un gran faro.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>La llegada al delta del Nilo puede ser muy traicionera. Sus vados y bajíos han sido la desgracia de muchos navegantes, y un largo banco de arena, a menudo imperceptible a ojos vista, amenaza a las embarcaciones que se avecinan. Esto lo sabían bien los residentes de la isla de Faros, ya que subsistían rapiñando los pecios que naufragaban en las inmediaciones. Sin embargo, la nueva ciudad de Alejandría necesitaba un acceso adecuado, pues sería la puerta de entrada a todo Egipto.  </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>A finales del siglo XII d. C. se fecha el surgimiento de la dinastía Saudeleur en la isla Pohnpei, parte de lo que hoy se considera Micronesia. Su capital era un mosaico de canales e islas artificiales erigidas sobre grandes losas de basalto y coral, sobre las cuales yacían mausoleos y viviendas. Muchas de esas islas se especializaban en actividades concretas, como la fabricación de canoas o el alojamiento de las familias de jefes distantes, facilitando la gobernabilidad de su territorio. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Cada estructura alojaba a menos de un millar de residentes, de los cuales gran parte la integraban jefes y clérigos, aunque no la mayoría. En efecto, las diferencias observadas en tumbas y residencias (sumadas a la historia local) dan a entender que la sociedad de los Saudeleur estaba muy estratificada, con una casta dirigente que destacaba por lo enrevesado de sus prácticas funerarias. En las islas era primordial la importación de alimentos y agua, propiciada por la compleja red de canales. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="es_ES">
      <Text>Nan Madol fascina por su arquitectura megalítica y por la leyenda del dragón que contribuyó a su construcción. Por este motivo, ha sido a menudo objeto de especulación pseudocientífica por parte de quienes lo han asociado con el continente perdido de Mu o con invasiones alienígenas, como ha defendido Graham Hancock en los últimos años. La alternativa a estas teorías es, por supuesto, entender que fue fruto del trabajo arduo y prolongado de muchas personas. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WWONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="es_ES">
      <Text>El arquitecto Sóstrato de Cnido diseñó el faro: al menos cien metros de piedra caliza erigidos sobre una base cuadrangular, con un espejo en la cúspide que reflejaba la luz solar de día y las llamas de una hoguera que se encendía de noche. La construcción estaba coronada por una estatua de Zeus, símbolo de poder y del dominio griego en Egipto. La mítica maravilla se desmoronó poco a poco a causa de los terremotos que se sucedieron en la Edad Media, hasta que se acabó demoliendo para emplazar en su lugar una fortaleza. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Gran Faro|Grandes Faros</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Nan Madol|Nan Madol</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Gran Agujero Azul|Grandes Agujeros Azules</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Bufadera Mapu 'a Vaea|Bufaderas Mapu 'a Vaea</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+2 a[icon:YIELD_SCIENCE] Ciencia y +4 a[icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidad por era. +2 a[icon:YIELD_CULTURE] Cultura en terreno Marítimo adyacente.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>+2 a[icon:YIELD_CULTURE] Cultura en terreno Marítimo adyacente.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+2 a la[icon:YIELD_PRODUCTION] Producción y +4 a[icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidad por era. +2 a[icon:YIELD_CULTURE] Cultura en las casillas terrestres adyacentes a Costa (adyacentes a un Lago no cuentan) de este asentamiento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>+2 a[icon:YIELD_CULTURE] Cultura en las casillas terrestres adyacentes a Costa (adyacentes a un Lago no cuentan) de este asentamiento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE" Language="es_ES">
      <Text>Friedrich Nietzsche</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES" Language="es_ES">
      <Text>James Montgomery</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE" Language="es_ES">
      <Text>Luciano de Samosata</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_NAN_MADOL" Language="es_ES">
      <Text>Cántico de las Chuuk</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE" Language="es_ES">
      <Text>A quien contempla el abismo, el abismo le devuelve la mirada.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES" Language="es_ES">
      <Text>Diferente como una gran ola, pero siempre uno con el mar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE" Language="es_ES">
      <Text>Erigió en Pharos la torre, la más grande y bella de todas las obras, para que su luz guiase a quienes surcan la alta mar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_NAN_MADOL" Language="es_ES">
      <Text>Madre de mi casa, no te inquietes. Aguarda a que el resplandor del ocaso se desvanezca, cuando la superficie del mar ya duerma.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+3 de [icon:YIELD_GOLD] Oro. Otorga un [icon:UNIT_MERCHANT] Mercader gratuito cuando se construye. +15 al alcance de las [icon:TRADE_ROUTE] rutas comerciales marítimas en todos los asentamientos. +1 al [icon:Action_Showall] alcance visual de todas las unidades navales. No envejece. Se debe construir en Costa adyacente a tierra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>Otorga un [icon:UNIT_MERCHANT] Mercader gratuito cuando se construye. +15 al alcance de las [icon:Action_Showall] rutas comerciales marítimas en todos los asentamientos. +1 al [icon:TRADE_ROUTE] alcance visual de todas las unidades navales.[N]Se debe construir en Costa adyacente a tierra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+3 a[icon:YIELD_CULTURE] Cultura, a [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidad y a la [icon:YIELD_PRODUCTION] Producción en los Palacios y Ayuntamientos de Islas (masas de tierra con un máximo de 15 casillas). No envejece. Se debe construir en casillas de Costa que pertenezcan a una Isla.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>+3 a[icon:YIELD_CULTURE] Cultura, a [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidad y a la [icon:YIELD_PRODUCTION] Producción en los Palacios y Ayuntamientos de Islas (masas de tierra con un máximo de 15 casillas).[N]Se debe construir en casillas de Costa que pertenezcan a una Isla.</Text>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>