<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>La péninsule du Yucatán est creusée de dolines, des zones où le calcaire soluble est dégradé par l'érosion et finit par créer de profondes grottes verticales nommées cénotes. Lorsque la mer rejoint et remplit ces grottes, elles deviennent alors des "trous bleus", d'incroyables gouffres circulaires d'une profondeur extrême. Le Grand Trou Bleu à Belize en est un exemple frappant : bien que n'étant pas le plus profond avec ses 124 mètres de fond, il est un des plus larges, avec un diamètre de 318 mètres.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>À cause de la mauvaise circulation de l'eau dans ces trous, ils sont relativement dépourvus d'oxygène, et par conséquent de vie, ce qui leur donne leur clarté remarquable. La couleur bleue provient de la finesse du sable, de la diffraction de la lumière et de la transparence de l'eau. Cette clarté trompeuse et leur profondeur peuvent se révéler mortelles pour les plongeurs, ce qui est notamment le cas au "Blue Hole" en Égypte. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>À chaque vague, d'immenses embruns s'élèvent vers le ciel, accompagnés d'un bruit assourdissant, le "sifflet des nobles", le Mapu 'a Vaea. Ces geysers maritimes sont le résultat du passage en force des vagues dans des portions érodées de la côte des Tonga, et sont associés à la famille noble des Vaea. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Si le Nil était le cœur de l'Égypte, c'est son phare à Alexandrie qui l'a ouverte au monde. Après le règne d'Alexandre et la fragmentation de son empire, le trône revient à Ptolémée qui cherche à faire du pays un État viable et indépendant, tourné vers le monde extérieur, en particulier vers la Méditerranée. Ainsi, environ 200 ans avant l'ère commune, il ordonne la construction du phare, selon une proposition initiale de l'ancien conquérant.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>L'approche du delta du Nil peut être une opération périlleuse. Des terres à moitié immergées et des hauts-fonds compliquent la tâche des marins, et un vaste banc de sable souvent dissimulé menace tous les navires. Les habitants de l'île de Pharos connaissent bien ces dangers, eux qui gagnent leur vie en pillant les épaves de vaisseaux ayant raté leur approche. Mais la nouvelle ville d'Alexandrie a besoin d'un accès correct, d'une véritable porte entre le monde et l'Égypte.  </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Vers la fin du XIIe siècle, la dynastie Saudeleur prend le pouvoir dans les îles Pohnpei de ce que nous appelons aujourd'hui la Micronésie. Sa capitale est une ville de canaux et d'îles artificielles, construite avec de grands blocs de basalte et de corail, où tombes et résidences sont entremêlées. Bon nombre de ces îles sont spécialisées dans des activités particulières : la construction de canoës, par exemple, ou l'hébergement de la famille de chefs lointains afin de mieux pouvoir contrôler leurs terres d'origine. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Les structures abritent moins d'un millier de résidents, dont les chefs et les prêtres forment une importante partie, bien que non majoritaire. En effet, les différences visibles dans les tombes et les résidences, ainsi que l'histoire locale, indiquent que la société de Saudeleur était lourdement stratifiée, avec une classe dirigeante à laquelle étaient réservées des pratiques mortuaires complexes. Les îles devaient importer leur nourriture et leur eau, ce qui a été facilité par un système de canaux élaboré. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="fr_FR">
      <Text>L'architecture mégalithique de Nan Madol en fait une structure impressionnante, alimentée également par la légende de sa construction par un dragon. Pour cette raison, il a souvent fait l'objet de spéculations pseudoscientifiques, du continent perdu de Mu à d'anciens extraterrestres en passant par les récentes affirmations de Graham Hancock. L'alternative à ces théories est, bien entendu, l'idée que beaucoup de gens ont travaillé très dur pendant très longtemps. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WWONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="fr_FR">
      <Text>L'architecte Sostrate conçoit le phare : plus de 90 mètres de pierres claires, montées sur une base carrée avec au sommet, un miroir et un brasier brûlant toute la nuit. Perchée au-dessus de la tour, la statue de Zeus sert de symbole de gouvernance et de domination grecque sur l'Égypte. Endommagée par de multiples séismes pendant le Moyen Âge, cette merveille est finalement démolie pour construire une citadelle sur ses fondations. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Grand phare</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Nan Madol</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Grand Trou Bleu</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Geyser maritime de Mapu a Vaea</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_SCIENCE] Science +2 et [icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur +4 par âge. [icon:YIELD_CULTURE] Culture +2 sur les cases marines adjacentes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +2 sur les cases marines adjacentes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_PRODUCTION] Production +2 et [icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur +4 par âge. [icon:YIELD_CULTURE] Culture +2 sur les cases de terre adjacentes à la côte de cette colonie (sauf les lacs).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +2 sur les cases de terre adjacentes à la côte de cette colonie (sauf les lacs).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE" Language="fr_FR">
      <Text>Friedrich Nietzsche</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES" Language="fr_FR">
      <Text>James Montgomery</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE" Language="fr_FR">
      <Text>Lucien de Samosate</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_NAN_MADOL" Language="fr_FR">
      <Text>Chant chuukois</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE" Language="fr_FR">
      <Text>Quand tu regardes trop longtemps dans l'abîme, l'abîme regarde en toi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES" Language="fr_FR">
      <Text>Distincts comme les vagues, mais ne faisant qu'un avec la mer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE" Language="fr_FR">
      <Text>Il construisit la tour de Pharos, la plus grande et la plus belle œuvre qui soit, afin qu'une lumière puisse guider les marins, quelle que soit la distance.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_NAN_MADOL" Language="fr_FR">
      <Text>Mère de ma maison, ne bouge pas. Attends le coucher des dernières lueurs du crépuscule, lorsque la surface des flots même s'endort.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_GOLD] Or +3. Octroie un [icon:UNIT_MERCHANT] marchand gratuit une fois la construction terminée. Portée +15 pour les [icon:TRADE_ROUTE] routes commerciales navales dans toutes les colonies. [icon:Action_Showall] Vision +1 pour toutes les unités navales. Intemporel. Doit être placé sur une case de côte adjacente à la terre.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Octroie un [icon:UNIT_MERCHANT] marchand gratuit une fois la construction terminée. Portée +15 pour les [icon:TRADE_ROUTE] routes commerciales navales dans toutes les colonies. [icon:Action_Showall] Vision +1 pour toutes les unités navales.[N]Doit être placé sur une case de côte adjacente à la terre.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +3, [icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur +3 et [icon:YIELD_PRODUCTION] Production +3 pour le palais et l'hôtel de ville sur des îles (masses terrestres composées au maximum de 15 cases). Intemporelle. Doit être placée sur une case de côte adjacente à la terre ferme, sur une île.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +3, [icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur +3 et [icon:YIELD_PRODUCTION] Production +3 pour le palais et l'hôtel de ville sur des îles (masses terrestres composées au maximum de 15 cases.[N]Doit être placée sur une case de côte adjacente à la terre ferme, sur une île.</Text>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>