<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>La penisola dello Yucatan è piena di doline, aree in cui il calcare solubile, consumato dall'erosione, crea profonde grotte verticali chiamate cenote. Quando il livello del mare sale fino a riempire le caverne, queste si trasformano in "buchi blu", splendide strutture circolari di colore brillante e grande profondità. Il Great Blue Hole, in Belize, è uno di questi: con i suoi 123 metri di profondità non è il più profondo in assoluto, ma l'ampiezza, che supera i 300 metri, è un record mondiale.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>A causa della scarsa circolazione dell'acqua, i cenote rimangono relativamente privi di ossigeno e quindi di vita. Per questo motivo la loro acqua è straordinariamente limpida. Il loro colore blu deriva dalla finezza della sabbia, dalla diffrazione della luce e dalla limpidezza di cui sopra. Anche a causa di questo la loro profondità può essere ingannevole, tanto che alcuni di essi, in particolare il Blue Hole in Egitto, possono risultare mortali per i subacquei. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Accompagnati da un suono tremendo, grandi getti d'acqua si proiettano verso il cielo con ogni ondata: è il "fischio dei nobili", Mapu 'a Vaea. Gli sfiatatoi, effetto delle onde che hanno eroso una parte della roccia sulle coste di Tonga, sono associati a Vaea, una famiglia nobiliare dell'isola. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Se il Nilo era il cuore dell'Egitto, fu il faro di Alessandria ad aprire la nazione al mondo esterno. Dopo la fulminante parabola di Alessandro e la frammentazione del suo impero, il governo dell'Egitto finì in mano a Tolomeo, che cercò di farne uno stato indipendente e orientato all'esterno, verso il Mediterraneo. Così, nel III secolo a.C., la costruzione del faro ebbe inizio partendo proprio dalla proposta iniziale dell'ex conquistatore.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>L'avvicinamento al Delta del Nilo può essere molto pericoloso. I bassifondi e le secche rappresentano una minaccia, e un lungo banco di sabbia, spesso nascosto sotto il pelo dell'acqua, mette a rischio le navi. Questo gli abitanti dell'isola di Pharos lo sapevano bene, dato che si guadagnavano da vivere saccheggiando i relitti delle navi che non riuscivano a superare gli ostacoli. Ma la nuova città di Alessandria aveva bisogno di una via d'accesso appropriata, una porta che permettesse di raggiungerla in sicurezza.  </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Verso la fine del XII secolo d.C. la dinastia Saudeleur acquisì il controllo delle isole Pohnpei, nell'attuale Micronesia. La sua capitale era una città fatta di canali e isole artificiali, costruita con grandi lastre di basalto e corallo, in cui tombe e residenze convivevano fianco a fianco. Molte di queste isole erano specializzate in attività particolari, come la costruzione di canoe o l'alloggio delle famiglie dei capi lontani (per controllarli meglio). </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Le strutture ospitavano meno di mille residenti; tra questi i capi e i sacerdoti costituivano una parte significativa, ma non maggioritaria. In effetti, le profonde differenze nei luoghi di sepoltura e nelle residenze (e anche la storia locale) indicano che la società Saudeleur fosse fortemente stratificata, con una classe di governanti a cui erano associate elaborate pratiche mortuarie. Le isole dovevano importare cibo e acqua, un'operazione resa più semplice dall'elaborato sistema di canali. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="it_IT">
      <Text>Nan Madol colpisce per la sua architettura megalitica: secondo la leggenda, alla sua costruzione avrebbe contribuito addirittura un drago. Per questo motivo è stato spesso oggetto di speculazioni pseudoscientifiche, dal continente perduto di Mu ad antichi alieni, fino alle recenti affermazioni dell'ufologo britannico Graham Hancock. L'alternativa a queste teorie è, ovviamente, l'idea che molte persone abbiano lavorato molto duramente per molto tempo. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WWONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="it_IT">
      <Text>Il faro fu progettato dall'architetto Sostrato: era realizzato con pietra leggera su una base quadrata, alto più di cento metri, con uno specchio in cima e un fuoco che ardeva durante la notte. A sormontare tutto questo era stata posta una statua di Zeus, simbolo di autorità e della dominazione greca sull'Egitto. Nel periodo medievale questa meraviglia fu rovinata da una serie di terremoti e infine demolita per costruire una fortezza sul sito. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Grande Faro|il Grande Faro|il Grande Faro</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Nan Madol|Nan Madol|Nan Madol</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Great Blue Hole|il Great Blue Hole|il Great Blue Hole</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Mapu 'a Vaea|Mapu 'a Vaea|Mapu 'a Vaea</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+2 [icon:YIELD_SCIENCE] Scienza e +4 [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicità per epoca. +2 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura dalle caselle di terreno marino adiacenti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>+2 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura dalle caselle di terreno marino adiacenti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+2 [icon:YIELD_PRODUCTION] Produzione e +4 [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicità per epoca. +2 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura dalle caselle terrestri adiacenti alla costa (non a un lago) in questo insediamento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>+2 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura dalle caselle terrestri adiacenti alla costa (non a un lago) in questo insediamento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE" Language="it_IT">
      <Text>Friedrich Nietzsche</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES" Language="it_IT">
      <Text>James Montgomery</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE" Language="it_IT">
      <Text>Luciano di Samosata</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_NAN_MADOL" Language="it_IT">
      <Text>Chuuk Chant</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE" Language="it_IT">
      <Text>Guarda troppo a lungo nell'abisso, e l'abisso guarderà dentro di te.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES" Language="it_IT">
      <Text>Distinti come le onde, una sola cosa come il mare.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE" Language="it_IT">
      <Text>Costruì la torre a Pharos, la più grande e più bella di tutte le opere, così che una luce potesse brillare per i marinai lontani nel mare.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_NAN_MADOL" Language="it_IT">
      <Text>Madre della mia casa, non agitarti. Aspetterai lo scemare della luce al tramonto, quando la superficie del mare sarà andata a dormire.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+3 [icon:YIELD_GOLD] Oro. La sua costruzione fornisce un [icon:UNIT_MERCHANT] Mercante gratuito. +15 al raggio delle [icon:TRADE_ROUTE] Rotte commerciali navali in tutti gli insediamenti. +1 al [icon:Action_Showall] raggio visivo di tutte le unità navali. Senza epoca. Dev'essere posizionato sulla costa adiacente alla terraferma.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>La sua costruzione fornisce un [icon:UNIT_MERCHANT] Mercante gratuito. +15 al raggio delle [icon:TRADE_ROUTE] Rotte commerciali navali in tutti gli insediamenti. +1 al [icon:Action_Showall] raggio visivo di tutte le unità navali.[N]Dev'essere posizionato sulla costa adiacente alla terraferma.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+3 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura, [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicità e [icon:YIELD_PRODUCTION] Produzione dal Palazzo e dai Municipi sulle isole (masse di terraferma che occupano un massimo di 15 caselle). Senza epoca. Dev'essere posizionata sulla costa, adiacente a una casella di terra che appartiene a un'isola.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>+3 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura, [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicità e [icon:YIELD_PRODUCTION] Produzione dal Palazzo e dai Municipi sulle isole (masse di terraferma che occupano un massimo di 15 caselle).[N]Dev'essere posizionata sulla costa, adiacente a una casella di terra che appartiene a un'isola.</Text>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>