<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pl_PL">
      <Text>Półwysep Jukatan jest pełen lejów krasowych, czyli obszarów, gdzie rozpuszczalny wapień ulega erozji i tworzy głębokie pionowe jaskinie – cenoty. Kiedy poziom morza podnosi się i wypełnia te jaskinie, stają się one „niebieskimi dziurami” – oszałamiającymi okrągłymi niebieskimi studniami o ekstremalnej głębokości. Great Blue Hole w Belize jest jedną z nich – ma głębokość 124 metrów i chociaż nie jest najgłębsza, to ma największą średnicę wynoszącą 318 metrów.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pl_PL">
      <Text>Ze względu na słabą cyrkulację wody w takich studniach pozostają one stosunkowo ubogie w tlen, a tym samym pozbawione życia, dzięki czemu są niezwykle przejrzyste. Ich niebieski kolor wynika z jasności piasku, dyfrakcji światła i przejrzystości wody. Mogą one stanowić śmiertelne zagrożenie dla nurków, zwłaszcza Blue Hole w Egipcie, ze względu na ich zwodniczą przejrzystość i głębokość. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pl_PL">
      <Text>Każda fala wyrzuca w powietrze ogromne ilości wody, a każdemu wodnemu pióropuszowi towarzyszy potężny dźwięk – oto „Gwizd szlachty”, Mapu ‘a Vaea. Widowisko to powstaje w wyniku przepływu fal przez erodowane fragmenty skał na wybrzeżu Tongatapu i są związane z arystokratyczną rodziną Vaea zamieszkującą tę wyspę. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pl_PL">
      <Text>Jeśli Nil był sercem Egiptu, to latarnia morska w Aleksandrii otworzyła go na świat. Po panowaniu Aleksandra i rozpadzie jego imperium władzę nad Egiptem przejął Ptolemeusz, który dążył do uczynienia Egiptu niezależnym państwem zorientowanym na zewnątrz, w kierunku Morza Śródziemnego. Tak więc w II wieku p.n.e., opierając się na pierwotnej koncepcji poprzedniego najeźdźcy, nakazał budowę latarni morskiej.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pl_PL">
      <Text>Podejście do delty Nilu może być niebezpieczne. Nisko położone tereny i zatopione mielizny stanowią zagrożenie dla żeglarzy, a długie i często ukryte piaszczyste łachy zagrażają zbliżającym się statkom. Dobrze wiedzieli o tym mieszkańcy wyspy Faros żyjący z wyławiania wraków statków, którym nie udało się uniknąć katastrofy. Nowe miasto Aleksandria potrzebowało jednak odpowiedniego podejścia – odpowiedniej bramy dla Egiptu.  </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pl_PL">
      <Text>Pod koniec XII w. n.e. na wyspach Pohnpei w dzisiejszej Mikronezji powstała dynastia Saudeleur. Jej stolicą było miasto kanałów i sztucznych wysp zbudowane z dużych bazaltowych i koralowych bloków przeplatane grobowcami i domostwami. Wiele z tych wysp było wyspecjalizowanych w określonych działaniach – na przykład w budowie czółen lub zakwaterowaniu rodzin odległych wodzów (aby lepiej kontrolować ich ziemie). </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pl_PL">
      <Text>W budynkach tych mieszkało mniej niż tysiąc osób, z czego znaczna część – choć nie większość – stanowili wodzowie i kapłani. Różnice w pochówkach i miejscach zamieszkania (a także lokalna historia) wskazują, że społeczeństwo dynastii Saudeleur było silnie rozwarstwione i miało rządzącą klasę wodzów oraz rozbudowane praktyki pogrzebowe. Wyspy musiały importować żywność i wodę, co ułatwiał rozbudowany system kanałów. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pl_PL">
      <Text>Nan Madol zachwyca swoją megalityczną architekturą i legendami o smoku, który pomógł w jego budowie. Z tego powodu często był przedmiotem pseudonaukowych spekulacji, od zaginionego kontynentu Mu, przez starożytnych kosmitów, po ostatnie twierdzenia Grahama Hancocka. Alternatywą dla tych teorii jest oczywiście pomysł, że megalityczne budowle powstały dzięki ciężkiej pracy wielu osób wykonywanej przez długi czas. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WWONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pl_PL">
      <Text>Latarnię morską zaprojektował architekt Sostratos – wieżę z jasnego kamienia wysoką na ponad 100 metrów i zbudowaną na kwadratowej podstawie, z lustrem na szczycie i ogniem rozpalanym nocą. Nad tym wszystkim górował posąg Zeusa, symbol władzy i greckiej dominacji nad Egiptem. Cud ten został zniszczony przez kolejne trzęsienia ziemi w okresie średniowiecza, a ostatecznie zburzony, aby na jego miejscu zbudować fortecę. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Latarnia z Faros|Latarni z Faros|Latarni z Faros|Latarnię z Faros|Latarnią z Faros|Latarni z Faros|Latarnia z Faros|Latarni z Faros|Latarni z Faros|Latarnię z Faros|Latarnią z Faros|Latarni z Faros</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Nan Madol|Nan Madolu|Nan Madolowi|Nan Madol|Nan Madolem|Nan Madolu|Nan Madol|Nan Madolu|Nan Madolowi|Nan Madol|Nan Madolem|Nan Madolu</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Great Blue Hole</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_NAME" Language="pl_PL">
      <Text>Mapu a Vaea</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>+2 do [icon:YIELD_SCIENCE] nauki i +4 do [icon:YIELD_HAPPINESS] zadowolenia na epokę. +2 do [icon:YIELD_CULTURE] kultury na sąsiadujących obszarach morskich.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_TOOLTIP" Language="pl_PL">
      <Text>+2 do [icon:YIELD_CULTURE] kultury na sąsiadujących obszarach morskich.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>+2 do [icon:YIELD_PRODUCTION] produkcji i +4 do [icon:YIELD_HAPPINESS] zadowolenia na epokę. Premia +2 do [icon:YIELD_CULTURE] kultury na polach lądowych sąsiadujących z wybrzeżem w tym osiedlu (ale nie z jeziorem).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_TOOLTIP" Language="pl_PL">
      <Text>Premia +2 do [icon:YIELD_CULTURE] kultury na polach lądowych sąsiadujących z wybrzeżem w tym osiedlu (ale nie z jeziorem).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE" Language="pl_PL">
      <Text>Friedrich Nietzsche</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES" Language="pl_PL">
      <Text>James Montgomery</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE" Language="pl_PL">
      <Text>Lukian z Samosat</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_NAN_MADOL" Language="pl_PL">
      <Text>Chuuk Chant</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE" Language="pl_PL">
      <Text>Kiedy spoglądasz długo w otchłań, ona również spogląda w ciebie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES" Language="pl_PL">
      <Text>Odrębne jak fale, lecz zjednoczone jak morze.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE" Language="pl_PL">
      <Text>Zbudował wieżę na Faros, największe i najpiękniejsze dzieło ze wszystkich, aby rozpalić ogień dla żeglarzy daleko na morzu.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_NAN_MADOL" Language="pl_PL">
      <Text>Matko mego domu, nie ruszaj się. Poczekaj na blask zachodzącego słońca, aż zaśnie powierzchnia morza.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>+3 do [icon:YIELD_GOLD] złota. Po wzniesieniu otrzymujesz darmowego [icon:UNIT_MERCHANT] kupca. +15 do zasięgu [icon:TRADE_ROUTE] morskiego szlaku handlowego we wszystkich osiedlach. +1 do [icon:Action_Showall] zasięgu widzenia dla wszystkich jednostek pływających. Budowla niezwiązana z żadną epoką. Można umieścić wyłącznie na wybrzeżu sąsiadującym z lądem.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_TOOLTIP" Language="pl_PL">
      <Text>Po wzniesieniu otrzymujesz darmowego [icon:UNIT_MERCHANT] kupca. +15 do zasięgu [icon:TRADE_ROUTE] morskiego szlaku handlowego we wszystkich osiedlach. +1 do [icon:Action_Showall] zasięgu widzenia dla wszystkich jednostek pływających.[N]Można umieścić wyłącznie na wybrzeżu sąsiadującym z lądem.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_DESCRIPTION" Language="pl_PL">
      <Text>+3 do [icon:YIELD_CULTURE] kultury, +3 do[icon:YIELD_HAPPINESS] zadowolenia i +3 do [icon:YIELD_PRODUCTION] produkcji w pałacu i ratuszu na wyspie (ląd o wielkości maksymalnie 15 pól). Budowla niezwiązana z żadną epoką. Można umieścić wyłącznie na wybrzeżu sąsiadującym z lądem, który jest wyspą.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_TOOLTIP" Language="pl_PL">
      <Text>+3 do [icon:YIELD_CULTURE] kultury, +3 do[icon:YIELD_HAPPINESS] zadowolenia i +3 do [icon:YIELD_PRODUCTION] produkcji w pałacu i ratuszu na wyspie (ląd o wielkości maksymalnie 15 pól).[N]Można umieścić wyłącznie na wybrzeżu sąsiadującym z lądem, który jest wyspą.</Text>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>