<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>A Península de Yucatán é cheia de dolinas, áreas onde o calcário solúvel é desgastado pela erosão e cria cavernas verticais profundas, os cenotes. Quando o mar sobe para encher essas cavernas, elas se tornam "buracos azuis", impressionantes marcos circulares de extrema profundidade e cor azul intensa. O Grande Buraco Azul, em Belize, é um deles: com 125 metros de profundidade, não é o mais profundo, mas o mais largo, com quase 300 metros.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Devido à má circulação da água nesses buracos, eles permanecem relativamente desprovidos de oxigênio e, portanto, de vida. Por essa razão, são notavelmente claros. Sua cor azul provém da leveza da areia, da difração da luz e da transparência da água. Eles podem ser letais para mergulhadores, especialmente o Buraco Azul no Egito, devido à sua clareza e profundidade enganosas. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Grandes jatos de água disparam para o céu a cada onda, acompanhados de um tremendo som, o "assobio dos nobres", o Mapu ‘a Vaea. Os gêiseres marinhos são o resultado de ondas sendo forçadas por porções erodidas de rochas costeiras na costa de Tonga, e estão associados à família nobre Vaea daquela ilha. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Se o Nilo era o coração do Egito, o Farol de Alexandria foi o que o abriu para o mundo. Após o reinado de Alexandre e a fragmentação de seu império, o governo do Egito ficou com Ptolemeu, que buscou fazer do país um estado independente viável, voltado para o exterior e para o Mediterrâneo. Assim, por volta de 200 AEC, a partir de uma proposta inicial do antigo conquistador, ele ordenou a construção do Farol.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>A aproximação ao Delta do Nilo podia ser traiçoeira. Terras baixas e bancos de areia submersos representavam uma ameaça constante para os marinheiros, e um longo banco de areia, muitas vezes oculto, colocava em risco os navios que se aproximavam. Os habitantes da ilha de Faros conheciam bem esse perigo, pois sobreviviam coletando os restos de embarcações que fracassavam na chegada. No entanto, a nova cidade de Alexandria necessitava de uma rota de acesso segura, um verdadeiro portão digno para o Egito.  </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Em algum momento no final do século XII EC, a Dinastia Saudeleur surgiu nas ilhas de Pohnpei, onde hoje fica a Micronésia. Em sua capital havia uma cidade de canais e ilhas artificiais, construída com grandes blocos de basalto e coral, intercaladas com túmulos e residências. Muitas dessas ilhas eram especializadas em atividades específicas, como a construção de canoas, ou serviam de abrigo para famílias de chefes distantes (uma forma de manter maior controle sobre suas terras). </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>As estruturas abrigavam menos de mil moradores, entre os quais chefes e sacerdotes representavam uma parte significativa, mas não a maioria. Diferenças entre tipos de sepultamento e de residência (bem como a história local) indicam que a sociedade de Saudeleur era altamente estratificada, com uma classe dominante de chefes e práticas mortuárias elaboradas ao seu redor. As ilhas tinham que importar alimento e água, trabalho facilitado por seu elaborado sistema de canais. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pt_BR">
      <Text>Nan Madol impressiona por sua arquitetura megalítica e pela lenda de que um dragão teria ajudado em sua construção. Por esse motivo, tornou-se alvo frequente de especulações pseudocientíficas, desde o mito do continente perdido de Mu até teorias de alienígenas antigos e, mais recentemente, as afirmações de Graham Hancock. A alternativa para essas ideias, é claro, é simplesmente reconhecer que muitas pessoas trabalharam arduamente durante muito tempo. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WWONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pt_BR">
      <Text>O arquiteto Sostratus projetou o farol: mais de 90 metros de pedra, construído sobre uma base quadrada, com um espelho no topo e uma chama acesa à noite. Acima de tudo isso, havia uma estátua de Zeus, símbolo do governo e do domínio grego sobre o Egito. A maravilha foi arruinada por repetidos terremotos na era medieval e, por fim, demolida para a construção de uma fortaleza no local. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Grande Farol|Grandes Faróis</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Nan Madol|Nan Madol</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Grande Buraco Azul|Grandes Buracos Azuis</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Mapu 'a Vaea|Mapu 'a Vaea</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+2 de [icon:YIELD_SCIENCE] Ciência e +4 de [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidade por Era. +2 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura em terreno Marinho adjacente.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>+2 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura em terreno Marinho adjacente.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+2 de [icon:YIELD_PRODUCTION] Produção e +4 de [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidade por Era. +2 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura em painéis adjacentes a terreno Costeiro neste Assentamento (que não seja um Lago).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>+2 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura em painéis adjacentes a terreno Costeiro neste Assentamento (que não seja um Lago).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE" Language="pt_BR">
      <Text>Friedrich Nietzsche</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES" Language="pt_BR">
      <Text>James Montgomery</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE" Language="pt_BR">
      <Text>Luciano de Samósata</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_NAN_MADOL" Language="pt_BR">
      <Text>Chuuk Chant</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE" Language="pt_BR">
      <Text>Olhe fixamente para o abismo, e o abismo também olhará para você.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES" Language="pt_BR">
      <Text>Distinto como as ondas, mas uno como o mar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE" Language="pt_BR">
      <Text>Ele construiu a torre de Faros, a maior e mais bela obra de todas, para que uma luz pudesse brilhar para os marinheiros do outro lado do mar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_NAN_MADOL" Language="pt_BR">
      <Text>Mãe do meu lar, espere. Aguarde o pôr brilhante do sol deitar na superfície dormente do mar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+3 de [icon:YIELD_GOLD] Ouro. Recebe um [icon:UNIT_MERCHANT] Mercador sem custo quando construído. +15 de alcance de [icon:TRADE_ROUTE] rota comercial naval em todos os Assentamentos. +1 de [icon:Action_Showall] Visão para todas as Unidades Navais. Atemporal. Deve-se construir em uma Costa adjacente a terra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>Recebe um [icon:UNIT_MERCHANT] Mercador sem custo quando construído. +15 de alcance de [icon:TRADE_ROUTE] rota comercial naval em todos os Assentamentos. +1 de [icon:Action_Showall] Visão para todas as Unidades Navais.[N]Deve-se construir em uma Costa adjacente a terra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+3 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura, [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidade e [icon:YIELD_PRODUCTION] Produção no Palácio e na Prefeitura em Ilhas (uma área de terra com 15 painéis no máximo). Atemporal. Deve-se construir na Costa, adjacente a terra, que deve ser uma Ilha.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>+3 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura, [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidade e [icon:YIELD_PRODUCTION] Produção no Palácio e na Prefeitura em Ilhas (uma área de terra com 15 painéis no máximo).[N]Deve-se construir em uma Costa, que deve ser de uma Ilha.</Text>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>