<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
      <Text>Полуостров Юкатан буквально усеян карстовыми провалами — участками, где известняк со временем подвергся эрозии, образовав глубокие вертикальные пещеры, называемые сенотами. Когда уровень моря поднимается и вода заполняет такие пещеры, они превращаются в «голубые дыры» — очень глубокие и поразительные по красоте круглые образования. Большая голубая дыра у Белизского барьерного рифа — одна из самых известных. Она не самая глубокая в мире, хоть ее глубина и составляет 124 метра, но зато самая широкая — диаметр воронки составляет 300 метров.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
      <Text>Из-за слабой циркуляции воды в таких воронках очень мало кислорода, что делает их почти безжизненными, но при этом необычайно прозрачными. Свой насыщенный синий цвет воронки получают благодаря светлому песчаному дну, преломлению света и исключительной чистоте воды. Именно эта обманчивая прозрачность и глубина делают воронки смертельно опасными для дайверов. Особенно коварной считается Голубая дыра в Египте. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
      <Text>Мощные струи воды взмывают ввысь с каждой волной, и каждый такой фонтан сопровождается оглушительным звуком — так называемым «свистом знати», или мапу-а-ваэа. Эти природные гейзеры — результат того, что морские волны с силой врезаются в размытые тоннели прибрежных скал на побережье Тонга. Они тесно связаны со знатным родом Ваэа, который издавна обитал на этом острове. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
      <Text>Если Нил считать сердцем Египта, то именно Александрийский маяк открывал миру эту страну. После правления Александра и распада его империи власть перешла к Птолемею, который стремился сделать Египет жизнеспособным независимым государством, ориентированным на Средиземное море. Поэтому в 200-х годах до н. э., опираясь на первоначальный замысел своего бывшего завоевателя, он приказал возвести маяк.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
      <Text>Подход к дельте Нила может быть коварным. Низменные участки и мелководье представляют угрозу для мореплавателей, а длинная, часто незаметная песчаная отмель создает опасность для приближающихся кораблей. Жители острова Фарос хорошо это знали, поскольку зарабатывали на жизнь сбором обломков судов, потерпевших крушение. Однако новому городу Александрии требовался надежный подход — настоящие ворота в Египет.  </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
      <Text>В конце XII века н. э. на островах Понпеи (территория современной Микронезии) возникла династия Сауделер. Ее столица представляла собой город с каналами и искусственными островами, построенный из больших базальтовых и коралловых плит и включавший гробницы и жилые дома. Многие из этих островов специализировались на определенных видах деятельности — например, на строительстве каноэ или предоставлении жилья для семей дальних вождей (чтобы можно было лучше контролировать их владения). </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
      <Text>Эти сооружения вмещали менее тысячи жителей, и значительную часть (но не большинство) из них составляли вожди и жрецы. Различия в захоронениях и местах проживания (а также особенности местной истории) указывают на то, что общество династии Сауделер было сильно стратифицированным, с правящим классом вождей и сложными погребальными практиками. Островам приходилось импортировать продовольствие и воду, чему способствовала продуманная система каналов. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
      <Text>Нан-Мадол поражает своей мегалитической архитектурой и легендами о драконе, помогавшем в его строительстве. По этой причине он часто становился объектом псевдонаучных спекуляций — от мифов о затерянном континенте Му до рассказов о древних инопланетянах и недавних заявлений Грэма Хэнкока. Альтернативой этим теориям, конечно же, является идея о том, что множество людей просто очень долго и усердно работали. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WWONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
      <Text>Проект маяка, предложенный архитектором Состратом, был следующим: высотой около ста метров, из легкого камня, на квадратном основании, с зеркалом наверху и огнем, зажигаемым ночью. Над всей этой конструкцией возвышалась статуя Зевса, символа власти и греческого господства в Египте. Это чудо света было разрушено чередой землетрясений в средневековый период и в конце концов снесено, чтобы на его месте можно было построить крепость. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_NAME" Language="ru_RU">
      <Text>Фаросский маяк|Фаросского маяка|Фаросскому маяку|Фаросский маяк|Фаросским маяком|Фаросском маяке</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_NAME" Language="ru_RU">
      <Text>Нан-Мадол|Нан-Мадола|Нан-Мадолу|Нан-Мадол|Нан-Мадолом|Нан-Мадоле</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_NAME" Language="ru_RU">
      <Text>Большая голубая дыра|Большой голубой дыры|Большой голубой дыре|Большую голубую дыру|Большой голубой дырой|Большой голубой дыре</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_NAME" Language="ru_RU">
      <Text>Гейзер Мапу а Ваэа|гейзера Мапу а Ваэа|гейзеру Мапу а Ваэа|гейзер Мапу а Ваэа|гейзером Мапу а Ваэа|гейзере Мапу а Ваэа</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
      <Text>+2 к [icon:YIELD_SCIENCE] науке и +4 к [icon:YIELD_HAPPINESS] довольству за эпоху. +2 к [icon:YIELD_CULTURE] культуре на морском ландшафте по соседству.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE_TOOLTIP" Language="ru_RU">
      <Text>+2 к [icon:YIELD_CULTURE] культуре на морском ландшафте по соседству.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
      <Text>+2 к [icon:YIELD_PRODUCTION] производству и +4 к [icon:YIELD_HAPPINESS] довольству за эпоху. +2 к [icon:YIELD_CULTURE] культуре на клетках суши по соседству с побережьем (не озерным) в этом поселении.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES_TOOLTIP" Language="ru_RU">
      <Text>+2 к [icon:YIELD_CULTURE] культуре на клетках суши по соседству с побережьем (не озерным) в этом поселении.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE" Language="ru_RU">
      <Text>Фридрих Ницше</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES" Language="ru_RU">
      <Text>Джеймс Монтгомери</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE" Language="ru_RU">
      <Text>Лукиан Самосатский</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_NAN_MADOL" Language="ru_RU">
      <Text>Чуукская песнь</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_FEATURE_GREAT_BLUE_HOLE" Language="ru_RU">
      <Text>Когда долго смотришь в бездну, бездна тоже смотрит в тебя.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_FEATURE_MAPU_A_VAEA_BLOWHOLES" Language="ru_RU">
      <Text>Разные, как волны, но единые, как море.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE" Language="ru_RU">
      <Text>Он построил башню в Фаросе, самое великое и прекрасное произведение из всех, чтобы свет был виден морякам далеко за морем.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_NAN_MADOL" Language="ru_RU">
      <Text>Мать моего дома, не шевелись. Ты будешь ждать закатного света, когда поверхность моря уснет.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
      <Text>+3 к [icon:YIELD_GOLD] золоту. Получите бесплатного [icon:UNIT_MERCHANT] торговца после постройки. +15 к [icon:TRADE_ROUTE] дальности морских торговых путей во всех поселениях. +1 к [icon:Action_Showall] обзору для всех морских юнитов. Не устаревает. Размещается на побережье по соседству с сушей.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_TOOLTIP" Language="ru_RU">
      <Text>Получите бесплатного [icon:UNIT_MERCHANT] торговца после постройки. +15 к [icon:TRADE_ROUTE] дальности морских торговых путей во всех поселениях. +1 к [icon:Action_Showall] обзору для всех морских юнитов.[N]Размещается на побережье по соседству с сушей.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
      <Text>+3 к [icon:YIELD_CULTURE] культуре, к [icon:YIELD_HAPPINESS] довольству и к [icon:YIELD_PRODUCTION] производству для дворца и ратуши на островах (участок суши площадью не более 15 клеток). Не устаревает. Размещается на побережье по соседству с сушей, которая должна быть островом.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_NAN_MADOL_TOOLTIP" Language="ru_RU">
      <Text>+3 к [icon:YIELD_CULTURE] культуре, к [icon:YIELD_HAPPINESS] довольству и к [icon:YIELD_PRODUCTION] производству для дворца и ратуши на островах (участок суши площадью не более 15 клеток).[N]Размещается на побережье по соседству с сушей, которая должна быть островом.</Text>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>