<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GRAND_BAZAAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Mit dem Wachstum des Osmanischen Reiches im 15. Jahrhundert wuchs auch seine Wirtschaft, was sich im Bau von Besistanen oder überdachten Basaren widerspiegelte. Ursprünglich für den Verkauf von Textilien gedacht, boten diese überdachten Märkte eine sichere Lagerung für wertvolle Güter über Nacht, und schon bald wurde das Warenangebot um eine Vielzahl von Luxusgütern erweitert. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GRAND_BAZAAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Als Hauptstadt des Reiches erlangte Istanbul in den Jahrzehnten nach der Eroberung der Stadt durch die Byzantiner zwei Besistane, überdachte Märkte, im Herzen der Stadt. Die nebeneinander errichteten "Iç Bedesten" und "Sandal Bedesten" waren bald von Märkten im Freien umgeben und bildeten einen großen Handelsplatz - den Großen Basar. Der Basar, der im Mittelpunkt vieler Handelswege lag, verfügte über ein bemerkenswertes und einzigartig vielfältiges Angebot an Waren aus aller Welt in Tausenden von Geschäften, das die Märkte Europas in den Schatten stellte und Besucher aus der ganzen Welt anzog. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GRAND_BAZAAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="de_DE">
      <Text>Der Große Basar ist nach wie vor ein aktiver Markt und eine der meistbesuchten Attraktionen der Welt. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Das Mausoleum von Halikarnassos, eines der sieben Weltwunder der Antike, war ein Grabmal, das ca. 353 - 351 v. Chr. für Mausolos, den Herrscher von Karien in Westanatolien, errichtet wurde. Es handelte sich um ein prächtiges Bauwerk, das von den talentiertesten griechischen Architekten und Bildhauern der damaligen Zeit entworfen und verziert wurde. Es war mit kunstvollen Reliefs, Hunderten von Skulpturen und einem Streitwagen mit vier Pferden auf der Spitze geschmückt, auf dem Statuen von Mausolos und seiner Frau (und Schwester) Artemisia standen. Von Mausolos und seinem Grab stammt der Name "Mausoleum". Die Anlage überdauerte bis weit ins Mittelalter hinein, wurde aber zwischen dem 11. und 15. Jahrhundert n. Chr. wahrscheinlich durch ein Erdbeben zerstört, obwohl Fragmente erhalten blieben.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Das Prinzip der Ubudiah im Koran weist Muslime an, sich allein dem Göttlichen zu ergeben, und dieses Prinzip war es, das den Bau der Ubudiah-Moschee bestimmte. Der Islam kam im 12. Jahrhundert nach Südostasien und bildete die Grundlage für eine neue, global vernetzte Kette von Sultanaten in der malaiischen Welt. Von diesen erlangte das Sultanat Perak, das heute in Malaysia liegt, sogar unter britischer Herrschaft im 19. und frühen 20. Jahrhundert Bedeutung und Reichtum. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Hier baute Sultan Idris Schah I. eine Moschee aus Dankbarkeit dafür, dass er von einer Krankheit genesen war. Die Moschee wurde 1917 fertiggestellt und besteht aus italienischem Marmor, der von goldenen Kuppeln im südasiatischen Stil gekrönt wird (obwohl sie von einem britischen Architekten entworfen wurde). Krieg und ein Kampf zwischen zwei Elefanten verzögerten den Bau, aber sie ist bis heute ein Symbol für seine Residenzstadt Kuala Kangsar und Perak insgesamt und dient der muslimischen Gemeinde von Perak als aktive Moschee.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_WAT_XIENG_THONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Während einige Theravada-buddhistische Tempel in Südostasien als Gemeindeschulen und Versammlungsorte dienten, waren andere dazu da, die Erhabenheit königlicher Herrschaft zu unterstreichen. Der Wat Xieng Thong in Luang Prabang, der alten Hauptstadt des laotischen Königreichs Lan Xang ("eine Million Elefanten"), ist einer dieser Tempel. Er wurde um 1560 vom laotischen König Setthathirath auf dem Höhepunkt der Macht Lan Xangs nach der Verteidigung gegen einfallende birmanische Armeen und vor einem weiteren Sieg über die Armeen von Ayutthaya (Siam) erbaut. Das geschwungene, teleskopische Dach verleiht ihm Anmut und Eleganz, und der Blick über die Flüsse Mekong und Nam Khan positioniert ihn perfekt - und der Legende nach sind dort die Naga-Geister zu Hause, die den Ort segnen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GRAND_BAZAAR_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Großer Basar|Großen Basar|Großen Basar|Großen Basars|Große Basar</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Mausoleum von Halikarnassos|Mausoleum von Halikarnassos|Mausoleum von Halikarnassos|Mausoleums von Halikarnassos|Mausoleum von Halikarnassos</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Ubudiah-Moschee</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_WAT_XIENG_THONG_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Wat Xieng Thong|Wat Xieng Thong|Wat Xieng Thong|Wat Xieng Thongs|Wat Xieng Thong</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_GRAND_BAZAAR" Language="de_DE">
      <Text>James Elroy Flecker</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS" Language="de_DE">
      <Text>Lukian von Samosata</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE" Language="de_DE">
      <Text>Hamza Fansuri</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_WAT_XIENG_THONG" Language="de_DE">
      <Text>Die Legende vom Krötenkönig</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_GRAND_BAZAAR" Language="de_DE">
      <Text>Wir nehmen den goldenen Weg nach Samarkand.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS" Language="de_DE">
      <Text>Ein riesiges Grabmal liegt über mir in Halikarnassos, von solchen Ausmaßen, von solch erlesener Schönheit, wie sie kein anderer Schatten vorweisen kann.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE" Language="de_DE">
      <Text>Erinnere dich und erinnere dich, Kaufmannskind - deine Wünsche sind die Feinde des Krieges.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_WAT_XIENG_THONG" Language="de_DE">
      <Text>Lass den Regen nach der Jahreszeit fallen und lass die Frösche auf den Feldern rufen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GRAND_BAZAAR_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>+2 [icon:YIELD_GOLD] Gold. +2 [icon:RADIAL_RESOURCES] Ressourcen-Kapazität in dieser Siedlung. +3 [icon:YIELD_GOLD] Gold auf [icon:HOMELAND] Heimat-Schatzressourcen. Zeitlos. Muss an einen Bezirk in der Heimat angrenzen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GRAND_BAZAAR_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>+2 [icon:RADIAL_RESOURCES] Ressourcen-Kapazität in dieser Siedlung. +3 [icon:YIELD_GOLD] Gold auf [icon:HOMELAND] Heimat-Schatzressourcen.[N]Muss an einen Bezirk in der Heimat angrenzen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>+3 [icon:YIELD_PRODUCTION] Produktion. Jedes Mal, wenn eine Kavallerieeinheit zum ersten Mal zerstört wird, erscheint sie in der nächstgelegenen Siedlung, die Ihr besitzt, mit 25 % [icon:Action_Heal] TP. Zeitlos. Muss auf einer Ebene und angrenzend an die Küste platziert werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>Jedes Mal, wenn eine Kavallerieeinheit zum ersten Mal zerstört wird, erscheint sie in der nächstgelegenen Siedlung, die Ihr besitzt, mit 25 % [icon:Action_Heal] TP.[N]Muss auf ebenem Gelände und angrenzend an die Küste platziert werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>+4 [icon:YIELD_HAPPINESS] Zufriedenheit. +50 % Ertrag für [icon:CITY_RURAL] Modernisierungen in dieser Siedlung. Zeitlos. Muss auf Feuchtland platziert werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>+50 % Ertrag für [icon:CITY_RURAL] Modernisierungen in dieser Siedlung.[N]Muss auf Feuchtland platziert werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_WAT_XIENG_THONG_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>+2 [icon:YIELD_CULTURE] Kultur. +200 [icon:YIELD_GOLD] Gold (je nach Spieltempo) jedes Mal, wenn Ihr ein [icon:NAR_REW_GREATWORK] Großes Werk erhaltet. Zeitlos. Muss angrenzend an einen Fluss platziert werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_WAT_XIENG_THONG_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>+200 [icon:YIELD_GOLD] Gold (je nach Spieltempo) jedes Mal, wenn Ihr ein [icon:NAR_REW_GREATWORK] Großes Werk erhaltet.[N]Muss angrenzend an einen Fluss platziert werden.</Text>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>