<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GRAND_BAZAAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>La croissance de l'Empire ottoman au XVe siècle marque également l'expansion de son économie, comme l'atteste la construction de bazars, ou marchés couverts. Destinés à l'origine à la vente de textiles, ces lieux sont un endroit sûr où stocker les marchandises la nuit, et ils étendent rapidement leur offre pour inclure une vaste gamme de produits de luxe. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GRAND_BAZAAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Istanbul, la capitale de l'empire, accueille deux bazars en son cœur dans les décennies qui suivent la capture de la ville par les Byzantins. Construits l'un à côté de l'autre, le Iç Bedesten et le Sandal Bedesten sont rapidement entourés d'autres marchés extérieurs, formant ainsi un vaste ensemble commercial : le grand bazar. Carrefour de nombreuses routes commerciales, le bazar se targuait d'offrir une gamme incroyablement diverse de marchandises internationales sur des milliers d'étals, éclipsant les plus grands marchés d'Europe et attirant des visiteurs du monde entier. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GRAND_BAZAAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="fr_FR">
      <Text>Le grand bazar est un marché toujours en activité et l'une des attractions les plus visitées au monde. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Considéré comme la cinquième des Sept merveilles du monde antique, le mausolée d'Halicarnasse était une tombe construite entre 353 et 351 avant notre ère pour Mausole, dirigeant de Carie en Anatolie occidentale. Cette structure magnifique, conçue et décorée par les meilleurs architectes et sculpteurs grecs, arborait des reliefs complexes, des centaines de sculptures et un chariot tiré par quatre chevaux à son sommet avec des représentations de Mausole et sa femme (et sœur), Artémise. C'est de Mausole et de sa tombe que provient le terme "mausolée". La structure a perduré jusqu'au Moyen Âge, mais fut détruite, certainement par un séisme, entre le XIe et le XVe siècle. Il n'en reste aujourd'hui que des fragments.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Dans le Coran, le principe d'ubudiah impose aux musulmans la soumission à dieu seul, et c'est ce principe qui a guidé la construction de la mosquée Ubudiah. Arrivé en Asie du Sud-Est au XIIe siècle, l'islam a posé les bases d'une nouvelle chaîne de sultanats connectés internationalement à travers tout le monde malais. L'un d'entre eux, le sultanat du Perak, en actuelle Malaisie, a gagné en importance et en fortune, même sous la domination britannique des XIXe et XXe siècles. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Le sultan Idris Shah I a décidé de construire une mosquée en remerciement pour sa guérison. Terminée en 1917, la mosquée est bâtie en marbre italien surmonté de dômes dorés dans un style sud-asiatique (bien qu'elle ait été conçue par un architecte britannique). La guerre, et un combat entre deux éléphants, ont retardé sa construction, mais elle reste, encore aujourd'hui, un symbole de Kuala Kangsar et du Perak et est toujours utilisée comme lieu de culte par sa communauté musulmane.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_WAT_XIENG_THONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>En Asie du Sud-Est, certains temples du bouddhisme theravāda pouvaient servir d'écoles et de lieux de rassemblement pour la communauté, d'autres avaient pour fonction de souligner la majesté du règne royal. Situé à Luang Prabang, l'ancienne capitale du royaume laotien du Lan Xang ("royaume du million d'éléphants), le Vat Xieng Thong appartient à la deuxième catégorie. Il a été construit vers 1560 par le roi Setthathirath à l'apogée du pouvoir du Lan Xang, après s'être défendu contre les armées birmanes et juste avant une autre victoire sur celles d'Ayutthaya (Siam). Son toit à plusieurs niveaux s'élevant vers le ciel lui confère grâce et élégance, et son emplacement entre le Mékong et la Nam Khan serait, selon la légende, le foyer de naga protecteurs.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GRAND_BAZAAR_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Grand bazar</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Mausolée d'Halicarnasse</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Mosquée Ubudiah</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_WAT_XIENG_THONG_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Vat Xieng Thong</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_GRAND_BAZAAR" Language="fr_FR">
      <Text>James Elroy Flecker</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS" Language="fr_FR">
      <Text>Lucien de Samosate</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE" Language="fr_FR">
      <Text>Hamzah Fansūrī</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_WAT_XIENG_THONG" Language="fr_FR">
      <Text>Légende du roi crapaud</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_GRAND_BAZAAR" Language="fr_FR">
      <Text>Nous suivrons la route dorée de Samarcande.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS" Language="fr_FR">
      <Text>Un immense tombeau me surplombe à Halicarnasse ; un tombeau si grand, si magnifique qu'aucun autre ne lui arrive à la cheville.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE" Language="fr_FR">
      <Text>Souviens-toi bien, enfant marchand / Tes désirs sont les ennemis de la guerre.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_WAT_XIENG_THONG" Language="fr_FR">
      <Text>Puissent les pluies s'abattre selon la saison, et puissent les grenouilles coasser dans les champs.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GRAND_BAZAAR_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_GOLD] Or +2. Capacité en [icon:RADIAL_RESOURCES] ressources +2 dans cette colonie. [icon:YIELD_GOLD] Or +3 pour les cases de ressource de trésor de la [icon:HOMELAND] terre d'origine. Intemporel. Doit être placé sur une case adjacente à un district dans la terre d'origine.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GRAND_BAZAAR_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Capacité en [icon:RADIAL_RESOURCES] ressources +2 dans cette colonie. [icon:YIELD_GOLD] Or +3 pour les cases de ressource de trésor de la [icon:HOMELAND] terre d'origine.[N]Doit être placé sur une case adjacente à un district dans la terre d'origine.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_PRODUCTION] Production +3. La première fois que chaque unité de cavalerie est détruite, elle réapparaît dans la plus proche colonie que vous possédez, avec 25 % de ses [icon:Action_Heal] PV. Intemporel. Doit être placé sur un terrain plat adjacent à la côte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>La première fois que chaque unité de cavalerie est détruite, elle réapparaît dans la plus proche colonie que vous possédez, avec 25 % de ses [icon:Action_Heal] PV.[N]Doit être placé sur un terrain plat adjacent à la côte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur +4. +50 % aux rendements des [icon:CITY_RURAL] aménagements de cette colonie. Intemporelle. Doit être placée sur une case humide.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>+50 % aux rendements des [icon:CITY_RURAL] aménagements de cette colonie.[N]Doit être placée sur une case humide.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_WAT_XIENG_THONG_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +2. [icon:YIELD_GOLD] Or +200 chaque fois que vous obtenez un [icon:NAR_REW_GREATWORK] chef-d'œuvre (varie selon la vitesse de la partie). Intemporel. Doit être placé sur une case adjacente à un fleuve.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_WAT_XIENG_THONG_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_GOLD] Or +200 chaque fois que vous obtenez un [icon:NAR_REW_GREATWORK] chef-d'œuvre (varie selon la vitesse de la partie).[N]Doit être placé sur une case adjacente à un fleuve.</Text>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>