<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GRAND_BAZAAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Alla crescita dell'impero ottomano, nel XV secolo, si accompagnò l'espansione della sua economia, riflessa nella costruzione di "bedesten" o bazaar coperti. Originariamente destinati alla vendita di tessuti, questi mercati rappresentavano un deposito notturno sicuro per le merci più preziose. Ben presto la varietà dei prodotti venne ampliata per includere una vasta gamma di articoli di lusso. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GRAND_BAZAAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Nei decenni successivi alla cattura della città due bedesten furono costruiti nel cuore di Istanbul, la capitale dell'impero. Realizzati uno accanto all'altro, l'Iç Bedesten e il Sandal Bedesten furono presto circondati da mercati all'aperto, dando origine a un grande spazio commerciale: il Gran Bazaar. Situato al centro di molte rotte commerciali, con le sue migliaia di negozi il Bazaar vantava una notevole varietà di prodotti unici provenienti da ogni parte del globo, eclissando i mercati europei e attirando visitatori da tutto il mondo. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GRAND_BAZAAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="it_IT">
      <Text>Il Gran Bazaar è ancora oggi un mercato attivo, nonché una delle attrazioni più visitate al mondo. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Il Mausoleo di Alicarnasso, una delle sette meraviglie del mondo antico, era una tomba costruita intorno al 353-351 a.C. per Mausolo, sovrano della Caria, in Anatolia occidentale. Si trattava di una struttura magnifica: progettato e decorato dai più talentuosi architetti e scultori greci dell'epoca, vantava elaborati bassorilievi e centinaia di sculture ed era sormontato da un carro tirato da quattro cavalli in cui si trovavano le statue di Mausolo e della moglie (nonché sorella) Artemisia. È proprio da Mausolo e dalla sua tomba che ha origine la parola "mausoleo". La struttura è sopravvissuta fino al Medioevo, ma è andata distrutta, probabilmente a causa di un terremoto, tra l'XI e il XV secolo d.C., anche se ne rimangono alcuni frammenti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Il principio dell'ubudiah, nel Corano, impone ai musulmani di consegnarsi totalmente alla sola volontà divina. Questo è il principio che ha guidato la costruzione della Moschea Ubudiah. L'Islam arrivò nel sud-est asiatico nel XII secolo, formando la base per una nuova catena di sultanati collegati a livello globale in tutto il mondo malese. Fra questi il sultanato di Perak, nell'odierna Malesia, spiccò per importanza e ricchezza, anche sotto la dominazione britannica nel XIX e all'inizio del XX secolo. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Qui, come ringraziamento per essere guarito da una malattia, il sultano Idris Shah I costruì una moschea. Completato nel 1917, l'edificio è realizzato in marmo italiano sormontato da cupole dorate nello stile dell'Asia meridionale (anche se il progetto è di un architetto britannico). La guerra, e una lotta tra due elefanti, ne ritardò la costruzione, ma la moschea rimane un simbolo di Kuala Kangsar e Perak, servendo tuttora la comunità musulmana di Perak come luogo di culto attivo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_WAT_XIENG_THONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Nel sud-est asiatico alcuni templi del buddhismo Theravada servivano come scuole comunitarie e luoghi di raduno, ma altri esistevano solo per mettere in evidenza la maestà di un regno. Situato a Luang Phrabang, l'antica capitale del regno laotiano di Lan Xang ("un milione di elefanti"), Wat Xieng Thong è uno di questi. Fu costruito intorno al 1560 dal re laotiano Setthathirath all'apice del potere di Lan Xang, dopo aver respinto con successo gli eserciti invasori birmani e poco prima di riportare un'altra vittoria sugli eserciti di Ayutthaya (Siam). Il suo ampio tetto telescopico gli conferisce un senso di grazia ed eleganza, mentre la sua posizione sui fiumi Mekong e Nam Khan, secondo la leggenda, ospita spiriti naga che benedicono il luogo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GRAND_BAZAAR_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Gran Bazaar|il Gran Bazaar|il Gran Bazaar</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Mausoleo di Alicarnasso|il Mausoleo di Alicarnasso|il Mausoleo di Alicarnasso</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Moschea Ubudiah|la Moschea Ubudiah|la Moschea Ubudiah</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_WAT_XIENG_THONG_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Wat Xieng Thong|Wat Xieng Thong|Wat Xieng Thong</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_GRAND_BAZAAR" Language="it_IT">
      <Text>James Elroy Flecker</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS" Language="it_IT">
      <Text>Luciano di Samosata</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE" Language="it_IT">
      <Text>Hamzah Fansuri</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_WAT_XIENG_THONG" Language="it_IT">
      <Text>La leggenda del Re Rospo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_GRAND_BAZAAR" Language="it_IT">
      <Text>"Prendiamo la strada dorata verso Samarcanda."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS" Language="it_IT">
      <Text>"Una grande tomba si estende sopra di me, ad Alicarnasso. Nessun'altra tomba può vantare tali dimensioni e tanta squisita bellezza."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE" Language="it_IT">
      <Text>"Ricorda sempre, giovane mercante, i tuoi desideri sono i nemici della guerra."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_WAT_XIENG_THONG" Language="it_IT">
      <Text>"Che la pioggia cada secondo le stagioni, e le rane gracidino nei campi."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GRAND_BAZAAR_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+2 [icon:YIELD_GOLD] Oro. +2 alla Capacità [icon:RADIAL_RESOURCES] risorse in questo insediamento. +3 [icon:YIELD_GOLD] Oro dalle risorse Tesoro della [icon:HOMELAND] terra d'origine. Senza epoca. Dev'essere posizionato adiacente a un distretto nella terra d'origine.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GRAND_BAZAAR_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>+2 alla Capacità [icon:RADIAL_RESOURCES] risorse in questo insediamento. +3 [icon:YIELD_GOLD] Oro dalle risorse Tesoro della [icon:HOMELAND] terra d'origine.[N]Dev'essere posizionato adiacente a un distretto nella terra d'origine.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+3 [icon:YIELD_PRODUCTION] Produzione. La prima volta che un'unità di Cavalleria è distrutta, ricompare nel tuo insediamento più vicino con il 25% dei [icon:Action_Heal] PF. Senza epoca. Dev'essere posizionato in terreno pianeggiante e adiacente alla costa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>La prima volta che un'unità di Cavalleria è distrutta, ricompare nel tuo insediamento più vicino con il 25% dei [icon:Action_Heal] PF.[N]Dev'essere posizionato in terreno pianeggiante e adiacente alla costa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+4 [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicità. +50% alle rese dei [icon:CITY_RURAL] miglioramenti in questo insediamento. Senza epoca. Dev'essere posizionata su un terreno umido.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>+50% alle rese dei [icon:CITY_RURAL] miglioramenti in questo insediamento.[N]Dev'essere posizionata su un terreno umido.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_WAT_XIENG_THONG_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+2 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura. +200 [icon:YIELD_GOLD] Oro (scala con la velocità del gioco) ogni volta che ottieni un [icon:NAR_REW_GREATWORK] Capolavoro. Senza epoca. Dev'essere posizionato adiacente a un fiume.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_WAT_XIENG_THONG_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>+200 [icon:YIELD_GOLD] Oro (scala con la velocità del gioco) ogni volta che ottieni un [icon:NAR_REW_GREATWORK] Capolavoro.[N]Dev'essere posizionato adiacente a un fiume.</Text>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>