<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GRAND_BAZAAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>A expansão do Império Otomano no século XV também levou a um crescimento econômico, personificado na construção dos bedestens, os bazares cobertos. Originalmente destinados à venda de produtos têxteis, esses mercados cobertos ofereciam armazenagem segura para as valiosas mercadorias durante a noite, mas logo ampliaram o catálogo para incluir uma grande variedade de produtos de luxo. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GRAND_BAZAAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Capital do império, Istambul recebeu dois bedestens em seu centro nas décadas seguintes à captura da cidade das mãos dos bizantinos. Construídos um ao lado do outro, o Iç Bedesten e o Sandal Bedesten logo foram cercados por mercados ao ar livre, formando um grande centro comercial: o Grande Bazar. Situado no caminho de muitas rotas comerciais, o bazar disponibilizava uma variedade impressionante e diferenciada de produtos do mundo todo distribuídos por milhares de lojas, ofuscando os mercados da Europa e atraindo viajantes de todos os cantos do mundo. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_GRAND_BAZAAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pt_BR">
      <Text>O Grande Bazar funciona até hoje e é um dos pontos turísticos mais visitados do mundo. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Uma das Sete Maravilhas do Mundo Antigo, o Mausoléu de Halicarnasso foi uma tumba construída por volta de 353 e 351 AEC para Mausolo, governante da Cária, na região oeste da Anatólia. Era uma estrutura magnífica projetada e decorada pelos arquitetos e escultores gregos mais talentosos da época, ostentando relevos elaborados, centenas de esculturas e, no topo, uma carruagem puxada por quatro cavalos, na qual encontravam-se as estátuas de Mausolo e da sua esposa (e irmã) Artemísia. A palavra "mausoléu" vem de Mausolo e sua tumba. A estrutura permaneceu de pé até a Idade Média, mas foi destruída, provavelmente por um terremoto, entre os séculos XI e XV EC, e suas ruínas ainda podem ser vistas hoje.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>O princípio de ubudiah no Alcorão instrui os muçulmanos a se entregarem somente ao divino, e foi esse princípio que guiou a construção da Mesquita de Ubudiah. O islamismo chegou ao Sudeste Asiático no século XII e formou a base para uma nova rede de sultanatos globalmente conectada na região malaia. Dentre eles, o sultanato de Perak, atualmente na Malásia, ganhou destaque e enriqueceu, mesmo sob o domínio britânico durante o século XIX e começo do XX. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Nele, o sultão Idris Shah I construiu uma mesquita em agradecimento por ter se recuperado de uma doença. Concluída em 1917, a mesquita foi construída com mármore italiano e coroada com cúpulas douradas num estilo sul-asiático, apesar de ter sido projetada por um arquiteto britânico. Ela teve a construção atrasada pela guerra (e por uma briga entre dois elefantes), e é um símbolo de Kuala Kangsar e de Perak até hoje, ainda funcionando como mesquita e atendendo à comunidade muçulmana de Perak.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_WAT_XIENG_THONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Enquanto alguns templos do budismo terevada no Sudeste Asiático serviam de escolas comunitárias e pontos de encontro, outros serviam para realçar a grandiosidade do reinado real. Localizado em Luang Phrabang, a antiga capital do reino laosiano de Lan Xang ("um milhão de elefantes"), Wat Xieng Thong pertence a este segundo grupo. Ele foi construído por volta de 1560 pelo rei laosiano Setthathirath no auge do poder de Lan Xang, após se defenderem com sucesso de uma invasão birmanesa e antes de uma outra vitória, agora sobre os exércitos de Aiutaia (Sião). Seu enorme telhado telescópico traz graça e elegância distintas, enquanto a sua vista para os rios Mekong e Nam Khan o destacam. Reza a lenda que o templo é abençoado por nagas que o habitam.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GRAND_BAZAAR_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Grande Bazar</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Mausoléu de Halicarnasso|Mausoléus de Halicarnasso</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Mesquita de Ubudiah|Mesquitas de Ubudiah</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_WAT_XIENG_THONG_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Wat Xieng Thong|Wat Xieng Thong</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_GRAND_BAZAAR" Language="pt_BR">
      <Text>James Elroy Flecker</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS" Language="pt_BR">
      <Text>Luciano de Samósata</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE" Language="pt_BR">
      <Text>Hamzah Fansuri</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_WAT_XIENG_THONG" Language="pt_BR">
      <Text>A Lenda do Rei Sapo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_GRAND_BAZAAR" Language="pt_BR">
      <Text>"Nós pegamos a estrada dourada para Samarcanda."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS" Language="pt_BR">
      <Text>"Um vasto túmulo repousa sobre mim em Halicarnasso, de dimensões suficientes, com tão requintada beleza que nenhuma outra sombra pode se gabar."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE" Language="pt_BR">
      <Text>"Nunca se esqueça, jovem comerciante: seus desejos são inimigos da guerra."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_WAT_XIENG_THONG" Language="pt_BR">
      <Text>"Deixe a chuva cair conforme a estação, e deixe os sapos cantarem nos campos."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GRAND_BAZAAR_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+2 de [icon:YIELD_GOLD] Ouro. +2 de [icon:RADIAL_RESOURCES] Capacidade de Recursos neste Assentamento. +3 de [icon:YIELD_GOLD] Ouro em [icon:HOMELAND] Recursos de Tesouro das Terras Natais. Atemporal. Deve-se construir adjacente a um Distrito nas Terras Natais.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_GRAND_BAZAAR_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>+2 de [icon:RADIAL_RESOURCES] Capacidade de Recursos neste Assentamento. Painéis de Recurso de Tesouro da [icon:HOMELAND] Terra Natal recebem +3 de [icon:YIELD_GOLD] Ouro.[N]Deve-se construir adjacente a um Distrito nas Terras Natais.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+3 de [icon:YIELD_PRODUCTION] Produção. Na primeira vez que cada Unidade de Cavalaria é destruída, ela reaparece no Assentamento mais próximo que você possui com 25% de [icon:Action_Heal] PS. Atemporal. Deve-se construir em terreno Plano e adjacente à Costa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_MAUSOLEUM_AT_HALICARNASSUS_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>Na primeira vez que cada Unidade de Cavalaria é destruída, ela reaparece no Assentamento mais próximo que você possui com 25% de [icon:Action_Heal] PS.[N]Deve-se construir em terreno Plano e adjacente à Costa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+4 de [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidade. +50% de rendimento em [icon:CITY_RURAL] Melhorias neste Assentamento. Atemporal. Deve-se construir em terrenos Úmidos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_UBUDIAH_MOSQUE_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>+50% de rendimento em [icon:CITY_RURAL] Melhorias neste Assentamento.[N]Deve-se construir em terrenos Úmidos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_WAT_XIENG_THONG_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+2 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura. +200 de [icon:YIELD_GOLD] Ouro (aumenta com a velocidade do jogo) toda vez que você obtiver uma [icon:NAR_REW_GREATWORK] Grande Obra. Atemporal. Deve-se construir adjacente a um Rio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_WAT_XIENG_THONG_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>+200 de [icon:YIELD_GOLD] Ouro (aumenta com a velocidade do jogo) toda vez que você obtiver uma [icon:NAR_REW_GREATWORK] Grande Obra.[N]Deve-se construir adjacente a um Rio.</Text>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>