<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE1" Language="fr_FR">
      <Text>Cilakofa</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE10" Language="fr_FR">
      <Text>Yetakapewaki</Text>
      <Gender>feminine:vowel:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE11" Language="fr_FR">
      <Text>Ikan'hatki</Text>
      <Gender>feminine:vowel:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE12" Language="fr_FR">
      <Text>Waughpaughkonnetta</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE13" Language="fr_FR">
      <Text>Hokoleskwa</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE14" Language="fr_FR">
      <Text>Nonhelema</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE15" Language="fr_FR">
      <Text>Nepipemi Hotaapata</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE16" Language="fr_FR">
      <Text>Saawanwa Hotewe</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE17" Language="fr_FR">
      <Text>Wapatomica</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE18" Language="fr_FR">
      <Text>Makacheki</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE19" Language="fr_FR">
      <Text>Mawaskawewiikiwa</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE2" Language="fr_FR">
      <Text>Pikawiiki</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE20" Language="fr_FR">
      <Text>Pekowiki</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE21" Language="fr_FR">
      <Text>Chalahgawtha</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE22" Language="fr_FR">
      <Text>Weyapiersenwah</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE23" Language="fr_FR">
      <Text>Wicita</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE24" Language="fr_FR">
      <Text>Eskalapia</Text>
      <Gender>feminine:vowel:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE25" Language="fr_FR">
      <Text>Manitou</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE26" Language="fr_FR">
      <Text>Chinodahichetha</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE27" Language="fr_FR">
      <Text>Skaalaappiye</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE28" Language="fr_FR">
      <Text>Hokima</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE29" Language="fr_FR">
      <Text>Nipiwasikwana</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE3" Language="fr_FR">
      <Text>Thuthy Hotewe</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE30" Language="fr_FR">
      <Text>Kolawapani Hotekwi</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE4" Language="fr_FR">
      <Text>Penfekim'teko </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE5" Language="fr_FR">
      <Text>White Oak</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE6" Language="fr_FR">
      <Text>Little Axe</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE7" Language="fr_FR">
      <Text>Tippecanoe</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE8" Language="fr_FR">
      <Text>Sekakwis</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE9" Language="fr_FR">
      <Text>Wakacaalli</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_FEMALE_1" Language="fr_FR">
      <Text>Pelowikaposi</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_FEMALE_10" Language="fr_FR">
      <Text>Hacipiwasi </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_FEMALE_2" Language="fr_FR">
      <Text>Napiwesi</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_FEMALE_3" Language="fr_FR">
      <Text>Wikekakamsi</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_FEMALE_4" Language="fr_FR">
      <Text>Natopesi</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_FEMALE_5" Language="fr_FR">
      <Text>Wiicipiyesi</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_FEMALE_6" Language="fr_FR">
      <Text>Kitakimiyesi</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_FEMALE_7" Language="fr_FR">
      <Text>Pelowapama</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_FEMALE_8" Language="fr_FR">
      <Text>Hakowesi</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_FEMALE_9" Language="fr_FR">
      <Text>Nikaanipiyeesi</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_MALE_1" Language="fr_FR">
      <Text>Kinwisiimo</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_MALE_10" Language="fr_FR">
      <Text>Paksinwa</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_MALE_2" Language="fr_FR">
      <Text>Peecfepto</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_MALE_3" Language="fr_FR">
      <Text>Napiyehaska</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_MALE_4" Language="fr_FR">
      <Text>Natopeskata</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_MALE_5" Language="fr_FR">
      <Text>Piyecikapowi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_MALE_6" Language="fr_FR">
      <Text>Hatakeepi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_MALE_7" Language="fr_FR">
      <Text>Kokwetekwisiimo</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_MALE_8" Language="fr_FR">
      <Text>Ciipikweskaka</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_MALE_9" Language="fr_FR">
      <Text>Haalakotaaka</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_SHAWNEE_ADJECTIVE" Language="fr_FR">
      <Text>chaouanon|chaouanon|chaouanons|chaouanons</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_SHAWNEE_FULLNAME" Language="fr_FR">
      <Text>Chaouanons</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_SHAWNEE_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Chaouanons</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TECUMSEH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>L'expansion des colons américains vers l'ouest entraîne des conflits constants avec les tribus autochtones. Indépendamment, les communautés locales ne parviennent pas à repousser les avancées coloniales, mais elles sont incapables de s'unir pour affronter ensemble cette menace : les différences sociales, politiques et culturelles qui les séparent sont profondément établies et difficiles à surmonter. Cependant, en 1783, une confédération de tribus se rassemble autour de la région des Grands Lacs et remporte plusieurs victoires majeures contre les États-Unis. Bien que l'alliance soit de courte durée, l'idée d'un front uni prend racine chez un jeune guerrier chaouanon, témoin de son ascension et de sa chute. Il est déterminé à la recréer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TECUMSEH_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Tecumseh, dont le nom signifie "Jaguar céleste", vient au monde en 1768 alors qu'un météore éclaire la nuit. Malgré une jeunesse éprouvante, il se distingue rapidement de ses pairs comme leader et guerrier prometteur. À 14 ans, il prend la fuite lors de sa première bataille, mais ce comportement le couvre tellement de honte qu'il jure que ce sera la seule et unique fois (promesse qu'il tiendra). Chasseur et combattant talentueux, Tecumseh est également charismatique, intelligent et fin orateur, avec un penchant pour l'humour et un don pour la diplomatie. Grandissant au milieu du conflit qui opposait les colons et sa communauté chaouanon, il choisit d'apprendre l'anglais très jeune, même s'il cache souvent cette compétence en parlant uniquement chaouanon lors de réunions diplomatiques. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TECUMSEH_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="fr_FR">
      <Text>Dès les années 1780, les colons américains se pressent jusqu'au territoire nord-ouest, une région comprise entre la rivière Ohio et les Grands Lacs. Une confédération de tribus disparates, avec notamment les Chaouanons dirigés par le chef Blue Jacket, s'oppose à leur avancée avec l'aide des Britanniques. Mais la défaite de la confédération à la bataille de Fallen Timbers conduit de nombreux chefs amérindiens à céder leurs terres aux États-Unis lors du traité de Greenville, en 1795. Tecumseh s'oppose fermement à ce traité. Lors des années suivantes, son influence sur les tribus chaouanons locales grandit, mais l'ascension inattendue de son jeune frère va changer son destin. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TECUMSEH_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="fr_FR">
      <Text>À la différence de Tecumseh, Lalawethika ("celui qui fait du bruit") n'a jamais montré de grand potentiel. Lâche, incompétent et alcoolique, il s'est accidentellement crevé l'œil avec une flèche étant petit. Pour autant, en 1805, il commence à avoir des visions dans lequel le Maître de la Vie, la principale déité chaouanon, lui montre le destin de ceux qui suivent (et de ceux qui délaissent) une vie vertueuse. Lalawethika change son nom en Tenskwatawa, "la porte ouverte", et commence à promouvoir une nouvelle forme de spiritualité qui rejette les produits et pratiques européennes pour n'embrasser que les valeurs et modes de vie traditionnels. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TECUMSEH_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="fr_FR">
      <Text>Tenskwatawa le prophète s'établit comme nouveau leader spirituel de la tribu. Tecumseh, chef de guerre et leader politique, décide de s'aligner sur les croyances de son frère. Ensemble, ils gagnent des adeptes importants venant des tribus alentour, mais essuient des revers au sein même des Chaouanons : alors que Blue Jacket, ancien dirigeant de la confédération les rejoint, le puissant Black Hoof de Wapakoneta refuse de les reconnaître. Les frères attirent également l'attention de quelques colonisateurs locaux haut placés qui regardent avec méfiance ce nouveau mouvement spirituel et son potentiel fédérateur. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TECUMSEH_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="fr_FR">
      <Text>En 1808, Tecumseh et Tenskwatawa se déplacent vers l'ouest et fondent le village de Prophetstown (Tippecanoe), où des adhérents de multiples tribus les rejoignent en grand nombre. Un an plus tard, leur existence paisible est dévastée par le traité de Fort Wayne, dans lequel le gouverneur du Territoire de l'Indiana, William Henry Harrison, négocie l'achat de terres de plusieurs tribus en y excluant les Chaouanons. Outré par cet accord, Tecumseh confronte Harrison en personne pour le faire annuler, argumentant que les terres appartiennent à toutes les tribus et qu'elles ne peuvent donc être vendues qu'avec l'accord de toutes. Rentrant chez lui les mains vides, il se lance activement dans la création d'une confédération intertribale qui promeut le double objectif d'unité entre tous les Amérindiens et de préservation des traditions de chaque tribu. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TECUMSEH_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="fr_FR">
      <Text>Alors que de plus en plus de guerriers accourent vers Prophetstown, Tecumseh part vers le sud et voyage sur plusieurs milliers de kilomètres pour rencontrer des communautés et convaincre leurs guerriers de rejoindre sa cause. Ce périple est un échec en termes de recrutement, mais la rhétorique introduite par Tecumseh va porter ses fruits lors de futurs conflits. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TECUMSEH_CHAPTER_HISTORY_PARA_8" Language="fr_FR">
      <Text>En l'absence de Tecumseh, Harrison mène une armée sur Prophetstown afin de destituer Tenskwatawa. Tecumseh a prévenu son frère de ne pas exacerber les tensions avec les Américains, mais le prophète ordonne l'assaut avant même que les négociations avec Harrison ne commencent. Bien que les pertes soient plus lourdes au sein des troupes d'Harrison, la bataille de Tippecanoe se termine sur la victoire des colons américains et l'incendie de Prophetstown. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TECUMSEH_CHAPTER_HISTORY_PARA_9" Language="fr_FR">
      <Text>La confédération de Tecumseh semble être en ruines, mais il s'efforce de la reconstruire dès son retour de voyage. À peine quelques mois plus tard, il mène ses partisans dans une alliance avec les Britanniques alors que la guerre de 1812 éclate. Sa personnalité et son ingéniosité militaire lui valent rapidement la confiance et l'admiration des commandants britanniques qui le chargent d'orchestrer les forces autochtones. Sa mort, à la bataille de la rivière Thames, en 1813, marque la fin de sa confédération, mais sa vision et son héritage ont fait de Tecumseh un héros populaire dont le souvenir a survécu jusqu'à nos jours. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TECUMSEH_TITLE" Language="fr_FR">
      <Text>{LOC_LEADER_TECUMSEH_NAME}</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_SHAWNEE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Les origines de la tribu des Chaouanons sont nébuleuses, mais on estime généralement qu'ils sont les descendants de la culture de Fort Ancient établie dans la vallée de l'Ohio entre 1000 et 1650. Apparue à la fin de la période sylvicole, cette communauté portait un nouveau regard sur la culture du maïs et les techniques agricoles, menant à l'instauration d'un mode de vie plus sédentaire et à l'élargissement des colonies. Ils ne constituaient pas une entité politique unique, mais partageaient une culture commune en matière d'organisation sociale, de croyances religieuses, de styles artistiques et de construction de tumulus, malgré des langues qui pouvaient différer d'un groupe à l'autre. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_SHAWNEE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Les villages de Fort Ancient, dirigés par des chefs et des conseils, n'exerçaient leur pouvoir qu'à l'intérieur de leurs propres murs. Leur influence politique ne s'étendait pas à d'autres villages, et il n'existait aucun centre de pouvoir majeur. Les villages d'été, agricoles et permanents, pouvaient abriter jusqu'à 500 personnes. Ils étaient abandonnés en hiver, lorsque les habitants se dispersaient dans des camps de chasse hivernaux temporaires qui rassemblaient jusqu'à 30 personnes. Au printemps, ils se retrouvaient dans les villages d'été. Ce cycle migratoire a donné naissance à des rituels célébrant le changement des saisons. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_SHAWNEE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="fr_FR">
      <Text>Grâce au commerce avec les Haudenosaunee (ou Iroquois), de nombreux produits européens ont été introduits dans la vallée de l'Ohio pendant le XVIe siècle et le début du XVIIe siècle. Mais lorsque les premiers Européens sont arrivés dans les années 1650, le peuple de Fort Ancient avait disparu. La raison exacte de leur migration est incertaine. D'après les archives archéologiques, des maladies comme la variole (probablement transmises par les marchands) se sont propagées dans la vallée de l'Ohio en plusieurs vagues. Par ailleurs, les sociétés voisines devenaient de plus en plus hostiles, tandis que les Français progressaient vers l'ouest lors des violentes guerres franco-iroquoises. Avec ces pressions extérieures qui menaçaient la vallée de l'Ohio, il est probable que le peuple de Fort Ancient ait choisi de quitter le territoire. Au cours de leur voyage, ils se sont mêlés aux autres cultures, marquant le début d'une ère d'identités nouvelles. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_SHAWNEE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="fr_FR">
      <Text>Les Chaouanons faisaient partie de ces tribus migrantes. À l'image de leurs prédécesseurs de Fort Ancient, le village était le centre du pouvoir, qui était partagé entre un chef civil et un chef de guerre. D'importants rituels célébraient les changements de saison, en particulier les danses du pain du printemps et de l'automne. La tribu était subdivisée en cinq groupes : Chillicothe, Mequachake, Kispokotha, Piqua et Hathawekela. Chacun jouait un rôle social spécifique au sein de la tribu.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_SHAWNEE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="fr_FR">
      <Text>Selon les premières archives historiques coloniales traitant du sujet, les Chaouanons étaient déjà nomades en 1674. Au cours des décennies suivantes, on les retrouvait souvent aux points de contact entre Européens et Amérindiens, jouant le rôle d'intermédiaires entre ces deux mondes. Ils se sont installés tout le long de la côte, où ils exerçaient en tant que commerçants, traducteurs et diplomates. La langue chaouanon est même devenue la lingua franca du commerce. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_SHAWNEE_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="fr_FR">
      <Text>Au cours du XVIIIe siècle, les tensions se sont intensifiées entre les colonies et les peuples autochtones. De nombreux Chaouanons, ainsi que d'autres tribus algonquiennes, sont retournées dans la vallée de l'Ohio, où avaient vécu leurs ancêtres de Fort Ancient. Cependant, les colonies américaines continuaient de progresser vers l'ouest, s'emparant de territoires et chassant les tribus de leurs terres. Plusieurs chefs de guerre chaouanons se sont opposés à cette expansion, notamment Tecumseh, qui a formé une importante confédération intertribale pour unir des peuples autochtones et repousser les colons américains. Après sa mort au combat en 1813, la confédération s'est dissoute et les Chaouanons ont migré progressivement vers l'ouest. Aujourd'hui, trois tribus chaouanons reconnues par le gouvernement fédéral sont établies en Oklahoma : les Chaouanons loyaux (ou Cherokee Shawnee), les Absentee Shawnee et les Chaouanons orientaux. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_IMPROVEMENT_MAWASKAWE_SKOTE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Le mawaskawe skote, ou "feu de conseil", était le lieu d'échange principal avec les membres de la tribu, mais aussi avec ceux des autres tribus. Le feu était allumé lorsqu'il fallait prendre des décisions ayant un impact sur l'ensemble de la communauté chaouanon. Des représentants élus se réunissaient alors pour débattre de chaque sujet jusqu'à ce qu'une solution soit trouvée. Le mawaskawe skote était un espace de respect mutuel où les personnes concernées avaient l'occasion de s'exprimer et d'être entendues. L'entretien du feu lui-même était une pratique sacrée. De nos jours, il occupe toujours une place importante dans la culture des Chaouanons. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_SHAWNEE_MALEKI_KINTAKE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Les colonies chaouanons étaient souvent établies dans des zones offrant des avantages naturels, généralement des écotones riches en diverses ressources. Parallèlement, les Chaouanons remodelaient le territoire de manière durable afin de pouvoir subvenir à leurs besoins. Ces maleki kintake (ou "habitats planifiés") maximisaient les récoltes tout en favorisant la régénération des ressources naturelles. La gestion des forêts était un élément clé de ce processus. L'abattage d'arbres et les incendies de forêt planifiés permettaient de dégager la végétation excessive pour créer des espaces agricoles. Ces espaces favorisaient également la prolifération d'arbustes fruitiers et d'autres sources de nourriture sauvage qui attiraient de grands animaux, comme les ours et les cerfs, qui pouvaient alors être chassés. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_SHAWNEE_MIYASKA_LATOWEKI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Les Chaouanons étaient des nomades. Ils vivaient dans des colonies et favorisaient le commerce entre la baie de Chesapeake et la vallée de la Savannah. L'adoption de la langue chaouanon comme langue de commerce dominante (miyaska latoweki, ou "lingua franca") souligne leur présence sur l'ensemble de la côte est. Cette langue des régions algonquiennes centrales était facile à apprendre pour les colons et les autres tribus et elle a ainsi pu relier de nombreuses cultures différentes à une époque où la communication entre les peuples était essentielle. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_SHAWNEE_TELWATIKI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Malgré une population particulièrement réduite, les Chaouanons ont eu une influence significative sur l'histoire des États-Unis, en grande partie grâce à leur talent en matière de diplomatie. Ils ont prospéré dans l'espace liminal entre les mondes européen et amérindien, coexistant dans les villages d'autres tribus et tissant des alliances grâce à leur travail en tant que commerçants, guides et traducteurs. Capables de comprendre des situations sociopolitiques complexes, les Chaouanons ont su tirer parti de leurs compétences diplomatiques par le biais du telwatiki. En manipulant le monde qui les entourait, ils ont assuré la survie et la prospérité de leur peuple. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_SHAWNEE_WYEHI_SIMEKOFI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Les communautés chaouanons étaient organisées selon la philosophie du wiyehi simekofi, une forme d'égalitarisme. La plupart des positions sociales n'étaient pas héréditaires ; elles étaient plutôt déterminées par les mérites et les accomplissements individuels au cours de la vie. Quant au pouvoir, il était partagé entre plusieurs figures politiques. L'administration était répartie entre un chef civil et un chef militaire. Les chefs civils étaient choisis dans le clan Chillicothe et le restaient à vie, mais les chefs de guerre devaient faire leurs preuves pour accéder à cette fonction. Les villages chaouanons étaient également dotés d'un conseil composé d'hommes et de femmes âgés, qui modérait et orientait la communauté.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_HOCEEPKILENI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Le hoceepkileni, ou "homme-médecine", était un chef spirituel chez les Chaouanons. Il jouait le rôle d'intermédiaire entre les mondes physique et métaphysique et guidait la communauté dans sa relation avec le divin. La guérison était une compétence importante du hoceepkileni ; les maux physiques étaient traités à la fois de manière médicinale et spirituelle. Il s'occupait également des tensions sociales et des conflits au sein de la communauté, œuvrant à rétablir l'harmonie entre ses membres. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_KISPOKO_NENA_TO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>La guerre chez les Chaouanons reposait autant sur la connaissance du terrain que sur la maîtrise du combat. Chaque kispoko nena'to, ou "guerrier", était formé dès son plus jeune âge à manier les armes et à développer une relation intime avec la forêt, généralement par la chasse. Les tactiques chaouanons étaient principalement basées sur les embuscades et l'exploitation du relief pour obtenir un avantage stratégique. Les guerriers pouvaient rester plusieurs jours immobiles, cachés dans la végétation, avant de frapper les ennemis pris par surprise. Capables de se déplacer rapidement et discrètement sans être entravés par des armures, ils se fondaient dans la forêt pour surgir et lancer des attaques meurtrières, avant de disparaître aussitôt. Grâce à ces stratégies, de petits groupes pouvaient vaincre des forces bien plus importantes. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_SERPENT_MOUND_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Sur un plateau de l'État américain de l'Ohio, à l'intérieur d'un antique cratère, des peuples autochtones ont érigé un long et sinueux tumulus à l'image d'un grand serpent. Le site a été occupé et exploité entre 320 avant notre ère et l'an 1400 environ par plusieurs cultures différentes, qui l'ont sans doute choisi en raison de sa géologie particulière. Le tumulus ondule sur le terrain, épousant les formes du paysage, et la gueule du serpent semble s'ouvrir pour engloutir un objet ovale, potentiellement un œuf (ou l'emplacement d'un temple).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_SERPENT_MOUND_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Le rôle exact du site demeure un mystère, comme nous ne disposons d'aucune trace écrite de l'époque, mais la construction de tertres et la figure d'un grand serpent mythologique sont caractéristiques des peuples de la région. La culture mississippienne (apparentée à ceux qui ont réalisé le tumulus du Grand serpent mais sans lien direct) est réputée pour ses nombreux tumulus à Cahokia, et un grand serpent à cornes apparaît entre autres dans la mythologie des Chaouanons.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_MAWASKAWE_SKOTE_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Mawaskawe skote|Mawaskawe skote</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_SERPENT_MOUND_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Tumulus du Grand serpent</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_INITIATOR_LEADER_TECUMSEH_ANY" Language="fr_FR">
      <Text>Nous vous repousserons jusque dans la mer, dans les grottes ou tout autre endroit d'où vous venez.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_RECIPIENT_LEADER_TECUMSEH_ANY" Language="fr_FR">
      <Text>Vous céder nos demeures, les terres qui nous ont été offertes par le Grand Esprit ? Les lieux où reposent ceux qui nous ont quittés ? Jamais !</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_DIPLO_DEFEAT_AI_LEADER_TECUMSEH_ANY" Language="fr_FR">
      <Text>Un chant funèbre me vient et je me dois de l'entonner. Quand il s'achèvera, je partirai pour le lieu où vont les neiges de l'hiver, là où vous ne m'atteindrez jamais.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_LEADER_TECUMSEH_ANY" Language="fr_FR">
      <Text>Avez-vous vu une étoile fendre le ciel nocturne tel un éclair ? Ce n'est autre que moi, Tecumseh, celui qui parcourt de longues distances d'un seul bond.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_RECIPIENT_LEADER_TECUMSEH_ANY" Language="fr_FR">
      <Text>Avez-vous vu une étoile fendre le ciel nocturne tel un éclair ? Ce n'est autre que moi, Tecumseh, celui qui parcourt de longues distances d'un seul bond.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_LEADER_TECUMSEH_ANY" Language="fr_FR">
      <Text>Avez-vous vu une étoile fendre le ciel nocturne tel un éclair ? Ce n'est autre que moi, Tecumseh, celui qui parcourt de longues distances d'un seul bond.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_DIPLO_MAKE_DEAL_ACCEPTED_LEADER_TECUMSEH" Language="fr_FR">
      <Text>Marché conclu. J'espère que nous ne le regretterons pas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_DIPLO_MAKE_DEAL_REJECTED_LEADER_TECUMSEH" Language="fr_FR">
      <Text>Non. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAIN_CHAR_SELECT_LEADER_TECUMSEH_ANY" Language="fr_FR">
      <Text>Mes ancêtres étaient des guerriers. Leur fils en est un également. Je ne leur dois que mon existence ; je suis seul responsable de ce que je suis devenu. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_K_TEKANI_FIPI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>K'tekani Fipi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_KILEKINIKA_FIPI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Kilekinika Fipi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_M_SIFIPIWIKI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>M'sifipiwiki </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_P_SIKFI_FIPI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>P'sikfi Fipi </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_PELEWA_FIPI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Pelewa Fipi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_MALEKI_KINTAKE_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Maleki kintake</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_MIYASKA_LATOWEKI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Miyaska latoweki</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TELWATIKI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Telwatiki</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_WYEHI_SIMEKOFI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Wiyehi simekofi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La malveillance ne conduit qu'à une fin : la défaite.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Seule l'unité permet de triompher de ses ennemis.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200D_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Le peuple peut bien interpréter cette vision comme il l'entend.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1201B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La vision indique le chemin de la victoire.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1201C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Comment un être vivant peut-il survivre à une telle fournaise ?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1202B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ce calumet est en soi un présent digne d'une alliance.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1202C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Il va falloir redoubler d'efforts pour les négociations.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1203B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ces nouveaux fidèles sont autant de nouveaux soldats.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1203C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Il faut propager la nouvelle de ce miracle.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1204B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Que les guerriers se tiennent prêts.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1204C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La violence n'est pas toujours la solution.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1205B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Fermer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1206B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>L'allégeance de la jeunesse promet un avenir radieux.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1206C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Il faut respecter les doutes des aînés.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1207B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Fermer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Fermer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Fermer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208D_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Fermer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Fermer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Fermer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209D_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Fermer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_TECUMSEH_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Tecumseh</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1109C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1109C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les Chaouanons se rassemblent et des volutes de fumée bleue s'élèvent, au milieu des éclats de rire et des conversations.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1497A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Lorsque les Chaouanons dirigeaient l'empire, les aînés de Cilakofe prenaient les décisions politiques au nom du peuple. Mais sous un gouvernement {1_civilization_adj[1]}, leur rôle est incertain. Certains Chaouanons {2_civilizations_adj[3]} estiment ne plus devoir suivre les vieilles coutumes, tandis que d'autres demeurent attachés aux traditions.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1497A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Les nouveaux Chaouanons</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1497B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} dans les villes par tradition chaouanon assignée.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1497B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Préservons l'autorité des aînés.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1497C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour les bâtiments générant de l'Or.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1497C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les nouveaux Chaouanons s'adapteront au nouveau gouvernement.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1498A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les aînés de Cilakofe, qui forment désormais un parti politique au cœur du gouvernement {1_civilization_adj[1]}, s'emparent de la question des terrains de chasse, un sujet sensible pour les Chaouanons. Le développement urbain récent constitue une menace pour la faune.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1498A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Les droits des forêts</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1498B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} dans les villes, mais {2_reward} dans les villes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1498B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les aînés seront en charge de la gestion forestière.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1498C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>L'histoire s'achève.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1498C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ignorons leur demande.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1499A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les jeunes Chaouanons {1_civilization_adj[3]} redécouvrent les enseignements de Tenskwatawa. L'autorité traditionnelle de leurs aînés étant abolie depuis longtemps, la jeunesse réinterprète elle-même cette sagesse et l'adapte à l'Âge moderne.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1499A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>La renaissance des Chaouanons</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1499B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1499B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La jeunesse retourne sur les terres ancestrales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1499C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1499C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La radio diffuse les chansons des Chaouanons.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1500A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Un urbaniste chaouanon dévoile les plans de nouvelles zones industrielles, mais les aînés de Chalahgawtha s'alarment car le projet endommagerait un mawaskawe skote vieux de plusieurs siècles.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1500A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>La marche de l'industrie</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1500B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}, mais {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1500B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Suivons les recommandations des aînés.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1500C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}, mais {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1500C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ignorons les recommandations des aînés.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1501A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Qui dit nouvelle ère dit nouveaux récits, et les historiens élaborent un complexe traité sur le peuple {1_civilization_adj[1]}. Les hoceepkileni chaouanons s'interrogent sur la place qu'occuperont leurs propres histoires dans cet ouvrage.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1501A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Romans nationaux</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1501B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1501B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les hoceepkileni réservent leurs histoires à leur communauté.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1501C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1501C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les hoceepkileni ouvrent leur archives et contribuent au roman.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3713A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Alors que les fermiers rentrent des champs, les Chaouanons se rassemblent pour la danse du pain. Les femmes déposent des gâteaux de maïs à côté de la viande rapportée par les chasseurs, symboles de la nourriture cultivée et de la nourriture prélevée ; de la vie entretenue et de la vie ôtée. Les gens se mettent alors à danser, chanter et remercier la terre qui assure leur subsistance.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3713A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Saisons changeantes</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3713B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3713B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les champs sont très fertiles.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3713C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3713C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les forêts regorgent de gibier.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3713D_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3713D_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Tout le monde se réjouit des festivités.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3714A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les animaux se font rares, à tel point que les chasseurs chaouanons se demandent ce qu'il a pu leur arriver. Une vieille femme qui les épiait pointe du doigt la forêt. Elle affirme que les arbres sont trop denses et que si les chasseurs veulent revoir des animaux, ils doivent rendre les bois plus accessibles.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3714A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Fratrie absente</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3714B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3714B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Incendions la forêt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3714C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3714C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Coupons quelques arbres.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3715A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les Chaouanons se rassemblent au mawaskawe skote pour évoquer la question de la population grandissante dans la capitale. Plusieurs chefs s'inquiètent du déclin de la diversité culturelle avec l'intensification de la densité de population dans les quartiers.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3715A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Le feu du conseil</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3715B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3715B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Il nous faut préserver les différences.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3715C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3715C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Laissons l'évolution suivre son cours naturel.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3716A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>L'hoceepkileni prépare son matériel et son sac médical. Beaucoup de monde souhaite entendre ses conseils, y compris ceux qui n'ont pas encore saisi la véritable nature de ce monde.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3716A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Sagesse ancienne</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3716B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3716B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les Chaouanons profiteront de sa sagesse.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3716C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3716C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Il doit voyager à l'étranger.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3717A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les proches du kispoko nena'to pleurent et chantent autour de sa dépouille ; ils honorent son courage et se demandent quand il sera vengé. Soudain, un cri retentit : un ennemi a été vaincu.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3717A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Une vie pour une vie</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3717B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour les kispoko nena'to.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3717B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les cris de joie des guerriers résonnent.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3717C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3717C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Il faut combler cette absence.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3718A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les percussions retentissent tandis que les guerriers chaouanons se préparent pour la guerre. Ils rassemblent nourriture et armes et entament leur jeûne pour se purifier en prévision des combats à venir. Une puissante clameur retentit. Les guerriers poussent des cris et tirent avec leurs armes tout en dansant et chantant pour leur future victoire. Et puis… plus rien. Ils se sont fondus dans le paysage pour traquer leurs ennemis.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3718A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Conflit imminent</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3718B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3718B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Fermer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3719A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les orfèvres chaouanons croulent sous les demandes de nouveaux accessoires. Anneaux et bracelets, boucles d'oreille et plaques… Tout le monde s'arrache ce beau métal, et très vite, chaque colonie brille plus vivement que la lune.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3719A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Les tisseurs de métal</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3719B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3719B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>On n'a jamais assez d'argent.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3719C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3719C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Il est temps d'exporter ces merveilles d'artisanat.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3720A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les objets chaouanons font fureur dans les villes du monde entier. La course aux marchés est lancée et les marchands tentent de séduire les clients tout en racontant des histoires sur leurs terres natales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3720A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Des marchands bavards</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3720B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3720B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Leurs mots engendrent des richesses.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3720C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3720C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les nouvelles amitiés ouvrent d'intéressantes perspectives.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3721A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Des guerriers chaouanons se réjouissent d'une chasse fructueuse, mais les anciens se demandent si ces jeunes chasseurs ont remercié convenablement les animaux qui se sont sacrifiés pour eux.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3721A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>La générosité des bois</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3721B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3721B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Il faut préserver les traditions, au risque de les perdre.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3721C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3721C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les animaux reconnaissants se multiplient et abondent dans les forêts.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3722A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Des visiteurs de tous les horizons s'amassent dans la ménagerie des Chaouanons pour s'émerveiller devant des animaux magnifiques et surprenants. Mais parmi ces bêtes extraordinaires s'en trouve une des plus banales… Une dinde, vénérée depuis longtemps par les Chaouanons et omniprésente dans leur vie quotidienne.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3722A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Pelewa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3722B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3722B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Tous les animaux sont d'une égale importance.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3722C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3722C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les dindes ont un charme particulier.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3723A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les astronomes pointent du doigt une comète qui traverse le ciel. Ils se tournent vers Tecumseh et voient dans ses yeux la panthère céleste courir parmi les étoiles. C'est avec une grande fierté qu'il admire son homonyme disparaître dans une traînée de feu.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3723A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>La voie de la panthère</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3723B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3723B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La fortune sourit à notre peuple.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3723C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3723C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La prochaine chasse sera fructueuse.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3724A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Après de longs échanges, les chefs locaux choisissent de ne pas rejoindre la confédération de Tecumseh. Las de ces débats, ils présentent le calumet de la paix pour apaiser les tensions. Tecumseh, mécontent de la situation, s'en saisit délicatement. Puis, d'un simple geste des doigts, il le brise en deux et jette les fragments au feu. "Encore ?" L'un des chefs pousse un soupir tandis que ses guerriers lui demandent de revoir sa position. "Fort bien…"</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3724A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Tactiques de négociation</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3724B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3724B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Fermer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3725A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les chefs commencent à se méfier de Tecumseh et de ses tentatives d'unification. De leur point de vue, deux cités-États suffisent et le peuple doit pouvoir se régir par lui-même.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3725A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Dissensions internes</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3725B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3725B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Le vrai pouvoir naît dans la solidarité.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3725C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}, mais toutes vos relations avec des puissances indépendantes sont dégradées de 2 points.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3725C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Il est inutile de s'étendre davantage.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3726A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>À mesure que l'ennemi avance, le peuple de Tecumseh perd des terres. Furieux que ses adversaires se soient emparés de sa colonie, il rallie les territoires par-delà les frontières et lance un appel à ceux qui ont choisi l'inaction. Après tout, ils seront les prochains à tomber s'il vient à échouer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3726A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>L'étau se resserre</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3726B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour les commandants actuels.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3726B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Seuls ceux qui continuent de se battre pourront remporter la victoire.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3726C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3726C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Mettons de côté nos différends pour notre survie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3727A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Alors que les grandes puissances s'affrontent sur le champ de bataille, les cités-États ne parviennent pas à savoir si elles doivent maintenir une posture neutre ou rejoindre le conflit, quitte à tout perdre. Mais Tecumseh, en grand observateur qu'il est, va prendre cette décision pour elles.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3727A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Invitation à la guerre</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3727B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Influence +15 % pour l'action diplomatique "Renforcement militaire" avec les puissances indépendantes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3727B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Envoyons un collier de wampum noir.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3727C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Influence +15 % pour l'action diplomatique "Encourager la croissance" avec les cités-États.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3727C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Envoyons un collier de wampum blanc.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3728A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les civils sont impuissants face aux guerriers qui pillent leurs demeures, mais lorsque ces derniers commencent à enlever des innocents, Tecumseh intervient.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3728A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Les non-combattants</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3728B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3728B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Trop de sang a déjà coulé.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3728C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3728C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>N'emportons que les objets précieux.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3729A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les guerriers poussent des cris de joie à mesure que les ennemis s'effondrent devant leur fureur. Une fois encore, la stratégie de Tecumseh a payé. Galvanisés par leur chef, les Chaouanons se fondent dans le paysage et se préparent au prochain assaut.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3729A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Le chef de guerre</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3729B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour les kispoko nena'to.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3729B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Frappons vite pour neutraliser l'ennemi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3729C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour les kispoko nena'to.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3729C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Frappons fort pour percer les défenses.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3730A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Comme les deux chefs affirment leur allégeance mutuelle, Tecumseh reçoit un gage d'honneur et d'amitié : une écharpe directement issue de l'uniforme de son nouvel allié. Si l'objet est précieux, le geste a encore plus de valeur.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3730A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Un présent honorable</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3730B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3730B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Exposons l'écharpe, que tous puissent l'admirer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3730C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3730C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Offrons l'écharpe à un autre allié.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3731A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les constructions poussent comme des champignons partout où porte le regard, et la nature recule face à l'avancée urbaine. Tant de terres ont été revendiquées. Mais pour Tecumseh, elles demeurent la propriété du peuple.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3731A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Zones tampons</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3731B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3731B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La nature a encore tant à offrir.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3731C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3731C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La terre s'apprécie en paix.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3732A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Tecumseh considère les artefacts face à lui. Dans le silence de ces objets inertes, il entend les murmures du passé, les souvenirs qui leur sont attachés, les histoires qu'ils ont à raconter. Ce sont les voix de l'humanité.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3732A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Les échos de l'histoire</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3732B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3732B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ces objets doivent rester ensemble.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3732C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} explorateurs.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3732C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>D'autres artefacts signifient davantage de voix.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Un nouveau prophète émerge d'un sommeil semblable à la mort. Abandonnant son ancienne vie, il fait part d'une vision d'une bifurcation dont un sentier mène à la joie, l'autre à la ruine. Il rappelle l'avertissement donné par son maître de la vie : certains maux sont irréparables, mais l'avenir peut encore être sauvé. Tecumseh écoute attentivement les paroles du prophète, puis il tend la main pour aider son frère à se relever.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>L'ouverture de la porte</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200B_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Alors que les forces ennemies se dispersent dans la nature pour fuir, les guerriers de Tecumseh célèbrent leur victoire. Des voix s'élèvent puis retombent autour des feux de camp, tandis que l'on raconte des histoires de bataille et que l'on imagine un nouvel avenir.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200B_IMPERATIVE" Language="fr_FR">
      <Text>Éliminez 3 unités.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200B_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>L'ouverture de la porte</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200C_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Des étrangers parcourent les rues, observant des choses inhabituelles et des produits incroyables. Ils ne garderont pas ce statut bien longtemps, car le peuple de Tecumseh sait transformer les nouveaux visiteurs en proches amis.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200C_IMPERATIVE" Language="fr_FR">
      <Text>Acquérez la suzeraineté d'une puissance indépendante.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200C_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>L'ouverture de la porte</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200D_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} dans toutes les colonies.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200D_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>L'ouverture de la porte</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1201A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Deux rangées de guerriers se font face, éclairées par le feu sacré qui illumine la nuit. Ils poussent des cris d'encouragement pour la bataille à venir, mais soudain, le regard de Tecumseh se détourne de son armée pour se porter vers le feu. Le silence s'instaure, puis un serpent émerge des flammes. Lorsqu'il disparaît dans l'obscurité, les cris reprennent, plus forts que jamais.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1201A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Charbons ardents</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1201B_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les artisans réalisent des sculptures de serpents tandis que les enfants tracent leur longue silhouette ondulée sur le sol. Tout le monde sait que l'apparition du serpent du feu était un signe annonciateur de la victoire.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1201B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1201B_IMPERATIVE" Language="fr_FR">
      <Text>Capturez une colonie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1201B_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Charbons ardents</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1201C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1201C_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Charbons ardents</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1202A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Des volutes de fumée émanent du calumet-tomahawk lorsque Tecumseh inspire. Le kinnikinnick encore chaud annonce un nouveau départ placé sous le signe de l'amitié et de l'union. Mais qui en tirera profit ?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1202A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Le calumet cérémoniel</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1202B_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Le calumet-tomahawk de Tecumseh passe d'une main alliée à une autre. Ici sont nées de nouvelles alliances capables d'endurer les tempêtes à venir.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1202B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1202B_IMPERATIVE" Language="fr_FR">
      <Text>Alliez-vous à une autre civilisation.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1202B_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Le calumet cérémoniel</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1202C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1202C_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Le calumet cérémoniel</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1203A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Le prophète convoque les habitants des terres voisines et lointaines pour qu'ils puissent attester du pouvoir que lui a conféré le maître de la vie. Debout devant la foule impatiente, Tecumseh rappelle le message entendu par son frère dans ses visions : le changement arrive, mais c'est l'unité qui leur permettra de surmonter les obstacles. Soudain, comme l'avait prédit le prophète, le ciel s'obscurcit et le soleil disparaît.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1203A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Soleil noir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1203B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>L'histoire se poursuit.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1203B_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Soleil noir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1203C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>L'histoire se poursuit.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1203C_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Soleil noir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1204A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Alors que les forces ennemies approchent, les habitants se préparent à évacuer. Les messagers du prophète ont convaincu ces adversaires de s'installer non loin en prévision de pourparlers de paix. Pendant ce bref répit, Tecumseh évalue les avantages qu'apporterait la guerre ou la paix.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1204A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>La veille de la bataille</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1204B_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les soldats s'effondrent, écrasés par la colère des guerriers de Tecumseh. Grâce à son intervention, la paix régnera.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1204B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1204B_IMPERATIVE" Language="fr_FR">
      <Text>Éliminez un commandant ennemi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1204B_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>La veille de la bataille</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1204C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1204C_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>La veille de la bataille</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1205A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Selon de nombreuses rumeurs, des sorcières et sorciers menaceraient les fondations mêmes de la société de Tecumseh. Le prophète met en garde contre leur pouvoir grandissant, mais il existe d'autres manières d'apaiser les voix dissidentes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1205A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Divisions internes</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1205B_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Plus le peuple a confiance en Tecumseh, moins il craint les sorcières. Les peurs des habitants étant apaisées, ils ont retrouvé la joie de vivre.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1205B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} dans toutes les colonies.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1205B_IMPERATIVE" Language="fr_FR">
      <Text>Initiez 3 sanctions diplomatiques.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1205B_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Divisions internes</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1206A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>C'est avec force et compassion que Tecumseh s'adresse à ses nouveaux voisins. Leurs terres, déclare-t-il, leur appartiennent, tout comme leurs coutumes. Mais s'ils veulent les préserver, il faut maintenir l'unité, de laquelle découlera la force. Les jeunes guerriers apprécient ces promesses de gloire, mais les anciens se demandent s'il s'agit véritablement de la voie qui mènera à la préservation.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1206A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Visite de nouvelles terres</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1206B_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les guerriers voisins se rassemblent dans les colonies de Tecumseh, prêts à s'emparer du monde. Alors que leurs voix s'élèvent à l'unisson, leurs chants s'harmonisent pour devenir une ode à l'unité.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1206B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1206B_IMPERATIVE" Language="fr_FR">
      <Text>Acquérez la suzeraineté d'une puissance indépendante.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1206B_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Visite de nouvelles terres</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1206C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1206C_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Visite de nouvelles terres</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1207A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>La nature livre une guerre contre l'humanité, et beaucoup voient dans ces catastrophes les signes de la colère du maître de la vie. Ceux qui doutaient des préceptes du prophète croient désormais en lui. Tecumseh accepte ces nouveaux croyants, qu'il envoie partager leur découverte avec le reste du monde.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1207A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>La terre tremble</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1207B_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Plus les prières sont nombreuses, plus elles sont efficaces. Le prophète guide les croyants à travers le monde pour apaiser la colère de la terre, et celle-ci l'écoute.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1207B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} dans toutes les colonies.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1207B_IMPERATIVE" Language="fr_FR">
      <Text>Possédez 4 colonies fidèles à la religion que vous avez fondée.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1207B_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>La terre tremble</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les armées de Tecumseh écument le pays, terrassant l'ennemi et préservant la vie des citoyens. Si la guerre n'est pas finie, Tecumseh puise sa force dans l'union du peuple, et son exemple renforce les liens entre ses sujets.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>L'union fait la force</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208B_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>La capitale ennemie tombe aux mains de l'armée unie. Dans les rues résonne un cri de victoire, un unique mot scandé par toutes les gorges : "Tecumseh !"</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_child_reward}</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208B_IMPERATIVE" Language="fr_FR">
      <Text>Capturez une capitale ennemie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208B_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>L'union fait la force</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208C_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>L'union fait la force</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208D_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} et lance une célébration.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208D_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>L'union fait la force</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>La cause de Tecumseh convainc chaque jour de nouveaux partisans, qui franchissent ses portes en nombre ou envoient des missives venues de loin. Et plus les troubles du monde s'accentuent, plus ses conseils sont prisés.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Un peuple uni</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209B_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Tecumseh se félicite de la prospérité de son peuple : tant de nations unies, conformément aux visions du prophète. De nouveaux horizons se profilent, et le maître de la vie illuminera la voie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_child_reward}</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209B_IMPERATIVE" Language="fr_FR">
      <Text>Disposez de 4 routes commerciales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209B_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Un peuple uni</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209C_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Un peuple uni</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209D_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} et lance une célébration.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209D_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Un peuple uni</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_TECUMSEH_SUZERAIN_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +1 pour chaque cité-État dont vous êtes suzerain.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ATTRIBUTENODE_TECUMSEH_L1_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Puissance de combat +5 contre les districts pour toutes les unités.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ATTRIBUTENODE_TECUMSEH_L1_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Nœud d'attribut militariste</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ATTRIBUTENODE_TECUMSEH_L2_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>+25% aux améliorations de relation lorsque vous lancez ou soutenez des initiatives conjointes. -25% aux détériorations de relation lorsque vous lancez des sanctions ou refusez des initiatives conjointes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ATTRIBUTENODE_TECUMSEH_L2_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Nœud d'attribut diplomatique</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BADGE_TECUMSEH_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Badge de Tecumseh 1</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BADGE_TECUMSEH_P_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Badge de Tecumseh 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BANNER_TECUMSEH_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Bannière de Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CARD_AT_EXP_LEGEND_TECUMSEH_1_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Pendant cet âge, Puissance de combat +3 pour les unités navales, mais [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influence -10 %.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CARD_AT_EXP_LEGEND_TECUMSEH_1_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Légende militaire de Tecumseh pour l'Âge de l'exploration</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CARD_AT_EXP_LEGEND_TECUMSEH_2_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Pendant cet âge, [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influence +15 %, mais Puissance de combat -2 pour les unités navales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CARD_AT_EXP_LEGEND_TECUMSEH_2_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Légende diplomatique de Tecumseh pour l'Âge de l'exploration</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CARD_AT_MOD_LEGEND_TECUMSEH_1_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Pendant cet âge, Puissance de combat +3 pour les unités aériennes, mais [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influence -10 %.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CARD_AT_MOD_LEGEND_TECUMSEH_1_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Légende militaire de Tecumseh pour l'Âge moderne</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CARD_AT_MOD_LEGEND_TECUMSEH_2_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Pendant cet âge, [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influence +15 %, mais Puissance de combat -2 pour les unités aériennes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CARD_AT_MOD_LEGEND_TECUMSEH_2_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Légende diplomatique de Tecumseh pour l'Âge moderne</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_MALEKI_KINTAKE_QUOTE" Language="fr_FR">
      <Text>Ne tuez pas plus d'animaux qu'il n'en faut pour vous nourrir et vous habiller.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_MALEKI_KINTAKE_QUOTE_AUTHOR" Language="fr_FR">
      <Text>Tenskwatawa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_MIYASKA_LATOWEKI_QUOTE" Language="fr_FR">
      <Text>Nos paroles sont dignes de confiance. Lorsque nous disons quelque chose, nous nous y tenons.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_MIYASKA_LATOWEKI_QUOTE_AUTHOR" Language="fr_FR">
      <Text>Kekewepelethy</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TELWATIKI_QUOTE" Language="fr_FR">
      <Text>L'annihilation nous guette, à moins de nous unir dans une cause commune contre notre adversaire commun.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TELWATIKI_QUOTE_AUTHOR" Language="fr_FR">
      <Text>Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_WYEHI_SIMEKOFI_QUOTE" Language="fr_FR">
      <Text>Je suis l'artisan de ma propre fortune.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_WYEHI_SIMEKOFI_QUOTE_AUTHOR" Language="fr_FR">
      <Text>Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_SHAWNEE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_FOOD] Nourriture +2 pour les cases de [icon:CITY_UNIMPROVED] fleuve mineur et navigable dans les colonies adjacentes à des fleuves navigables. [icon:YIELD_FOOD] Nourriture -10 % dans les [icon:YIELD_CITIES] villes non adjacentes à un fleuve navigable.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_MAWASKAWE_SKOTE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Aménagement exclusif aux Chaouanons. [icon:YIELD_FOOD] Nourriture +4. [icon:YIELD_GOLD] Or +1 par [icon:RADIAL_RESOURCES] ressource adjacente. Intemporel. Ne supprime pas les bonus [icon:YIELD_WAREHOUSE] d'entrepôt de la case. Doit être placé sur un [icon:CITY_RURAL] aménagement préexistant sur une case de végétation non adjacente à un autre mawaskawe skote.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_MAWASKAWE_SKOTE_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Ne supprime pas les bonus [icon:YIELD_WAREHOUSE] d'entrepôt de la case. Doit être placé sur un [icon:CITY_RURAL] aménagement préexistant sur une case de végétation non adjacente à un autre mawaskawe skote.[n]Aménagement exclusif aux Chaouanons.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_TECUMSEH_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_FOOD] Nourriture +1 et [icon:YIELD_PRODUCTION] Production +1 par âge dans les colonies pour chaque [icon:CITYSTATE] cité-État dont vous êtes suzerain. [icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +1 pour toutes les unités par [icon:CITYSTATE] cité-État dont vous êtes suzerain.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_INTRO_TEXT_SHAWNEE" Language="fr_FR">
      <Text>Les Chaouanons sont de fins diplomates, capables de parcourir des kilomètres pour réunir des groupes disparates lorsque les circonstances leur sont défavorables. Sous le regard attentif du kispoko, l'hoceepkileni appelle tous les volontaires à venir sur les lieux du rassemblement pour écouter les orateurs et pour faire face, ensemble, à la menace.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_TIPS_TEXT_SHAWNEE" Language="fr_FR">
      <Text>Utilisez la tradition Kakawfe pafkotaweta pour protéger vos colonies des tempêtes et obtenir de la Culture et de l'Or lorsqu'elles éclatent.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_LEADER_INTRO_TEXT_TECUMSEH" Language="fr_FR">
      <Text>Tecumseh, face à la division, vous exaltez l'unité. Et face à la discorde, vous appelez à la raison. Fédérez des peuples de tout horizon, grand chef : ensemble, ils seront plus forts et pourront surmonter les tempêtes à venir.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_VO_SHAWNEE" Language="fr_FR">
      <Text>Le printemps s'éveille dans les bois. Les Chaouanons créeront leur héritage d'unité et de domination.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_POTESKWATE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Pilon et mortier arboricoles.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_POTESKWATE_FUNCTIONAL_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_FOOD] Nourriture +1 dans les colonies pour chaque cité-État dont vous êtes suzerain.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_POTESKWATE_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Poteskwate</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_POTESKWATE_UNLOCK_TITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Déblocage au niveau 2 de Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_WAMPUM_BELT_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Un symbole d'union.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_WAMPUM_BELT_FUNCTIONAL_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_PRODUCTION] Production +1 dans les colonies pour chaque cité-État dont vous êtes suzerain.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_WAMPUM_BELT_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Collier de wampum</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_WAMPUM_BELT_UNLOCK_TITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Déblocage au niveau 9 de Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_WARCLUB_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>L'heure n'est plus au sommeil.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_WARCLUB_FUNCTIONAL_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Puissance de combat +1 pour toutes les unités par cité-État dont vous êtes suzerain.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_WARCLUB_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Massue de guerre</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_WARCLUB_UNLOCK_TITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Déblocage au niveau 5 de Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_SHAWNEE_COMPLETE_SERPENT_MOUND_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Construire le tumulus du Grand serpent avec les Chaouanons.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_SHAWNEE_COMPLETE_SERPENT_MOUND_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Tumulus du Grand serpent</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_SHAWNEE_LEGACY_PATH_ECONOMIC_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer une orientation d'héritage économique avec les Chaouanons.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_SHAWNEE_LEGACY_PATH_ECONOMIC_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Orientation d'héritage des Chaouanons</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_ANTIQUITY_2_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer deux fois l'Antiquité avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_ANTIQUITY_2_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Antiquité terminée 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_ANTIQUITY_3_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer trois fois l'Antiquité avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_ANTIQUITY_3_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Antiquité terminée 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_ANTIQUITY_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer l'Antiquité avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_ANTIQUITY_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Antiquité terminée</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_EXPLORATION_2_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer deux fois l'Âge de l'exploration avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_EXPLORATION_2_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Âge de l'exploration terminé 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_EXPLORATION_3_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer trois fois l'Âge de l'exploration avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_EXPLORATION_3_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Âge de l'exploration terminé 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_EXPLORATION_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer l'Âge de l'exploration avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_EXPLORATION_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Âge de l'exploration terminé</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_MODERN_2_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer deux fois l'Âge moderne avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_MODERN_2_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Âge moderne terminé 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_MODERN_3_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer trois fois l'Âge moderne avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_MODERN_3_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Âge moderne terminé 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_MODERN_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer l'Âge moderne avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_MODERN_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Âge moderne terminé</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_ANTIQUITY_2_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer deux fois l'orientation d'héritage Merveilles du monde antique avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_ANTIQUITY_2_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Merveilles du monde antique 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_ANTIQUITY_3_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer trois fois l'orientation d'héritage Merveilles du monde antique avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_ANTIQUITY_3_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Merveilles du monde antique 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_ANTIQUITY_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer l'orientation d'héritage Merveilles du monde antique avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_ANTIQUITY_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Merveilles du monde antique</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_EXPLORATION_2_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer deux fois l'orientation d'héritage Toshakhana avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_EXPLORATION_2_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Toshakhana 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_EXPLORATION_3_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer trois fois l'orientation d'héritage Toshakhana avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_EXPLORATION_3_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Toshakhana 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_EXPLORATION_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer l'orientation d'héritage Toshakhana avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_EXPLORATION_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Toshakhana</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_MODERN_2_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer deux fois l'orientation d'héritage Société géographique avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_MODERN_2_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Société géographique 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_MODERN_3_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer trois fois l'orientation d'héritage Société géographique avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_MODERN_3_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Société géographique 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_MODERN_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer l'orientation d'héritage Société géographique avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_MODERN_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Société géographique</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_ANTIQUITY_2_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer deux fois l'orientation d'héritage Routes de la soie avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_ANTIQUITY_2_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Routes de la soie 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_ANTIQUITY_3_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer trois fois l'orientation d'héritage Routes de la soie avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_ANTIQUITY_3_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Routes de la soie 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_ANTIQUITY_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer l'orientation d'héritage Routes de la soie avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_ANTIQUITY_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Routes de la soie</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_EXPLORATION_2_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer deux fois l'orientation d'héritage Flotte des Indes avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_EXPLORATION_2_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Flotte des Indes 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_EXPLORATION_3_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer trois fois l'orientation d'héritage Flotte des Indes avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_EXPLORATION_3_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Flotte des Indes 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_EXPLORATION_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer l'orientation d'héritage Flotte des Indes avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_EXPLORATION_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Flotte des Indes</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_MODERN_2_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer deux fois l'orientation d'héritage Magnat du rail avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_MODERN_2_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Magnat du rail 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_MODERN_3_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer trois fois l'orientation d'héritage Magnat du rail avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_MODERN_3_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Magnat du rail 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_MODERN_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer l'orientation d'héritage Magnat du rail avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_MODERN_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Magnat du rail</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_FLAWLESS_VICTORY_ANTIQUITY_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer 2 orientations d'héritage durant une même Antiquité avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_FLAWLESS_VICTORY_ANTIQUITY_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Double héritage - Antiquité</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_FLAWLESS_VICTORY_EXPLORATION_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer 2 orientations d'héritage durant un même Âge de l'exploration avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_FLAWLESS_VICTORY_EXPLORATION_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Double héritage - Âge de l'exploration</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_FLAWLESS_VICTORY_MODERN_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer 2 orientations d'héritage durant un même Âge moderne avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_FLAWLESS_VICTORY_MODERN_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Double héritage - Âge moderne</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_ANTIQUITY_2_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer deux fois l'orientation d'héritage Pax imperatoria avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_ANTIQUITY_2_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Pax imperatoria 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_ANTIQUITY_3_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer trois fois l'orientation d'héritage Pax imperatoria avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_ANTIQUITY_3_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Pax imperatoria 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_ANTIQUITY_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer l'orientation d'héritage Pax imperatoria avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_ANTIQUITY_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Pax imperatoria</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_EXPLORATION_2_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer deux fois l'orientation d'héritage Non sufficit orbis avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_EXPLORATION_2_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Non sufficit orbis 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_EXPLORATION_3_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer trois fois l'orientation d'héritage Non sufficit orbis avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_EXPLORATION_3_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Non sufficit orbis 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_EXPLORATION_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer l'orientation d'héritage Non sufficit orbis avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_EXPLORATION_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Non sufficit orbis</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_MODERN_2_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer deux fois l'orientation d'héritage Idéologie avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_MODERN_2_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Idéologie 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_MODERN_3_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer trois fois l'orientation d'héritage Idéologie avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_MODERN_3_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Idéologie 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_MODERN_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer l'orientation d'héritage Idéologie avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_MODERN_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Idéologie</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_PLAY_GAMES_1_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Valider au moins 1 étape d'orientation d'héritage avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_PLAY_GAMES_1_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Jouer le jeu 1</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_PLAY_GAMES_2_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Valider au moins 2 étapes d'orientation d'héritage avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_PLAY_GAMES_2_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Jouer le jeu 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_PLAY_GAMES_3_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Valider au moins 3 étapes d'orientation d'héritage avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_PLAY_GAMES_3_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Jouer le jeu 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_A_ANTIQUITY_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Pendant l'Antiquité, avec Tecumseh, accomplir une quête permettant de suivre un présage guerrier</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_A_ANTIQUITY_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Charbons ardents</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_A_EXPLORATION_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Pendant l'Âge de l'exploration, avec Tecumseh, accomplir une quête permettant de préparer les guerriers</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_A_EXPLORATION_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La veille de la bataille</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_A_MODERN_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Pendant l'Âge moderne, avec Tecumseh, accomplir une quête permettant d'enhardir le peuple en temps de guerre</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_A_MODERN_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>L'union fait la force</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_B_ANTIQUITY_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Pendant l'Antiquité, avec Tecumseh, accomplir une quête permettant de partager le calumet-tomahawk</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_B_ANTIQUITY_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Le calumet cérémoniel</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_B_EXPLORATION_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Pendant l'Âge de l'exploration, avec Tecumseh, accomplir une quête permettant d'unifier les voisins</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_B_EXPLORATION_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Visite de nouvelles terres</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_B_MODERN_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Pendant l'Âge moderne, avec Tecumseh, accomplir une quête permettant de guider le peuple grâce au commerce</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_B_MODERN_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Un peuple uni</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_ANTIQUITY_2_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer deux fois l'orientation d'héritage Grande bibliothèque avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_ANTIQUITY_2_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Grande bibliothèque 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_ANTIQUITY_3_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer trois fois l'orientation d'héritage Grande bibliothèque avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_ANTIQUITY_3_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Grande bibliothèque 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_ANTIQUITY_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer l'orientation d'héritage Grande bibliothèque avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_ANTIQUITY_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Grande bibliothèque</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_EXPLORATION_2_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer deux fois l'orientation d'héritage Lumières avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_EXPLORATION_2_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Lumières 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_EXPLORATION_3_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer trois fois l'orientation d'héritage Lumières avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_EXPLORATION_3_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Lumières 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_EXPLORATION_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer l'orientation d'héritage Lumières avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_EXPLORATION_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Lumières</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_MODERN_2_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer deux fois l'orientation d'héritage Course à l'espace avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_MODERN_2_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Course à l'espace 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_MODERN_3_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer trois fois l'orientation d'héritage Course à l'espace avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_MODERN_3_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Course à l'espace 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_MODERN_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer l'orientation d'héritage Course à l'espace avec Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_MODERN_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Course à l'espace</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_ATTRIBUTE_DIPLOMATIC_LEGEND_TECUMSEH_L2_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Déblocable via la légende. +25 % aux améliorations de [icon:RELATIONSHIP] relation lorsque vous lancez ou soutenez des [icon:ENDEAVOR] initiatives conjointes. -25 % aux détériorations de [icon:RELATIONSHIP] relation lorsque vous lancez des [icon:SANCTIONS] sanctions ou refusez des [icon:ENDEAVOR] initiatives conjointes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_ATTRIBUTE_MILITARISTIC_LEGEND_TECUMSEH_L1_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Déblocable via la légende. [icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +5 pour toutes les unités contre les districts [icon:CITY_FORTIFIED] fortifiés.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CIV_WONDER_PRODUCTION_SHAWNEE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:WONDER] Merveille associée aux Chaouanons : [icon:YIELD_PRODUCTION] Production +30 %.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_KISPOKO_NENA_TO_SUPPORT_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +1 pour le [icon:UNIT_KISPOKO_NENA_TO] kispoko nena'to par [icon:WAR_SUPPORT] soutien à la guerre positif.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_MALEKI_KINTAKE_WAREHOUSES_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_FOOD] Nourriture +2 pour les fermes et les camps.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_MIYASKA_LATOWEKI_CITY_STATE_RESOURCES_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Capacité en [icon:RADIAL_RESOURCES] ressources +1 dans la [icon:NOTIFICATION_SELECT_CAPITAL] capitale par [icon:CITYSTATE] cité-État dont vous êtes suzerain.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_MIYASKA_LATOWEKI_ENDEAVOR_TRADE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_GOLD] Or +2 par [icon:TRADE_ROUTE] route commerciale active lorsqu'au moins 3 [icon:ENDEAVOR] initiatives conjointes sont actives.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_MOD_TELWATIKI_THIRD_PARTY_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Vous pouvez apporter 3 fois un [icon:WAR_SUPPORT] soutien à la [icon:WAR] guerre à un autre dirigeant, au lieu d'une seule fois.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_TELWATIKI_INFLUENCE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_DIPLOMACY] Influence +2 par tour.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_WYEHI_SIMEKOFI_MAWASKAWE_SKOTE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +1 dans le [icon:CITY_RURAL] mawaskawe skote par [icon:CITYSTATE] cité-État dont vous êtes suzerain.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PROFILE_TITLE_TECUMSEH" Language="fr_FR">
      <Text>Chef</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_SERPENT_MOUND" Language="fr_FR">
      <Text>Tenskwatawa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_SERPENT_MOUND" Language="fr_FR">
      <Text>Notre créateur chantait dans le souffle du vent et le murmure de l'eau, dans le gazouillement des oiseaux, dans le rire des enfants, et nous enseignait la musique.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_STRATEGYCARD_TECUMSEH_EXPLORATION_1_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>En tant que Tecumseh, vous avez accès à une nouvelle carte d'héritage de l'Âge de l'exploration :[n]
				Puissance de combat +3 pour les unités navales, Influence -10 %.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_STRATEGYCARD_TECUMSEH_EXPLORATION_1_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Carte d'héritage militariste de l'Âge de l'exploration</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_STRATEGYCARD_TECUMSEH_EXPLORATION_2_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Avec Tecumseh, vous avez accès à une nouvelle carte d'héritage de l'Âge de l'exploration :[n]
				Influence +15%, Puissance de combat -2 pour les unités navales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_STRATEGYCARD_TECUMSEH_EXPLORATION_2_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Carte d'héritage diplomatique de l'Âge de l'exploration</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_STRATEGYCARD_TECUMSEH_MODERN_1_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>En tant que Tecumseh, vous avez accès à une nouvelle carte d'héritage de l'Âge moderne :[n]
				Puissance de combat +3 pour les unités aériennes, Influence -10 %.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_STRATEGYCARD_TECUMSEH_MODERN_1_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Carte d'héritage militariste de l'Âge moderne</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_STRATEGYCARD_TECUMSEH_MODERN_2_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Avec Tecumseh, vous avez accès à une nouvelle carte d'héritage de l'Âge moderne :[n]
				Influence +15%, Puissance de combat -2 pour les unités aériennes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_STRATEGYCARD_TECUMSEH_MODERN_2_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Carte d'héritage diplomatique de l'Âge moderne</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TITLE_TECUMSEH_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Chef</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_BREAD_DANCE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +4 pour les [icon:YIELD_TOWNS] communes agricoles et [icon:YIELD_FOOD] Nourriture +4 pour les [icon:YIELD_TOWNS] communes de pêche.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_HELIKHILENAWEWIPE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_DIPLOMACY] Influence +50 % pour initier et faire progresser le projet [icon:PROJECT] Se lier d'amitié avec une puissance indépendante.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_KAKAWFE_PAFKOTAWETA_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +1 et [icon:YIELD_GOLD] Or +2 pour chaque tempête, crue ou éruption volcanique qui augmente la fertilité pendant cet âge. Protège les [icon:CITY_RURAL] aménagements, les [icon:CITY_BUILDING_LIST] bâtiments et les [icon:CITY_URBAN] districts contre les tempêtes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_TAKESIYAKE_YEPEPOKI_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_PRODUCTION] Production +2 pour les [icon:YIELD_CITIES] villes sur les cases de [icon:CITY_UNIMPROVED] toundra, désert et plaine.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_TECUMSEH_ABILITY_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[BLIST][LI][B][icon:YIELD_FOOD] Nourriture +1[/B] et [icon:YIELD_PRODUCTION][B] Production +1[/B] par âge dans les [B]colonies[/B] pour chaque [icon:CITYSTATE][B] cité-État[/B] dont vous êtes [B]suzerain[/B].[LI][B][icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +1[/B] pour toutes les unités par [icon:CITYSTATE][B] cité-État[/B] dont vous êtes [B]suzerain[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_TECUMSEH_ABILITY_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Nicaakiyakoolaakwe</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_SHAWNEE_ABILITY_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[BLIST][LI][B][icon:YIELD_FOOD] Nourriture +2[/B] pour les cases de [icon:CITY_UNIMPROVED] [B]fleuve mineur et navigable[/B] dans les colonies adjacentes à des [B]fleuves navigables[/B]. [B][icon:YIELD_FOOD] Nourriture -10 %[/B] dans les [icon:YIELD_CITIES] [B]villes[/B] non adjacentes à un [B]fleuve navigable[/B].[LI][B][icon:YIELD_PRODUCTION] Production +30 %[/B] pour la construction du [B]tumulus du Grand serpent[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_SHAWNEE_ABILITY_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Nepekifaki</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TREE_CIVICS_EX_SHAWNEE_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Dogmes chaouanons</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_HOCEEPKILENI_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Missionnaire exclusif aux Chaouanons. [icon:Action_Move] PM +1. Franchir un fleuve ne met pas fin au [icon:Action_Move] déplacement de cette unité.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KISPOKO_NENA_TO_2_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité d'infanterie de niveau 2 exclusive aux Chaouanons. [icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +1 par [icon:RADIAL_RESOURCES] ressource différente de l'empire.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KISPOKO_NENA_TO_3_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité d'infanterie de niveau 3 exclusive aux Chaouanons. [icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +1 par [icon:RADIAL_RESOURCES] ressource différente de l'empire.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KISPOKO_NENA_TO_BASE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité d'infanterie exclusive aux Chaouanons. [icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +1 par [icon:RADIAL_RESOURCES] ressource différente de l'empire.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KISPOKO_NENA_TO_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité d'infanterie de niveau 1 exclusive aux Chaouanons. [icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +1 par [icon:RADIAL_RESOURCES] ressource différente de l'empire.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CITY_STATES_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Soyez [B]suzerain[/B] de deux [B]cités-États[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CITY_STATES_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Les [B]Chaouanons[/B] étaient amis avec de nombreuses nations plus petites.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CITY_STATES_UNLOCK" Language="fr_FR">
      <Text>Vous avez débloqué les Chaouanons en acquérant la suzeraineté de 2 cités-États.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_HIDES_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Améliorez 3 [B]peaux[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_HIDES_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Les [B]peaux[/B] étaient une ressource importante pour les [B]Chaouanons[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_HIDES_UNLOCK" Language="fr_FR">
      <Text>Vous avez débloqué les Chaouanons en aménageant 3 ressources de peaux.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_MISSISSIPPI_SHAWNEE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Les [B]Mississippiens[/B] étaient des contemporains des ancêtres des [B]Chaouanons[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_SHAWNEE_AMERICA_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Les [B]Chaouanons[/B] sont originaires du même continent où se trouve le [B]Mexique[/b].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_SHAWNEE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Jouer avec les [B]Chaouanons[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_SHAWNEE_MEXICO_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Les [B]Chaouanons[/B] sont originaires du même continent où se trouve le [B]Mexique[/b].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_TECUMSEH_AMERICA_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>[B]Tecumseh[/B] a vécu sur des terres ultérieurement occupées par l'[B]Amérique[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_TECUMSEH_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Jouer avec [B]Tecumseh[/B]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_TECUMSEH_HAWAII_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>
				[B]Tecumseh[/B] était un indigène des Amériques.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_TECUMSEH_MEXICO_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>[B]Tecumseh[/B] était originaire d'Amérique du Nord.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_TECUMSEH_MISSISSIPPIAN_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Les ancêtres de [B]Tecumseh[/B] étaient les voisins des [B]Mississippiens[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_TECUMSEH_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>[B]Tecumseh[/B] a dirigé les [B]Chaouanons[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_SERPENT_MOUND_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_DIPLOMACY] Influence +4, [icon:YIELD_SCIENCE] Science +3 et [icon:YIELD_PRODUCTION] Production +2 pour tous les [icon:CITY_RURAL] aménagements exclusifs de cette colonie. Intemporel. Doit être placé sur une prairie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_SERPENT_MOUND_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_SCIENCE] Science +3 et [icon:YIELD_PRODUCTION] Production +2 pour tous les [icon:CITY_RURAL] aménagements exclusifs de cette colonie.[N]Doit être placé sur une prairie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_KISPOKO_NENA_TO_RESOURCE_COMBAT_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Ressources d'empire exclusives : +{1_Amount}</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_KISPOKO_NENA_TO_SUPPORT_COMBAT_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Telwatiki +{1_Value}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_WARCLUB_COMBAT_PREVIEW" Language="fr_FR">
      <Text>Massue de guerre (souvenir) : +{1_Amount}</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_ATTRIBUTE_MILITARISTIC_LEGEND_TECUMSEH_L1_COMBAT_PREVIEW" Language="fr_FR">
      <Text>+{1_Value} attribut militariste de légende</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TECUMSEH_MOD_SUZERAIN_COMBAT_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Nicaakiyakoolaakwe +{1_Amount}</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CITY_STATES_NARRATIVE" Language="fr_FR">
      <Text>Sur les terres {1_Civilization_Adj[4]}, le pouvoir n'émane pas seulement du palais, mais de tout le réseau d'alliances diplomatiques tissé autour. Les enseignements du prophète Tenskwatawa commencent à circuler parmi les voyageurs qui vont et viennent entre les cités-États et les villes {1_Civilization_Adj[4]}. L'unité permet de mieux faire face au changement.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_HIDES_NARRATIVE" Language="fr_FR">
      <Text>Les trappeurs arrivent en ville au petit matin, chargés de peaux tannées destinées à être vendues au marché. Les négociants les attendent avec impatience, parfois même devant les portes de la ville. Les peaux sont devenues indispensables à l'économie {1_Civilization_Adj[2]}… tout comme leurs fournisseurs. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_BREAD_DANCE_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Danse du pain</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_HELIKHILENAWEWIPE_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Helikhilenawewipe</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_KAKAWFE_PAFKOTAWETA_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Kakawfe pafkotaweta</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_TAKESIYAKE_YEPEPOKI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Takesiyake yepepoki</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_HOCEEPKILENI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Hoceepkileni </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KISPOKO_NENA_TO_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Kispoko nena'to</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>