<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE1" Language="pt_BR">
      <Text>Cilakofa</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE10" Language="pt_BR">
      <Text>Yetakapewaki</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE11" Language="pt_BR">
      <Text>Ikan'hatki</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE12" Language="pt_BR">
      <Text>Wapa'konetta</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE13" Language="pt_BR">
      <Text>Cornstalk's Town</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE14" Language="pt_BR">
      <Text>Nonhelema's Town</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE15" Language="pt_BR">
      <Text>Nepipemi Hotaapata</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE16" Language="pt_BR">
      <Text>Saawanwa Hotewe</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE17" Language="pt_BR">
      <Text>Wapatomica</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE18" Language="pt_BR">
      <Text>Makacheki</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE19" Language="pt_BR">
      <Text>Mawaskawewiikiwa</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE2" Language="pt_BR">
      <Text>Pikawiiki</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE20" Language="pt_BR">
      <Text>New Pekowiki</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE21" Language="pt_BR">
      <Text>Old Chillicothe</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE22" Language="pt_BR">
      <Text>Bluejacket's Town</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE23" Language="pt_BR">
      <Text>Wicita</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE24" Language="pt_BR">
      <Text>Eskalapia</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE25" Language="pt_BR">
      <Text>Manitou</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE26" Language="pt_BR">
      <Text>Chinodahichetha</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE27" Language="pt_BR">
      <Text>Skaalaappiye</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE28" Language="pt_BR">
      <Text>Hokima</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE29" Language="pt_BR">
      <Text>Nipiwasikwana</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE3" Language="pt_BR">
      <Text>Thuthy's Hotewe</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE30" Language="pt_BR">
      <Text>Kolawapani Hotekwi</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE4" Language="pt_BR">
      <Text>Penfekim'teko </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE5" Language="pt_BR">
      <Text>White Oak</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE6" Language="pt_BR">
      <Text>Little Axe</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE7" Language="pt_BR">
      <Text>Prophet's Town</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE8" Language="pt_BR">
      <Text>Sekakwis</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SHAWNEE9" Language="pt_BR">
      <Text>Wakacaalli</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_FEMALE_1" Language="pt_BR">
      <Text>Pelowikaposi</Text>
      <Gender>female</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_FEMALE_10" Language="pt_BR">
      <Text>Hacipiwasi </Text>
      <Gender>female</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_FEMALE_2" Language="pt_BR">
      <Text>Napiwesi</Text>
      <Gender>female</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_FEMALE_3" Language="pt_BR">
      <Text>Wikekakamsi</Text>
      <Gender>female</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_FEMALE_4" Language="pt_BR">
      <Text>Natopesi</Text>
      <Gender>female</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_FEMALE_5" Language="pt_BR">
      <Text>Wiicipiyesi</Text>
      <Gender>female</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_FEMALE_6" Language="pt_BR">
      <Text>Kitakimiyesi</Text>
      <Gender>female</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_FEMALE_7" Language="pt_BR">
      <Text>Pelowapama</Text>
      <Gender>female</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_FEMALE_8" Language="pt_BR">
      <Text>Hakowesi</Text>
      <Gender>female</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_FEMALE_9" Language="pt_BR">
      <Text>Nikaanipiyeesi</Text>
      <Gender>female</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_MALE_1" Language="pt_BR">
      <Text>Kinwisiimo</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_MALE_10" Language="pt_BR">
      <Text>Paksinwa</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_MALE_2" Language="pt_BR">
      <Text>Peecfepto</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_MALE_3" Language="pt_BR">
      <Text>Napiyehaska</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_MALE_4" Language="pt_BR">
      <Text>Natopeskata</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_MALE_5" Language="pt_BR">
      <Text>Piyecikapowi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_MALE_6" Language="pt_BR">
      <Text>Hatakeepi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_MALE_7" Language="pt_BR">
      <Text>Kokwetekwisiimo</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_MALE_8" Language="pt_BR">
      <Text>Ciipikweskaka</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_SHAWNEE_MALE_9" Language="pt_BR">
      <Text>Haalakotaaka</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_SHAWNEE_ADJECTIVE" Language="pt_BR">
      <Text>shawnee|shawnee|shawnees|shawnees</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_SHAWNEE_FULLNAME" Language="pt_BR">
      <Text>Shawnee</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_SHAWNEE_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Shawnee</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TECUMSEH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>A expansão das colônias americanas para o oeste gerou conflitos constantes com tribos de povos originários americanos. Comunidades nativas lutaram para repelir o avanço colonial de maneira independente e também lutaram para se unificar e enfrentar essa ameaça juntas. As divisões sociais, políticas e culturais entre elas estavam profundamente enraizadas e eram difíceis de superar. Mas, em 1783, uma confederação de tribos se reuniu na região dos Grandes Lagos e obteve diversas grandes vitórias contra os Estados Unidos. Embora a aliança tenha tido curta duração, a ideia de uma frente unida se consolidou em um jovem guerreiro Shawnee que testemunhou sua ascensão e queda, e estava determinado a recriá-la.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TECUMSEH_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Tecumseh, cujo nome significa "Pantera Cruza o Céu", chegou ao mundo em 1768 enquanto um meteoro cruzava o céu noturno. Apesar de uma juventude desafiadora, ele rapidamente se destacou entre seus pares como líder e guerreiro promissor. Tecumseh era um caçador e lutador habilidoso; embora tenha fugido de sua primeira batalha, aos 14 anos, ele se envergonhou de seu comportamento e ficou determinado a nunca mais repetir esse erro (e nunca repetiu). Ele também era carismático, inteligente e um orador talentoso, com uma propensão ao humor e um olhar para a diplomacia. Crescendo em meio ao conflito entre colonos e sua comunidade Shawnee, ele escolheu aprender inglês ainda jovem, embora escondesse sua proficiência e falasse apenas Shawnee em reuniões diplomáticas. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TECUMSEH_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pt_BR">
      <Text>Por volta de 1780, colonos americanos avançavam pelo Território Noroeste, uma região entre o Rio Ohio e os Grandes Lagos. Uma confederação independente de tribos, incluindo os shawnees sob o comando do Chefe Blue Jacket, se opôs ao avanço com a ajuda dos britânicos. Mas, após a derrota dessa confederação na Batalha de Fallen Timbers, da qual Tecumseh participou, muitos chefes entregaram suas terras aos Estados Unidos no Tratado de Greeneville de 1795. Tecumseh se opôs firmemente a esse ato. Nos anos seguintes, sua influência sobre os shawnees locais cresceu, mas a inesperada ascensão de seu irmão mais novo mudou sua vida. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TECUMSEH_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="pt_BR">
      <Text>Diferente de Tecumseh, Lalawethika nunca se mostrou muito promissor. Ele era covarde, incapaz e alcoólatra, tendo atirado acidentalmente no próprio olho quando era criança. Ainda assim, em 1805, ele começou a ter visões nas quais o Mestre da Vida, a principal divindade shawnee, mostrava o destino daqueles que seguiam (e daqueles que se afastavam) de uma vida virtuosa. Lalawethika mudou seu nome para Tenskwatawa, "a Porta Aberta", e começou a pregar uma nova forma de espiritualidade, que rejeitava os produtos e práticas europeias, aceitando apenas os valores e modos de vida tradicionais. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TECUMSEH_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="pt_BR">
      <Text>Tenskwatawa, o Profeta, estabeleceu-se como o novo líder espiritual da aldeia. Tecumseh, como chefe político e de guerra, decidiu alinhar-se às crenças de seu irmão. Os dois conquistaram diversos seguidores proeminentes de tribos próximas, mas enfrentaram resistência entre outros shawnees — embora o antigo líder da confederação, Blue Jacket, tenha se juntado a eles, o poderoso Black Hoof de Wapakoneta se recusou a aceitá-los. Os irmãos também atraíram a atenção de oficiais coloniais locais, que ficaram apreensivos com o novo movimento espiritual e seu potencial de unir as tribos. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TECUMSEH_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="pt_BR">
      <Text>Em 1808, Tecumseh e Tenskwatawa se mudaram mais para o oeste e fundaram a vila de Prophetstown, onde reuniram seguidores em grande número de muitas tribos diferentes. Sua existência pacífica foi interrompida apenas um ano depois, com o Tratado de Forte Wayne, no qual o governador do Território de Indiana, William Henry Harrison, negociou a compra de terras com diversas tribos, excluindo os shawnees. Tecumseh ficou indignado com o acordo e confrontou Harrison pessoalmente para anular o tratado, declarando que a terra pertencia a todas as tribos e, por isso, não podia ser vendida por ninguém. Ao voltar de mãos vazias, ele começou a montar seriamente uma confederação intertribal, promovendo um objetivo duplo: a união entre os nativos americanos e a preservação dos costumes tradicionais de cada tribo. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TECUMSEH_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="pt_BR">
      <Text>Com a chegada de cada vez mais guerreiros a Prophetstown, Tecumseh deixou Tenskwatawa cuidando das questões internas e iniciou um período de viagens. Ele viajou para o sul, percorrendo milhares de quilômetros e conversando com muitas comunidades, encorajando os jovens guerreiros delas a se juntarem à sua causa. Nesse quesito, a jornada não foi bem-sucedida, mas o discurso de Tecumseh plantou sementes que dariam frutos em conflitos posteriores. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TECUMSEH_CHAPTER_HISTORY_PARA_8" Language="pt_BR">
      <Text>Durante a ausência de Tecumseh, Harrison liderou um exército até Prophetstown para depor Tenskwatawa. Tecumseh havia alertado o irmão para não piorar a tensão com os estadunidenses, mas o Profeta ordenou um ataque antes que as negociações com Harrison pudessem começar. Apesar de Harrison ter saído com uma perda maior de soldados, a vitória da Batalha de Tippecanoe foi dos estadunidenses, que incendiaram Prophetstown em seguida. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TECUMSEH_CHAPTER_HISTORY_PARA_9" Language="pt_BR">
      <Text>A confederação de Tecumseh parecia estar fragmentada, mas ele começou a reconstrução dela assim que voltou de sua odisseia. Poucos meses depois, ele e seus seguidores se aliaram aos britânicos no estopim da Guerra Anglo-Americana em 1812. A personalidade e a engenhosidade militar dele rapidamente ganharam a confiança e a admiração dos comandantes britânicos, e ele foi encarregado de conduzir as tropas de nativos americanos, até que foi morto na Batalha do Tâmisa em 1813. Apesar de a confederação ter chegado ao fim com a sua morte, a visão e o legado de Tecumseh o transformaram em um herói popular e perduram até os dias de hoje. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TECUMSEH_TITLE" Language="pt_BR">
      <Text>{LOC_LEADER_TECUMSEH_NAME}</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_SHAWNEE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>A origem da tribo shawnee é incerta, mas acredita-se que tenham surgido da cultura Fort Ancient no vale do rio Ohio (em torno de 1000 e 1650 EC). O povo de Fort Ancient surgiu na reta final do período Woodland, com um novo entendimento da agricultura do milho e das técnicas de cultivo, levando a um estilo de vida mais sedentário e a povoados maiores. Eles não formavam um único governo, mas compartilhavam uma cultura em comum em termos de organização social, crenças religiosas, estilos artísticos e a construção de montes, que estava presente em diversos grupos políticos e linguísticos. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_SHAWNEE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>As aldeias Fort Ancient, comandadas por caciques e conselhos, exerciam poder apenas dentro dos seus limites territoriais; a influência política delas não se estendia para outras aldeias e não existiam grandes centros de poder. As aldeias de verão, construídas para serem permanentes, eram agrícolas e podiam abrigar até 500 pessoas. Elas eram abandonadas no inverno, quando o povo se dispersava para acampamentos de caça temporários de até 30 pessoas. Com a chegada da primavera, o povo Fort Ancient retornava para as aldeias de verão, um ciclo migratório que deu origem a rituais que celebram as mudanças das estações. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_SHAWNEE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pt_BR">
      <Text>Através do comércio com os haudenosaunees, muitos produtos europeus chegaram ao vale do rio Ohio no século XVI e início do XVII. Porém, quando os primeiros europeus chegaram na década de 1650, o povo Fort Ancient já havia deixado a região. Ainda não se sabe o motivo exato da migração. Registros arqueológicos indicam que doenças como a varíola (provavelmente trazidas pelos comerciantes) assolaram o vale do rio Ohio em várias ondas. As sociedades vizinhas também foram se tornando cada vez mais agressivas, com a Guerras dos Castores desencadeando violência e expansão a partir do leste. Com o vale do rio Ohio ficando cada vez mais perigoso por conta dessas pressões externas, o povo Fort Ancient aparentemente optou por ir embora em vez de correr o risco de permanecer na terra natal. Durante essa migração, as diferenças tribais deles foram diluídas, dando início a uma nova era com novas identidades. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_SHAWNEE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="pt_BR">
      <Text>Os shawnees estavam entre essas tribos em transição. Assim como seus antecessores Fort Ancient, a aldeia permaneceu o centro do poder e de lealdade, e a liderança era dividida entre um chefe cívico e um chefe de guerra. As mudanças sazonais eram celebradas com rituais importantes, com destaque para a Dança do Pão da primavera e do outono. A tribo era subdividida em cinco grupos: Chalagawtha, Kispokotha, Mekoche, Pekowitha e Thawekila, cada um com um papel social a desempenhar dentro da tribo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_SHAWNEE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="pt_BR">
      <Text>Quando apareceram pela primeira vez nos registros históricos coloniais em 1674, os shawnees já eram viajantes. Nas décadas seguintes, eles eram comumente encontrados nas regiões entre territórios europeus e nativos americanos, atuando como intermediários entre os dois mundos. Eles se estabeleceram ao longo da costa leste, frequentemente atuando como comerciantes, tradutores e diplomatas, com a língua shawnee se tornando até mesmo a língua franca do comércio. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_SHAWNEE_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="pt_BR">
      <Text>Durante o século XVIII, o antagonismo entre as colônias e os povos nativos se intensificou cada vez mais. Muitos shawnees, ao lado de outras tribos algonquinas, retornaram para o vale do rio Ohio, onde seus ancestrais Fort Ancient haviam habitado. No entanto, as colônias estadunidenses continuaram expandindo para o oeste, tomando territórios e expulsando povos de suas próprias terras. Vários chefes de guerra shawnees resistiram a essa expansão, com destaque para Tecumseh, que formou uma grande confederação intertribal para unir diferentes povos nativos americanos e deter o avanço dos EUA. Após sua morte em combate em 1813, a confederação foi dissolvida e os shawnees migraram ainda mais para o oeste. Hoje, existem três tribos shawnees reconhecidas federalmente situadas em Oklahoma: a tribo Shawnee, a tribo Absentee Shawnee e a tribo Eastern Shawnee. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_IMPROVEMENT_MAWASKAWE_SKOTE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>O mawaskawe skote, ou "fogo do conselho", é o ponto focal das discussões tribais e intertribais. Historicamente, o fogo era aceso quando decisões que impactavam toda a comunidade shawnee precisavam ser tomadas, e os representantes escolhidos se reuniam para discutir cada questão até que uma solução fosse decidida. O mawaskawe skote era um espaço de respeito mútuo onde os participantes tinham a oportunidade de falar e serem ouvidos. A própria manutenção do fogo era uma prática sagrada. Ele é uma parte vital da tradição shawnee até os dias de hoje. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_SHAWNEE_MALEKI_KINTAKE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Os assentamentos shawnees costumavam ser construídos em regiões que ofereciam vantagens naturais, geralmente em ecótonos que ofereciam acesso a uma variedade de recursos. Ao mesmo tempo, os shawnees moldavam a área de maneira sustentável para atender às necessidades deles. Esses maleki kintake ("habitats planejados") maximizavam a quantidade de alimento que poderia ser colhida e promoviam o crescimento e a reposição dos recursos naturais. A gestão da floresta era um elemento chave nesse processo. O corte de árvores e as queimadas planejadas removiam o excesso de vegetação e abriam espaço para a agricultura. Esse espaço aberto também permitia a proliferação de arbustos frutíferos e outras fontes de alimentos selvagens que atraíam animais maiores, como ursos e cervos, que podiam ser caçados. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_SHAWNEE_MIYASKA_LATOWEKI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Os shawnees eram viajantes que moravam em assentamentos e facilitavam o comércio da Baía de Chesapeake até o vale do rio Savannah. A presença deles era tão importante que a língua shawnee foi adotada como idioma dominante no comércio – miyaska latoweki, "língua franca" – em toda a costa leste. O shawnee, uma língua algonquina central, era considerado fácil de aprender tanto pelas outras tribos quanto pelos colonos, conectando uma grande variedade de pessoas de diferentes culturas em uma época na qual essa comunicação era essencial. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_SHAWNEE_TELWATIKI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Apesar da população historicamente pequena, os shawnee foram significativamente influentes nos primórdios da história dos EUA, principalmente por conta da habilidade diplomática notável deles. Eles prosperaram nas regiões entre territórios europeus e nativos americanos, coexistindo em aldeias de outras tribos e fomentando alianças em todos os lados através do trabalho como comerciantes, guias e tradutores. Graças à compreensão deles dos complexos cenários sociopolíticos, os shawnees se aproveitavam desse conhecimento diplomático praticando o telwatiki, a tática de colocar grupos diferentes um contra o outro. Manipulando o mundo ao redor, eles garantiram a longevidade e a prosperidade de seu próprio povo. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_SHAWNEE_WYEHI_SIMEKOFI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>As comunidades shawnees eram organizadas seguindo a filosofia do wiyehi simekofi, uma forma de igualitarismo. A maioria das posições na sociedade não era hereditária, mas sim determinada pelos méritos e conquistas de cada um na vida, e a liderança era dividida entre múltiplas figuras políticas. A administração era dividida entre um líder cívico e um líder militar. Os líderes cívicos eram escolhidos do clã Chalagawtha, e essa função era vitalícia. Enquanto isso, os chefes de guerra eram promovidos à liderança de acordo com suas habilidades pessoais e conquistas. As aldeias shawnees também tinham um conselho dirigente formado por homens e mulheres mais velhos que moderavam e guiavam a comunidade.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_HOCEEPKILENI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>O hoceepkileni, o "homem dos remédios", era um líder espiritual do povo shawnee. Eles eram intermediadores entre o mundo físico e o metafísico e orientavam a comunidade no relacionamento com o divino. A cura era uma parte importante das habilidades do hoceepkileni, e as enfermidades físicas eram tratadas medicinalmente e espiritualmente. No entanto, o hoceepkileni também se envolvia nas tensões sociais e nas disputas comunitárias, remediando as desavenças da população. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_KISPOKO_NENA_TO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>O combate dos shawnees utilizava tanto o conhecimento da terra quanto a proeza marcial. Cada kispoko nena'to, ou "guerreiro", era treinado desde jovem para dominar as armas e desenvolver um vínculo com as matas, quase sempre por meio da caça. As táticas dos shawnees se baseavam principalmente em emboscadas e no uso do relevo para obter vantagem. Os guerreiros conseguiam ficar esperando por vários dias na mesma posição, imóveis em meio à vegetação, para atacar inimigos desprevenidos. Movendo-se ágil e silenciosamente, sem armaduras para atrapalhar, eles se misturavam na mata, aparecendo inesperadamente para desferir ataques letais e desaparecendo na mesma velocidade. Essa estratégia amplificava a eficácia dos pequenos grupos, possibilitando que sobrepujassem forças muito maiores. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_SERPENT_MOUND_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>No planalto onde hoje se situa Ohio, no local de uma antiga cratera, povos indígenas ergueram um monte sinuoso na forma de uma grande serpente. O local provavelmente foi escolhido por conta do relevo incomum e o monumento foi construído por povos diferentes ao longo de mais de mil anos, entre 320 AEC e 1400 EC. O monte serpenteia pelo solo, respeitando as formas do terreno, e a boca da serpente parece consumir um objeto oval, talvez um ovo (que talvez já tenha sido o local de um templo).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_SERPENT_MOUND_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>O propósito exato do monte permanece um mistério devido à falta de registros escritos do período, mas o povo da região tinha a tradição de construir montes e idealizava uma grande serpente mitológica. Por exemplo, a cultura mississipiana, que não está diretamente associada ao monte da serpente, é famosa por seus grandes montes erguidos em Cahokia, e a figura de uma serpente com chifre também aparece em outras mitologias, como a shawnee.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_MAWASKAWE_SKOTE_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Mawaskawe Skote|Mawaskawe Skote</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_SERPENT_MOUND_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Monte da Serpente</Text>
      <Gender>maculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_INITIATOR_LEADER_TECUMSEH_ANY" Language="pt_BR">
      <Text>Nós te expulsaremos de volta ao mar, às cavernas, a qualquer lugar de onde você tenha vindo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_RECIPIENT_LEADER_TECUMSEH_ANY" Language="pt_BR">
      <Text>Vamos permitir que levem nossos lares e nossa terra, que recebemos do Grande Espírito? Os locais onde enterramos os que se foram? Jamais!</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_DIPLO_DEFEAT_AI_LEADER_TECUMSEH_ANY" Language="pt_BR">
      <Text>Uma canção da morte veio até mim e vou cantá-la. Quando terminar, irei para onde as neves do inverno vão, onde você não pode alcançar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_LEADER_TECUMSEH_ANY" Language="pt_BR">
      <Text>Você vê uma estrela que cruza o céu noturno como um relâmpago? Sou eu, Tecumseh, aquele que salta por grandes distâncias.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_RECIPIENT_LEADER_TECUMSEH_ANY" Language="pt_BR">
      <Text>Você vê uma estrela que cruza o céu noturno como um relâmpago? Sou eu, Tecumseh, aquele que salta por grandes distâncias.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_LEADER_TECUMSEH_ANY" Language="pt_BR">
      <Text>Você vê uma estrela que cruza o céu noturno como um relâmpago? Sou eu, Tecumseh, aquele que salta por grandes distâncias.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_DIPLO_MAKE_DEAL_ACCEPTED_LEADER_TECUMSEH" Language="pt_BR">
      <Text>Feito. Não faça nos arrependermos disso.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_DIPLO_MAKE_DEAL_REJECTED_LEADER_TECUMSEH" Language="pt_BR">
      <Text>Não. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAIN_CHAR_SELECT_LEADER_TECUMSEH_ANY" Language="pt_BR">
      <Text>Meus antepassados eram guerreiros. O filho deles é um guerreiro. Deles eu levo apenas a minha existência. Eu conquistei o que sou. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_K_TEKANI_FIPI_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>K'tekani Fipi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_KILEKINIKA_FIPI_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Kilekinika Fipi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_M_SIFIPIWIKI_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>M'sifipiwiki </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_P_SIKFI_FIPI_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>P'sikfi Fipi </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_PELEWA_FIPI_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Pelewa Fipi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_MALEKI_KINTAKE_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Maleki Kintake</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_MIYASKA_LATOWEKI_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Miyaska Latoweki</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TELWATIKI_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Telwatiki</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_WYEHI_SIMEKOFI_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Wiyehi Simekofi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Todo mal tem um mesmo fim: a derrota.</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Apenas nos unindo conseguiremos vencer os inimigos.</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200D_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>As pessoas podem interpretar esta visão como quiserem.</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1201B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>A Visão revela o caminho da vitória.</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1201C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Como os animais conseguem sobreviver nesse calor?</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1202B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>O próprio cachimbo já é um presente digno de aliança.</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1202C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Precisamos de outras táticas de negociação.</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1203B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Novos fiéis trazem novos soldados.</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1203C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>A história desse milagre precisa ser difundida.</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1204B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Preparar os guerreiros.</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1204C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Violência nem sempre é a solução.</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1205B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Fechar.</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1206B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>A lealdade dos jovens indica um futuro promissor.</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1206C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>A incerteza dos anciãos deve ser respeitada.</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1207B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Fechar.</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Fechar.</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Fechar.</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208D_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Fechar.</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Fechar.</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Fechar.</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209D_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Fechar.</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_TECUMSEH_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Tecumseh</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1109C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1109C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Conforme os Shawnees se reúnem, nuvens azuis de fumaça de tabaco sobem e se misturam a risadas e conversas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1497A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>No auge do domínio shawnee, eram os anciãos da divisão Cilakofe que tomavam as decisões políticas para o povo. Porém, sob o governo {1_civilization_adj}, o papel deles é incerto. Alguns shawnees {2_civilizations_adj} acreditam que não precisam mais seguir os costumes antigos, enquanto outros reconhecem o valor das tradições.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1497A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Os Novos Shawnees</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1497B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para Cidades por cada Tradição Shawnee alocada.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1497B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Preservar a autoridade dos anciãos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1497C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para Edificações de Ouro.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1497C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Os novos shawnees assumem novas formas de governo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1498A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Os anciãos de Cilakofe, agora um partido político do governo {1_civilization_adj}, estão preocupados com os campos de caça, historicamente importantes para os shawnees. O avanço das áreas urbanas ameaça a vida selvagem.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1498A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Os Direitos da Floresta</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1498B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para Cidades, porém {2_reward} para Cidades.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1498B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Os anciãos ficarão encarregados da floresta.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1498C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>A história termina.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1498C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Desconsiderar a solicitação.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1499A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Os jovens shawnees {1_civilization_adj} estão redescobrindo os ensinamentos de Tenskwatawa. Há muito tempo removidos da autoridade tradicional de seus anciãos, os jovens shawnees agora os interpretam por conta própria, repensados e ressignificados para a era moderna.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1499A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>O Renascimento Shawnee</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1499B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1499B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Os jovens retornam para seus redutos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1499C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1499C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Canções shawnees tocam no rádio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1500A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Um urbanista shawnee revela um projeto para novas zonas industriais, mas os anciãos de Chillicothe estão preocupados que o sítio arqueológico secular de Mawaskawe Skote seja danificado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1500A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>A Marcha da Indústria</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1500B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}, porém {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1500B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Seguir o conselho dos anciãos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1500C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}, porém {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1500C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Ignorar o conselho dos anciãos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1501A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Novas eras pedem novas histórias, e os historiadores começaram compilar as histórias do povo {1_civilization_adj}. O hoceepkileni dos shawnees questiona o quão proeminentes suas histórias serão no compilado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1501A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Mitos Nacionais</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1501B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1501B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>O hoceepkileni prefere preservar as histórias dentro da comunidade.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1501C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_1501C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>O hoceepkileni abre o acervo e contribui.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3713A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Enquanto os fazendeiros vão embora dos seus campos, os shawnees se reúnem para a Dança do Pão. As mulheres colocam bolos de milho ao lado da carne dos caçadores. Alimento cultivado e alimento coletado, vida nutrida e vida tirada. As pessoas dançam, cantam e agradecem pela generosidade da terra que os mantém alimentados e provê o necessário para o futuro.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3713A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Mudança de Estação</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3713B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3713B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Os campos estão abundantemente férteis.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3713C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3713C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>As florestas estão cheias de animais de caça.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3713D_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3713D_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Todas as pessoas celebram com alegria.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3714A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Os animais estão cada vez mais escassos na mata, e os caçadores shawnees se perguntam o que pode ter acontecido com eles. Uma senhora ouvindo a conversa aponta para a floresta. "As árvores estão densas demais", ela diz. Se eles quiserem que os animais voltem, precisam deixar a floresta mais receptiva.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3714A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Companheiros Ausentes</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3714B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3714B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>A floresta será incendiada.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3714C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3714C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Cortar algumas árvores deve resolver.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3715A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Os cidadãos shawnees se reúnem no mawaskawe skote para discutir o aumento da população na capital. Vários caciques estão com medo da diversidade cultural diminuir com a homogeneização das pessoas vivendo nos densos bairros.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3715A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Na Fogo de Conselho</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3715B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3715B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>As diferenças devem ser preservadas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3715C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3715C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Devemos permitir que as mudanças sigam seu rumo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3716A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>O hoceepkileni prepara seu equipamento e sua bolsa de remédios. Muitos aguardam suas palavras e seus conselhos, inclusive aqueles que ainda não abriram os olhos para a verdadeira natureza do mundo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3716A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Sabedoria Antiga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3716B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3716B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Os shawnees se beneficiarão dessa sabedoria.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3716C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3716C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Ele precisa viajar para o exterior.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3717A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Os enlutados cantam para o corpo do kispoko nena'to, celebrando a bravura dele e se perguntando quando a morte dele será vingada. De repente, um grito se destaca: um inimigo caiu.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3717A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Uma Vida por uma Vida</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3717B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para Kispoko Nena'to.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3717B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>O grito dos guerreiros enche o ar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3717C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3717C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Essa ausência precisa ser preenchida.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3718A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>O tambor retumba enquanto os guerreiros shawnees se preparam para a guerra. Reunindo comida e armas, eles começam um jejum de purificação para as dificuldades que estão vir. Um grande clamor se ergue. Os guerreiros gritam e disparam suas armas, dançando e cantando para o sucesso vindouro. E então, silêncio, quando eles desaparecem na paisagem em busca dos inimigos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3718A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Conflito a Caminho</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3718B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3718B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Fechar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3719A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Os ourives shawnees são inundados com pedidos de peças novas. Anéis e braceletes, brincos e placas... Todos desejam o metal bonito, e em pouco tempo as aldeias passam a brilhar mais do que a lua.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3719A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Tecelões do Metal</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3719B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3719B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Ter prata nunca é demais.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3719C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3719C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>É hora de exportar essas obras de arte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3720A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Cidades do mundo todo clamam por produtos dos shawanees. Os vendedores correm de mercado em mercado, cortejando potenciais compradores e compartilhando histórias da terra natal deles.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3720A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Mercadores Falantes</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3720B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3720B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Eles transformam palavras em riqueza.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3720C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3720C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Amizades novas abrem portas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3721A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Os guerreiros shawnees celebram uma caçada bem-sucedida, mas os caçadores mais velhos se perguntam se seus colegas mais jovens estão agradecendo adequadamente pelos sacrifícios feitos pelos animais.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3721A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Dádiva das Matas</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3721B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3721B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>A tradição deve ser preservada para que não seja esquecida.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3721C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3721C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Animais gratos multiplicam e mantêm a floresta cheia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3722A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Multidões de terras próximas e distantes se aglomeram no zoológico dos shawnees. Os animais são impressionantes, e todos se maravilham com aquelas criaturas estranhas. No entanto, em meio ao extraordinário, algo bem comum desfila orgulhoso: um peru, há muito venerado pelo povo e essencial para o modo de vida dele.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3722A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Pelewa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3722B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3722B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Todos os animas são igualmente valiosos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3722C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3722C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Os perus possuem um charme peculiar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3723A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Os observadores de estrelas apontam para o alto no momento que um cometa cruza o céu. Voltando-se para Tecumseh, eles veem a pantera celestial refletida nos olhos dele, saltando pelas estrelas. Cheio de orgulho, ele observa seu homônimo desaparecer com um rastro de fogo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3723A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>O Caminho da Pantera</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3723B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3723B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>A sorte está reservada para o povo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3723C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3723C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>A próxima caçada será frutífera.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3724A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Depois de muito debate, os caciques da região se recusam a participar da confederação de Tecumseh. Cansados de discutir, eles oferecem um cachimbo da paz para espantar qualquer ressentimento. Tecumseh, descontente com a falta de progresso, segura o cachimbo cuidadosamente entre os dedos. Então, com um único movimento, ele o quebra ao meio e joga os pedaços na fogueira. "Outra vez?", suspira um chefe enquanto seus guerreiros o incentivam a reconsiderar. "Muito bem..."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3724A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Táticas de Negociação</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3724B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3724B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Fechar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3725A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Os caciques estão com um pé atrás em relação às tentativas de unificação de Tecumseh. "Duas Cidades-Estados são suficientes", eles dizem. "Deixe o povo seguir a própria vida e fazer as próprias escolhas!"</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3725A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Discordância Interna</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3725B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3725B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>O poder verdadeiro vem da solidariedade.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3725C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}, mas reduz em 2 todas as relações com Forças Independentes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3725C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Já houve expansão suficiente.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3726A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>O inimigo avança e a terra do povo de Tecumseh encolhe. Furioso com a perda de sua aldeia, ele convoca os territórios além das suas fronteiras, apelando para aqueles mais acomodados, que, se ele cair, serão os próximos da fila.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3726A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>A Invasão Inimiga</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3726B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para os Comandantes atuais.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3726B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>O futuro reserva a vitória apenas para aqueles que continuam lutando.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3726C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3726C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>As diferenças devem ser deixadas de lado pelo bem maior.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3727A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>As Cidades-Estados observam as grandes potências se enfrentando no campo de batalha, sem saber se devem continuar no canto delas ou arriscar tudo se envolvendo. Mas Tecumseh, sempre vigilante, tomará essa decisão por elas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3727A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Um Convite para a Guerra</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3727B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+15% de Influência para as Ações Diplomáticas de Independente "Reforço Militar".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3727B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Enviar um cinto preto de wampum.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3727C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+15% de Influência para as Ações Diplomáticas de Cidade-Estado "Promoção de Crescimento".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3727C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Enviar um cinto branco de wampum.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3728A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Os civis se encolhem enquanto os guerreiros saqueiam suas casas. Mas, quando eles tentam levar os inocentes como prisioneiros, Tecumseh intervém.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3728A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Não Combatentes</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3728B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3728B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Sangue demais já foi derramado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3728C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3728C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Levar apenas objetos de valor.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3729A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Os guerreiros celebram a vitória enquanto os inimigos caem diante da fúria deles. A estratégia de Tecumseh foi bem-sucedida mais uma vez. Encorajados por seu líder, os shawnees se misturam na paisagem e se preparam para o próximo ataque.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3729A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>O Chefe de Guerra</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3729B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para Kispoko Nena'to.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3729B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Um golpe rápido aniquilará o inimigo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3729C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para Kispoko Nena'to.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3729C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Um golpe pesado é difícil de bloquear.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3730A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Enquanto os dois chefes confirmam lealdade mútua, Tecumseh recebe um símbolo de honra e amizade – uma faixa tirada diretamente do uniforme do seu novo aliado. O item é valioso, mas tal gesto não tem preço.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3730A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Presente de Honra</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3730B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3730B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Expor a faixa para que todos vejam.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3730C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3730C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Presentear a faixa para outro aliado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3731A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>A terra fica lotada de edificações e o mundo natural encolhe diante da metrópole. Muito mudou, mas para Tecumseh, a terra permanece a mesma para todos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3731A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Entre Espaços</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3731B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3731B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>A natureza ainda tem muito a oferecer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3731C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3731C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>A terra também deve ser deixada em paz.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3732A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Tecumseh observa os artefatos inertes diante dele. No silêncio, ele ouve as vozes do passado, as memórias que esses objetos testemunharam e as histórias que poderiam contar. Estas são as vozes da humanidade.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3732A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Ecos da História</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3732B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3732B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Esses objetos devem ficar juntos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3732C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} Exploradores.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_3732C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Mais artefatos significam mais vozes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Um novo Profeta surge de um sono semelhante à morte. Abandonando sua antiga vida, ele relata a visão de uma estrada bifurcada, um caminho que leva à alegria, o outro à miséria. Ele repete a advertência enviada através dele pelo Mestre da Vida: alguns males não podem ser redimidos, mas o futuro ainda pode ser salvo. Tecumseh ouve atentamente as palavras do Profeta. Depois, estendendo a mão, ele ajuda o irmão a se levantar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>A Porta Se Abre</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200B_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Enquanto os inimigos fogem para a região selvagem ao redor, os guerreiros de Tecumseh celebram a sua vitória. Vozes sobem e descem ao redor das fogueiras, compartilhando histórias de campos de batalha e imaginando um novo amanhã.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200B_IMPERATIVE" Language="pt_BR">
      <Text>Derrote 3 Unidades.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200B_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>A Porta Se Abre</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200C_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Estranhos vagam pelas ruas, observando paisagens desconhecidas e produtos maravilhosos. Mas não por muito tempo, o povo de Tecumseh sabe como receber novos rostos e torná-los velhos amigos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200C_IMPERATIVE" Language="pt_BR">
      <Text>Obtenha a suserania de uma Força Independente.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200C_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>A Porta Se Abre</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200D_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} em todos os assentamentos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1200D_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>A Porta Se Abre</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1201A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Duas fileiras de guerreiros se enfrentam, iluminadas pelo fogo sagrado que arde na noite. Juntos, eles torcem pela batalha que se aproxima. Mas o olhar de Tecumseh é repentinamente desviado de seu exército em direção ao fogo. O silêncio cai quando uma serpente emerge das chamas. À medida que desaparece na escuridão, os gritos aumentam mais uma vez, agora mais altos do que nunca.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1201A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Brasas Espalhadas</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1201B_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Os artesãos esculpem imagens de serpentes e as crianças desenham esses corpos compridos no solo. Todos sabem que a aparição da cobra no fogo foi um sinal de vitória.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1201B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1201B_IMPERATIVE" Language="pt_BR">
      <Text>Capture um assentamento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1201B_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Brasas Espalhadas</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1201C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1201C_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Brasas Espalhadas</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1202A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Fios suaves sobem do cachimbo em forma de machadinha enquanto Tecumseh aspira a fumaça para os pulmões. O fumegante kinnikinnick promete novos começos através da amizade e da união. Mas quem pode se beneficiar com isso?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1202A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Cachimbo Cerimonial</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1202B_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>O cachimbo em forma de machadinha de Tecumseh passa de uma mão amiga para outra. Novas amizades foram feitas aqui e se tornaram alianças fortes para enfrentar futuras tempestades.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1202B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1202B_IMPERATIVE" Language="pt_BR">
      <Text>Tenha uma Aliança com uma outra Civilização.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1202B_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Cachimbo Cerimonial</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1202C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1202C_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Cachimbo Cerimonial</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1203A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>O Profeta convoca pessoas de perto e de longe para testemunhar a prova do poder investido nele pelo Mestre da Vida. De pé diante da multidão que espera, Tecumseh reitera a mensagem testemunhada nas visões do seu irmão: a mudança está chegando, mas através da unidade. Logo todos os desafios serão superados. De repente, como o Profeta previa, o céu escurece e o sol desaparece.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1203A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Eclipse</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1203B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>A história continua.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1203B_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Eclipse</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1203C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>A história continua.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1203C_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Eclipse</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1204A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>À medida que as forças inimigas se aproximam, os cidadãos preparam-se para fugir. Os mensageiros do Profeta convencem os inimigos a se estabelecerem nas proximidades em preparação para as negociações de paz. Nesta breve pausa, Tecumseh pondera a respeito da promessa da guerra com as vantagens da paz.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1204A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>A Véspera da Batalha</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1204B_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Os soldados caem sob a fúria dos guerreiros de Tecumseh. Agora a paz reinará pelas mãos de Tecumseh.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1204B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1204B_IMPERATIVE" Language="pt_BR">
      <Text>Derrote um comandante inimigo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1204B_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>A Véspera da Batalha</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1204C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1204C_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>A Véspera da Batalha</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1205A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Cada vez mais surgem rumores de bruxas e feiticeiros que ameaçam a própria estrutura da sociedade de Tecumseh. O Profeta alerta para um poder crescente, e que existem outras formas de lidar com vozes dissidentes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1205A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Divisões Internas</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1205B_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>O medo das bruxas diminui à medida que aumenta a confiança das pessoas em Tecumseh. Agora que suas preocupações foram suprimidas, a vida volta a ser alegre.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1205B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} em todos os assentamentos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1205B_IMPERATIVE" Language="pt_BR">
      <Text>Comece 3 Sanções Diplomáticas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1205B_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Divisões Internas</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1206A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Tecumseh aborda novos vizinhos com fogo e compaixão. Suas terras, declara ele, são suas, e seus costumes também. Mas para manter ambos, deve haver unidade, e, na unidade, força. Os ouvidos dos jovens guerreiros se animam com sua oferta de glória, enquanto os mais velhos se perguntam se este é realmente o caminho para a preservação.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1206A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Visitando Novas Terras</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1206B_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Guerreiros vizinhos se reúnem nos assentamentos de Tecumseh, prontos para enfrentar o mundo. À medida que eles levantam suas vozes juntos, suas músicas se combinam em uma única melodia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1206B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1206B_IMPERATIVE" Language="pt_BR">
      <Text>Obtenha a suserania de uma Força Independente.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1206B_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Visitando Novas Terras</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1206C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1206C_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Visitando Novas Terras</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1207A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>À medida que a Terra trava uma guerra contra a humanidade, muitos temem que estes desastres sejam sinais da fúria do Mestre da Vida. Aqueles que antes duvidavam dos ensinamentos do Profeta agora tornam-se crentes. Tecumseh dá as boas-vindas a estes novos adeptos e depois envia-os mais uma vez para partilharem a sua descoberta com o mundo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1207A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Chão Trepidante</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1207B_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Várias orações são mais poderosas que apenas uma. O Profeta orienta os crentes em todo o mundo a apaziguar a terra colérica, e então a terra escuta.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1207B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} em todos os assentamentos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1207B_IMPERATIVE" Language="pt_BR">
      <Text>Tenha 4 Assentamentos seguindo a Religião fundada por você.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1207B_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Chão Trepidante</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Os exércitos de Tecumseh marcham pela terra, removendo inimigos e protegendo a vida dos cidadãos. Embora a guerra prossiga, a união de seu povo confere força a Tecumseh, assim como sua liderança fortalece os laços entre eles.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Juntos Como Um</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208B_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>A capital do inimigo cai diante do exército unido. Em cada rua, eles gritam sua vitória, e uma única palavra ecoa de tantas bocas: Tecumseh!</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_child_reward}</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208B_IMPERATIVE" Language="pt_BR">
      <Text>Capture uma Capital inimiga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208B_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Juntos Como Um</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208C_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Juntos Como Um</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208D_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} e entre em uma Celebração.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1208D_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Juntos Como Um</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Muitos se juntam à causa de Tecumseh todos os dias, inundando seus portões e enviando mensagens de longe. Mas vários outros também buscam sua orientação conforme o tumulto mundial cresce.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Um Povo Unido</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209B_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Tecumseh observa seu povo prosperar, muitas nações em uma só, cada uma realizando uma parte da visão do Profeta. Novos horizontes aguardam. A mão orientadora do Mestre da Vida iluminará o caminho.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_child_reward}</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209B_IMPERATIVE" Language="pt_BR">
      <Text>Tenha 4 rotas comerciais.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209B_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Um Povo Unido</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209C_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Um Povo Unido</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209D_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} e entre em uma Celebração.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_CHAIN_1209D_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Um Povo Unido</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_TECUMSEH_SUZERAIN_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+1 de [icon:NAR_REW_COMBAT] Força de Combate por cada Cidade-Estado da qual você tenha a suserania.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ATTRIBUTENODE_TECUMSEH_L1_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+5 de Força de Combate para todas as Unidades contra Distritos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ATTRIBUTENODE_TECUMSEH_L1_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Nó de Atributo Militar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ATTRIBUTENODE_TECUMSEH_L2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+25% de Relação para começar ou apoiar Iniciativas. -25% de Relação para começar Sanções ou rejeitar Iniciativas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ATTRIBUTENODE_TECUMSEH_L2_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Nó de Atributo Diplomático</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BADGE_TECUMSEH_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Insígnia de Tecumseh 1</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BADGE_TECUMSEH_P_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Insígnia de Tecumseh 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BANNER_TECUMSEH_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Estandarte de Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CARD_AT_EXP_LEGEND_TECUMSEH_1_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Para esta Era, +3 de Força de Combate para as suas Unidades Navais à custa de -10% de [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influência</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CARD_AT_EXP_LEGEND_TECUMSEH_1_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Lenda da Exploração de Tecumseh – Militar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CARD_AT_EXP_LEGEND_TECUMSEH_2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Para esta Era, ganhe +15% de [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influência à custa de -2 de Força de Combate para suas Unidades Navais</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CARD_AT_EXP_LEGEND_TECUMSEH_2_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Lenda da Exploração de Tecumseh – Diplomática</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CARD_AT_MOD_LEGEND_TECUMSEH_1_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Para esta Era, +3 de Força de Combate para as suas Unidades Aéreas à custa de -10% de [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influência</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CARD_AT_MOD_LEGEND_TECUMSEH_1_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Lenda da Era Moderna de Tecumseh – Militar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CARD_AT_MOD_LEGEND_TECUMSEH_2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Para esta Era, ganhe +15% de [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influência à custa de -2 de Força de Combate para suas Unidades Aéreas</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CARD_AT_MOD_LEGEND_TECUMSEH_2_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Lenda da Era Moderna de Tecumseh – Diplomática</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_MALEKI_KINTAKE_QUOTE" Language="pt_BR">
      <Text>"Não mate mais animais do que o necessário para se alimentar e se vestir."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_MALEKI_KINTAKE_QUOTE_AUTHOR" Language="pt_BR">
      <Text>Tenskwatawa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_MIYASKA_LATOWEKI_QUOTE" Language="pt_BR">
      <Text>"Devem acreditar em nossas palavras. Quando dizemos algo, somos firmes na verdade."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_MIYASKA_LATOWEKI_QUOTE_AUTHOR" Language="pt_BR">
      <Text>Kekewepelethy</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TELWATIKI_QUOTE" Language="pt_BR">
      <Text>Nossa aniquilação está próxima, a menos que nos unamos em uma causa comum contra o inimigo comum.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TELWATIKI_QUOTE_AUTHOR" Language="pt_BR">
      <Text>Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_WYEHI_SIMEKOFI_QUOTE" Language="pt_BR">
      <Text>"Eu sou o criador do meu próprio destino."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_WYEHI_SIMEKOFI_QUOTE_AUTHOR" Language="pt_BR">
      <Text>Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_SHAWNEE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+2 de [icon:YIELD_FOOD] Alimento em [icon:CITY_UNIMPROVED] Rio Navegável ou Rio Pequeno em Assentamentos adjacentes a Rios Navegáveis. -10% de [icon:YIELD_FOOD] Alimento em [icon:YIELD_CITIES] Cidades não adjacentes a Rios Navegáveis.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_MAWASKAWE_SKOTE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Melhoria Exclusiva Shawnee. +4 de [icon:YIELD_FOOD] Alimento. +1 de [icon:YIELD_GOLD] Ouro por cada [icon:RADIAL_RESOURCES] Recurso adjacente. Atemporal. Não remove bônus de [icon:YIELD_WAREHOUSE] Armazém em um painel. Deve-se construir em uma [icon:CITY_RURAL] Melhoria existente em terreno com Vegetação, e não pode ser adjacente a outro Mawaskawe Skote.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_MAWASKAWE_SKOTE_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>Não remove bônus de [icon:YIELD_WAREHOUSE] Armazém em um painel. Deve-se construir em uma [icon:CITY_RURAL] Melhoria existente em terreno com Vegetação, e não pode ser adjacente a outro Mawaskawe Skote.[n]Melhoria exclusiva Shawnee.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LEADER_TECUMSEH_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+1 de [icon:YIELD_FOOD] Alimento e [icon:YIELD_PRODUCTION] Produção por Era em Assentamentos para cada [icon:CITYSTATE] Cidade-Estado da qual tiver Suserania. +1 de [icon:NAR_REW_COMBAT] Força de Combate para todas as Unidades para cada [icon:CITYSTATE] Cidade-Estado da qual você tenha a suserania.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_INTRO_TEXT_SHAWNEE" Language="pt_BR">
      <Text>Os shawnees são exímios diplomatas, percorrendo léguas a pé para unir grupos separados mesmo diante de adversidades catastróficas. Sob o olhar vigilante dos kispoko, os hoceepkileni convocam todos ao local de encontro para ouvir os oradores falarem e para se levantarem juntos, como um só povo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_TIPS_TEXT_SHAWNEE" Language="pt_BR">
      <Text>Use a Tradição Kakawfe Pafkotaweta para tornar seus Assentamentos imunes a tempestades e receber Cultura e Ouro extras quando elas os atingirem.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_LEADER_INTRO_TEXT_TECUMSEH" Language="pt_BR">
      <Text>Onde há cisão, Tecumseh, você fala de união; e onde há discórdia, você aconselha sensatez. Atraia povos de todas as terras, grande chefe, para que juntos sejam mais fortes e resistam às tempestades que se formarão.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_VO_SHAWNEE" Language="pt_BR">
      <Text>A primavera chegou nas matas. A tribo Shawnee criará seu legado de união e dominância.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_POTESKWATE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Almofariz arbóreo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_POTESKWATE_FUNCTIONAL_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+1 de [icon:YIELD_FOOD] Alimento por Era em Assentamentos por cada Cidade-Estado da qual você tenha a Suserania.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_POTESKWATE_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Poteskwate</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_POTESKWATE_UNLOCK_TITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Desbloqueie no nível 2 de Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_WAMPUM_BELT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Símbolo de união.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_WAMPUM_BELT_FUNCTIONAL_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+1 de [icon:YIELD_PRODUCTION] Produção por Era em Assentamentos por cada Cidade-Estado da qual você tenha a Suserania.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_WAMPUM_BELT_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Cinto de Wampum</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_WAMPUM_BELT_UNLOCK_TITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Desbloqueie no nível 9 de Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_WARCLUB_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Não durma mais.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_WARCLUB_FUNCTIONAL_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+1 de Força de Combate para todas as Unidades por cada 2 Cidades-Estados da qual você tenha a Suserania.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_WARCLUB_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Clava de Guerra</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_WARCLUB_UNLOCK_TITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Desbloqueie no nível 5 de Tecumseh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_SHAWNEE_COMPLETE_SERPENT_MOUND_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Shawnee, conclua o Monte da Serpente.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_SHAWNEE_COMPLETE_SERPENT_MOUND_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Monte da Serpente</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_SHAWNEE_LEGACY_PATH_ECONOMIC_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Shawnee, conclua um Caminho de Legado Econômico.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_SHAWNEE_LEGACY_PATH_ECONOMIC_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Caminho de Legado Shawnee</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_ANTIQUITY_2_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, termine a Era da Antiguidade duas vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_ANTIQUITY_2_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Antiguidade Concluída 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_ANTIQUITY_3_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, termine a Era da Antiguidade três vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_ANTIQUITY_3_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Antiguidade Concluída 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_ANTIQUITY_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, termine a Era da Antiguidade.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_ANTIQUITY_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Antiguidade Concluída</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_EXPLORATION_2_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, termine a Era da Exploração duas vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_EXPLORATION_2_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Exploração Concluída 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_EXPLORATION_3_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, termine a Era da Exploração três vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_EXPLORATION_3_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Exploração Concluída 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_EXPLORATION_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, termine a Era da Exploração.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_EXPLORATION_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Exploração Concluída</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_MODERN_2_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, termine a Era Moderna duas vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_MODERN_2_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Era Moderna Concluída 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_MODERN_3_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, termine a Era Moderna três vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_MODERN_3_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Era Moderna Concluída 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_MODERN_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, termine a Era Moderna.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_AGE_COMPLETED_MODERN_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Era Moderna Concluída</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_ANTIQUITY_2_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Maravilhas do Mundo Antigo duas vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_ANTIQUITY_2_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Maravilhas do Mundo Antigo 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_ANTIQUITY_3_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Maravilhas do Mundo Antigo três vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_ANTIQUITY_3_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Maravilhas do Mundo Antigo 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_ANTIQUITY_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Maravilhas do Mundo Antigo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_ANTIQUITY_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Maravilhas do Mundo Antigo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_EXPLORATION_2_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Toshakhana duas vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_EXPLORATION_2_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Toshakhana 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_EXPLORATION_3_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Toshakhana três vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_EXPLORATION_3_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Toshakhana 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_EXPLORATION_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Toshakhana.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_EXPLORATION_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Toshakhana</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_MODERN_2_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Sociedade Geográfica duas vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_MODERN_2_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Sociedade Geográfica 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_MODERN_3_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Sociedade Geográfica três vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_MODERN_3_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Sociedade Geográfica 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_MODERN_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Sociedade Geográfica.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_CULTURE_VICTORY_MODERN_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Sociedade Geográfica</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_ANTIQUITY_2_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Rotas da Seda duas vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_ANTIQUITY_2_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Rotas da Seda 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_ANTIQUITY_3_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Rotas da Seda três vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_ANTIQUITY_3_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Rotas da Seda 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_ANTIQUITY_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Rotas da Seda.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_ANTIQUITY_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Rotas da Seda</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_EXPLORATION_2_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Frota do Tesouro duas vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_EXPLORATION_2_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Frota do Tesouro 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_EXPLORATION_3_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Frota do Tesouro três vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_EXPLORATION_3_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Frota do Tesouro 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_EXPLORATION_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Frota do Tesouro.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_EXPLORATION_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Frota do Tesouro</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_MODERN_2_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Magnata das Ferrovias duas vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_MODERN_2_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Magnata das Ferrovias 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_MODERN_3_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Magnata das Ferrovias três vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_MODERN_3_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Magnata das Ferrovias 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_MODERN_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Magnata das Ferrovias.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_ECONOMIC_VICTORY_MODERN_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Magnata das Ferrovias</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_FLAWLESS_VICTORY_ANTIQUITY_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua 2 Caminhos de Legado em uma única Era da Antiguidade.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_FLAWLESS_VICTORY_ANTIQUITY_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Legado Duplo, Antiguidade</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_FLAWLESS_VICTORY_EXPLORATION_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua 2 Caminhos de Legado em uma única Era da Exploração.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_FLAWLESS_VICTORY_EXPLORATION_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Legado Duplo, Exploração</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_FLAWLESS_VICTORY_MODERN_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua 2 Caminhos de Legado em uma única Era Moderna.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_FLAWLESS_VICTORY_MODERN_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Legado Duplo, Era Moderna</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_ANTIQUITY_2_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Pax Imperatoria duas vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_ANTIQUITY_2_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Pax Imperatoria 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_ANTIQUITY_3_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Pax Imperatoria três vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_ANTIQUITY_3_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Pax Imperatoria 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_ANTIQUITY_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Pax Imperatoria.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_ANTIQUITY_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Pax Imperatoria</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_EXPLORATION_2_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Non Sufficit Orbis duas vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_EXPLORATION_2_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Non Sufficit Orbis 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_EXPLORATION_3_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Non Sufficit Orbis três vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_EXPLORATION_3_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Non Sufficit Orbis 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_EXPLORATION_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Non Sufficit Orbis.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_EXPLORATION_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Non Sufficit Orbis</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_MODERN_2_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Ideologia duas vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_MODERN_2_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Ideologia 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_MODERN_3_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Ideologia três vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_MODERN_3_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Ideologia 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_MODERN_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Ideologia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_MILITARY_VICTORY_MODERN_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Ideologia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_PLAY_GAMES_1_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, alcance pelo menos 1 Grande Requisito de Caminho de Legado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_PLAY_GAMES_1_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Meta de Requisito 1</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_PLAY_GAMES_2_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, alcance pelo menos 2 Grandes Requisitos de Caminho de Legado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_PLAY_GAMES_2_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Meta de Requisito 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_PLAY_GAMES_3_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, alcance pelo menos 3 Grandes Requisitos de Caminho de Legado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_PLAY_GAMES_3_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Meta de Requisito 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_A_ANTIQUITY_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh na Antiguidade, conclua uma missão para seguir o presságio dos guerreiros.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_A_ANTIQUITY_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Brasas Espalhadas</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_A_EXPLORATION_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh na Exploração, conclua uma missão para preparar os guerreiros.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_A_EXPLORATION_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>A Véspera da Batalha</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_A_MODERN_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh na Era Moderna, conclua uma missão para fortalecer o povo na guerra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_A_MODERN_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Juntos Como Um</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_B_ANTIQUITY_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh na Antiguidade, conclua uma missão para passar o cachimbo em forma de machadinha.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_B_ANTIQUITY_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Cachimbo Cerimonial</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_B_EXPLORATION_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh na Exploração, conclua uma missão para unificar os vizinhos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_B_EXPLORATION_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Visitando Novas Terras</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_B_MODERN_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh na Era Moderna, conclua uma missão para guiar o mundo por meio do comércio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_QUEST_B_MODERN_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Um Povo Unido</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_ANTIQUITY_2_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Grande Biblioteca duas vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_ANTIQUITY_2_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Grande Biblioteca 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_ANTIQUITY_3_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Grande Biblioteca três vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_ANTIQUITY_3_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Grande Biblioteca 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_ANTIQUITY_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Grande Biblioteca.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_ANTIQUITY_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Grande Biblioteca</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_EXPLORATION_2_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Iluminismo duas vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_EXPLORATION_2_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Iluminismo 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_EXPLORATION_3_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Iluminismo três vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_EXPLORATION_3_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Iluminismo 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_EXPLORATION_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Iluminismo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_EXPLORATION_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Iluminismo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_MODERN_2_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Corrida Espacial duas vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_MODERN_2_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Corrida Espacial 2</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_MODERN_3_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Corrida Espacial três vezes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_MODERN_3_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Corrida Espacial 3</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_MODERN_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, conclua o Caminho de Legado Corrida Espacial.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_TECUMSEH_SCIENCE_VICTORY_MODERN_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Corrida Espacial</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_ATTRIBUTE_DIPLOMATIC_LEGEND_TECUMSEH_L2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Desbloqueado via Nível de Lenda. +25% de [icon:RELATIONSHIP] Relação para começar ou apoiar [icon:ENDEAVOR] Iniciativas. -25% de [icon:RELATIONSHIP] Relação para começar [icon:SANCTIONS] Sanções ou rejeitar [icon:ENDEAVOR] Iniciativas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_ATTRIBUTE_MILITARISTIC_LEGEND_TECUMSEH_L1_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Desbloqueado via Nível de Lenda. +5 de [icon:NAR_REW_COMBAT] Força de Combate para todas as Unidades contra [icon:CITY_FORTIFIED] Distritos Fortificados.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CIV_WONDER_PRODUCTION_SHAWNEE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+30% de [icon:YIELD_PRODUCTION] Produção por ser a [icon:WONDER] Maravilha associada dos shawnees.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_KISPOKO_NENA_TO_SUPPORT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+1 de [icon:NAR_REW_COMBAT] Força de Combate para o [icon:UNIT_KISPOKO_NENA_TO] Kispoko Nena'to por [icon:WAR_SUPPORT] Apoio de Guerra Positivo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_MALEKI_KINTAKE_WAREHOUSES_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+2 de [icon:YIELD_FOOD] Alimento nas Fazendas e Acampamentos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_MIYASKA_LATOWEKI_CITY_STATE_RESOURCES_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+1 de [icon:RADIAL_RESOURCES] Capacidade de Recursos na sua [icon:NOTIFICATION_SELECT_CAPITAL] Capital para cada [icon:CITYSTATE] Cidade-Estado da qual você tenha a suserania.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_MIYASKA_LATOWEKI_ENDEAVOR_TRADE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+2 de [icon:YIELD_GOLD] Ouro para cada [icon:TRADE_ROUTE] rota comercial ativa enquanto você tiver pelo menos 3 [icon:ENDEAVOR] Iniciativas ativas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_MOD_TELWATIKI_THIRD_PARTY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Você pode oferecer 3 vezes o [icon:WAR_SUPPORT] Apoio de Guerra em [icon:WAR] Guerras de outro Líder em vez de 1.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_TELWATIKI_INFLUENCE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+2 de [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influência por turno.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_WYEHI_SIMEKOFI_MAWASKAWE_SKOTE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+1 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura no [icon:CITY_RURAL] Mawaskawe Skote por cada [icon:CITYSTATE] Cidade-Estado da qual você tenha a suserania.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PROFILE_TITLE_TECUMSEH" Language="pt_BR">
      <Text>Chefe</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_SERPENT_MOUND" Language="pt_BR">
      <Text>Tenskwatawa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_SERPENT_MOUND" Language="pt_BR">
      <Text>"Nosso Criador cantou para nós no vento e na água corrente, no canto dos pássaros, no riso das crianças, e ainda nos ensinou a música."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_STRATEGYCARD_TECUMSEH_EXPLORATION_1_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, acesse um novo Cartão de Legado da Exploração:[n]
				+3 de Força de Combate para suas Unidades Navais, -10% de Influência</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_STRATEGYCARD_TECUMSEH_EXPLORATION_1_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Cartão de Legado Militar da Exploração</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_STRATEGYCARD_TECUMSEH_EXPLORATION_2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, acesse um novo Cartão de Legado da Exploração:[n]
				+15% de Influência, -2 de Força de Combate para Unidades Navais</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_STRATEGYCARD_TECUMSEH_EXPLORATION_2_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Cartão de Legado Diplomático da Exploração</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_STRATEGYCARD_TECUMSEH_MODERN_1_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, acesse um novo Cartão de Legado da Era Moderna:[n]
				+3 de Força de Combate para suas Unidades Aéreas, -10% de Influência</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_STRATEGYCARD_TECUMSEH_MODERN_1_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Cartão de Legado Militar da Era Moderna</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_STRATEGYCARD_TECUMSEH_MODERN_2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Como Tecumseh, acesse um novo Cartão de Legado da Era Moderna:[n]
				+15% de Influência, -2 de Força de Combate para Unidades Aéreas</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_STRATEGYCARD_TECUMSEH_MODERN_2_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Cartão de Legado Diplomático da Era Moderna</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TITLE_TECUMSEH_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Chefe</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_BREAD_DANCE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+4 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura em [icon:YIELD_TOWNS] Cidades Agropecuárias e +4 de [icon:YIELD_FOOD] Alimento em [icon:YIELD_TOWNS] Cidades Pesqueiras.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_HELIKHILENAWEWIPE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+50% de [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influência para iniciar e avançar o [icon:PROJECT] Projeto Fazer amizade com Independente.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_KAKAWFE_PAFKOTAWETA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+1 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura e +2 de [icon:YIELD_GOLD] Ouro sempre que uma Tempestade, Inundação ou Erupção vulcânica propiciou Fertilidade nesta Era. [icon:CITY_RURAL] Melhorias, [icon:CITY_BUILDING_LIST] Edificações e [icon:CITY_URBAN] Distritos não são afetados pelas Tempestades.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_TAKESIYAKE_YEPEPOKI_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+2 de [icon:YIELD_PRODUCTION] Produção nos terrenos de [icon:CITY_UNIMPROVED] Tundra, Deserto e Planície em [icon:YIELD_CITIES] Cidades.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_TECUMSEH_ABILITY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>[BLIST][LI][B]+1 de [icon:YIELD_FOOD] Alimento[/B] e [icon:YIELD_PRODUCTION][B] Produção[/B] por Era em [B]Assentamentos[/B] para cada [icon:CITYSTATE] [B]Cidade-Estado[/B] da qual tiver [B]Suserania[/B].[LI][B]+1 de [icon:NAR_REW_COMBAT] Força de Combate[/B] para todas as Unidades para cada [icon:CITYSTATE] [B]Cidade-Estado[/B] da qual você tenha a [B]suserania[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_TECUMSEH_ABILITY_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Nicaakiyakoolaakwe</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_SHAWNEE_ABILITY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>[BLIST][LI][B]+2 de [icon:YIELD_FOOD] Alimento[/B] em [icon:CITY_UNIMPROVED] [B]Rio Navegável ou Rio Pequeno[/B] em Assentamentos adjacentes a [B]Rios Navegáveis[/B]. [B]-10% de [icon:YIELD_FOOD] Alimento[/B] em [icon:YIELD_CITIES] [B]Cidades[/B] não adjacentes a [B]Rios Navegáveis[/B].[LI][B]+30% de [icon:YIELD_PRODUCTION] Produção[/B] para a construção do [B]Monte da Serpente[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_SHAWNEE_ABILITY_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Nepekifaki</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TREE_CIVICS_EX_SHAWNEE_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Cívicos Shawnee</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_HOCEEPKILENI_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Missionário Exclusivo Shawnee. +1 de [icon:Action_Move] Movimento, e Rios não cessam o [icon:Action_Move] movimento desta unidade.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KISPOKO_NENA_TO_2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Unidade de Infantaria Exclusiva Shawnee Nível 2. +1 de [icon:NAR_REW_COMBAT] Força de Combate para cada [icon:RADIAL_RESOURCES] Recurso do Império.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KISPOKO_NENA_TO_3_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Unidade de Infantaria Exclusiva Shawnee Nível 3. +1 de [icon:NAR_REW_COMBAT] Força de Combate para cada [icon:RADIAL_RESOURCES] Recurso do Império.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KISPOKO_NENA_TO_BASE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Unidade de Infantaria Exclusiva Shawnee. +1 de [icon:NAR_REW_COMBAT] Força de Combate para cada [icon:RADIAL_RESOURCES] Recurso do Império.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KISPOKO_NENA_TO_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Unidade de Infantaria Exclusiva Shawnee Nível 1. +1 de [icon:NAR_REW_COMBAT] Força de Combate para cada [icon:RADIAL_RESOURCES] Recurso do Império.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CITY_STATES_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Obtenha a [B]Suserania[/B] de 2 [B]Cidades-Estados[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CITY_STATES_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>Os [B]Shawnees[/B] eram aliados de muitas nações menores.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CITY_STATES_UNLOCK" Language="pt_BR">
      <Text>Você desbloqueou os shawnees ao obter a Suserania de 2 Cidades-Estados.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_HIDES_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Melhore 3 [B]Couros[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_HIDES_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>Os [B]Couros[/B] eram bens importantes para os [B]shawnees[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_HIDES_UNLOCK" Language="pt_BR">
      <Text>Você desbloqueou os shawnees ao melhorar 3 Recursos de Couros.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_MISSISSIPPI_SHAWNEE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Os [B]Mississipianos[/B] foram contemporâneos dos ancestrais dos [B]Shawnees[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_SHAWNEE_AMERICA_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>Os [B]shawnees[/B] são do mesmo continente que o [B]México[/b].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_SHAWNEE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Jogue como os [B]Shawnees[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_SHAWNEE_MEXICO_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>Os [B]shawnees[/B] são do mesmo continente que o [B]México[/b].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_TECUMSEH_AMERICA_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>[B]Tecumseh[/B] viveu nas terras que foram ocupadas pela [B]América[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_TECUMSEH_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Jogue como [B]Tecumseh[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_TECUMSEH_HAWAII_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>
				[B]Tecumseh[/B] era uma pessoa originária da América.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_TECUMSEH_MEXICO_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>[B]Tecumseh[/B] era da América do Norte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_TECUMSEH_MISSISSIPPIAN_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>Os antepassados de [B]Tecumseh[/B] eram vizinhos dos [B]mississipianos[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_TECUMSEH_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>[B]Tecumseh[/B] liderou os [B]shawnees[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_SERPENT_MOUND_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+4 de [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influência. +3 de [icon:YIELD_SCIENCE] Ciência e +2 de [icon:YIELD_PRODUCTION] Produção para todas as [icon:CITY_RURAL] Melhorias Exclusivas neste Assentamento. Atemporal. Deve-se construir em uma Pradaria.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_SERPENT_MOUND_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>+3 de [icon:YIELD_SCIENCE] Ciência e +2 de [icon:YIELD_PRODUCTION] Produção em todas as [icon:CITY_RURAL] Melhorias Exclusivas neste Assentamento.[N]Deve-se construir em uma Pradaria.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_KISPOKO_NENA_TO_RESOURCE_COMBAT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+{1_Amount} para Recursos do Império exclusivos</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_KISPOKO_NENA_TO_SUPPORT_COMBAT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+{1_Value} Telwatiki</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MEMENTO_TECUMSEH_WARCLUB_COMBAT_PREVIEW" Language="pt_BR">
      <Text>+{1_Amount} da lembrança Clava de Guerra</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_ATTRIBUTE_MILITARISTIC_LEGEND_TECUMSEH_L1_COMBAT_PREVIEW" Language="pt_BR">
      <Text>+{1_Value} de Atributo Militar de Lenda</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TECUMSEH_MOD_SUZERAIN_COMBAT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+{1_Amount} Nicaakiyakoolaakwe</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CITY_STATES_NARRATIVE" Language="pt_BR">
      <Text>O poder em terras {1_Civilization_Adj[4]} emerge não apenas do palácio, mas da rede de alianças diplomáticas que convergem para lá. Os ensinamentos do profeta Tenskwatawa começaram a circular entre alguns que se movem entre as cidades-estados e cidades {1_Civilization_Adj[4]}; uma lição de unidade diante da mudança.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_HIDES_NARRATIVE" Language="pt_BR">
      <Text>Os caçadores da floresta entram na cidade ao amanhecer, sobrecarregados pelos couros curtidos e esticados que pretendem vender no mercado. Eles são recebidos, às vezes até mesmo do lado de fora dos portões, por mercadores ávidos em negociar — os couros se tornaram vitais para a economia {1: plural 1?{1: gender m?do; f?da;}; other?{1: gender m?dos; f?das;};} {1_Civilization_Adj}... assim como seus compradores. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_BREAD_DANCE_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Dança do Pão</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_HELIKHILENAWEWIPE_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Helikhilenawewipe</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_KAKAWFE_PAFKOTAWETA_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Kakawfe Pafkotaweta</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_TAKESIYAKE_YEPEPOKI_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Takesiyake Yepepoki</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_HOCEEPKILENI_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Hoceepkileni|Hoceepkileni</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_KISPOKO_NENA_TO_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Kispoko Nena'to|Kispoko Nena'to</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>