<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR1" Language="es_ES">
      <Text>Teherán</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR10" Language="es_ES">
      <Text>Ārāk</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR11" Language="es_ES">
      <Text>Qazvín</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR12" Language="es_ES">
      <Text>Qom</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR13" Language="es_ES">
      <Text>Ardabil</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR14" Language="es_ES">
      <Text>Semnán</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR15" Language="es_ES">
      <Text>Astarābād</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR16" Language="es_ES">
      <Text>Kermanshah </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR17" Language="es_ES">
      <Text>Senneh </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR18" Language="es_ES">
      <Text>Ahvaz </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR19" Language="es_ES">
      <Text>Sanandaj </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR2" Language="es_ES">
      <Text>Isfahán</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR20" Language="es_ES">
      <Text>Būšehr </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR21" Language="es_ES">
      <Text>Moḥammara </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR22" Language="es_ES">
      <Text>Zahedán</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR23" Language="es_ES">
      <Text>Bandar Abbás</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR24" Language="es_ES">
      <Text>Nishapur </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR25" Language="es_ES">
      <Text>Kermán </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR26" Language="es_ES">
      <Text>Sarí</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR27" Language="es_ES">
      <Text>Hamadán </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR28" Language="es_ES">
      <Text>Ṭabas </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR29" Language="es_ES">
      <Text>Amol </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR3" Language="es_ES">
      <Text>Shiraz</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR30" Language="es_ES">
      <Text>Dāmḡān</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR4" Language="es_ES">
      <Text>Tabriz</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR5" Language="es_ES">
      <Text>Mašhad</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR6" Language="es_ES">
      <Text>Karaj </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR7" Language="es_ES">
      <Text>Herat </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR8" Language="es_ES">
      <Text>Yazd</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR9" Language="es_ES">
      <Text>Rasht</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_1" Language="es_ES">
      <Text>Zeynab</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_10" Language="es_ES">
      <Text>Azadeh</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_2" Language="es_ES">
      <Text>Farah</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_3" Language="es_ES">
      <Text>Afsar</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_4" Language="es_ES">
      <Text>Maryam</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_5" Language="es_ES">
      <Text>Zahra</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_6" Language="es_ES">
      <Text>Shokouh</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_7" Language="es_ES">
      <Text>Khadijeh</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_8" Language="es_ES">
      <Text>Ezzat</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_9" Language="es_ES">
      <Text>Fatimah</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_1" Language="es_ES">
      <Text>Abbas</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_10" Language="es_ES">
      <Text>Yahya</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_2" Language="es_ES">
      <Text>Hamzeh</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_3" Language="es_ES">
      <Text>Mahmoud</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_4" Language="es_ES">
      <Text>Aziz</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_5" Language="es_ES">
      <Text>Rostam</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_6" Language="es_ES">
      <Text>Parviz</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_7" Language="es_ES">
      <Text>Hossein</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_8" Language="es_ES">
      <Text>Jafar</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_9" Language="es_ES">
      <Text>Asadollah</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_QAJAR_ADJECTIVE" Language="es_ES">
      <Text>kayar|kayar|kayar|kayar</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_QAJAR_FULLNAME" Language="es_ES">
      <Text>Imperio kayar</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_QAJAR_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Kayar</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_MODERN_25_MAJOR_QAJAR_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Qal'ai Khumb</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_MODERN_25_MINOR_QAJAR_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Darvazá</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_GHAHVE_KHANE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>El café llegó a Irán en el siglo XVI, de la mano de las cafeterías tradicionales, o ghahve khaneh. Estos establecimientos se popularizaron entre las élites ya en la era safávida, pero resurgieron con más fuerza, reformados, en tiempos de los kayar. El ghahve khaneh tradicional se inspiraba en elementos de la cultura del café europeo para crear un espacio novedoso donde el intercambio de ideas estaba a la orden del día. Sus parroquianos disfrutaban de conversaciones, juegos de mesa, música y relatos tradicionales, y entre sus muros llegaría a nacer un nuevo estilo artístico. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_TAKYEH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>El takyeh es un lugar de duelo, donde los musulmanes chiíes rinden homenaje a Husayn ibn Ali, nieto del profeta Mahoma, durante el mes de muharram, primero del calendario islámico. Funciona también de escenario para el ta'ziyeh, una representación teatral típica iraní que se sirve de melodías, cantos, poemas y coreografías para narrar relatos religiosos, históricos y folclóricos. El ta'ziyeh cobró popularidad en tiempos de los kayar, y muchos takyeh se construyeron con la arquitectura de aquel entonces. Se cree que ya solo en Teherán llegó a haber cincuenta. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>El siglo XVIII fue una época de caos violento en Irán. Después de doscientos años en el poder, la dinastía safávida entró en decadencia con una serie de shas cada vez más ineficientes que, finalmente, serían derrocados por una revuelta. Mientras caía el antiguo orden, se alzó una nueva figura, el implacable y ambicioso Nader Sha. Reformó el ejército e invadió la India, donde saqueó Delhi y reclamó para sí las riquezas de los mogoles. También amplió el poder de Irán hacia las regiones de los uzbekos y el Cáucaso, además de conseguir algunos enclaves en la costa de Arabia. En la cúspide de su poder, su imperio era uno de los más importantes del mundo, y creó un ejército que no sería igualado en número hasta finales del siglo XX.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_10" Language="es_ES">
      <Text>Pero se avecinaban cambios. Naser al-Din Shah, ascendido al poder en 1848, estaba destinado a convertirse en el gobernante kayar más destacado de la historia a lo largo de sus más de 51 años de reinado. Realizó varios viajes por Europa (de hecho, fue el primer monarca iraní moderno en hacerlo), en los que se dedicó a tomar notas muy detalladas sobre las maravillas y tecnologías que pudo ver. Debido a sus intereses personales, el arte occidental comenzó a extender su influencia por Irán, sobre todo en los ámbitos de la pintura y la fotografía.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_11" Language="es_ES">
      <Text>Naser al-Din, inspirado por sus experiencias y contactos con el oeste, impulsó una serie de reformas en Irán. Fundó el primer periódico iraní, cambió de arriba abajo el sistema fiscal, amplió el ejército y estableció sistemas postales y de telégrafos. También firmó numerosos acuerdos con inversores occidentales. Sus reformas transformaron el Irán de los kayar, pero no gozaron de mucha popularidad entre su pueblo. Además, estas iniciativas aceleraron la entrada de la influencia rusa y británica en la sociedad iraní.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_12" Language="es_ES">
      <Text>El descontento popular no desapareció con el asesinato de Naser al-Din. Debido a sus problemas financieros, Irán suscribió onerosos préstamos con Rusia y vendió importantes concesiones a otras potencias europeas. El descontento popular por la injerencia extranjera en los asuntos del país fue en aumento, mientras el pueblo perdía la fe en la dinastía Kayar. En 1906, Mozaffar ad-Din Shah aprobó una constitución en que dividía su poder con un majles (parlamento electo), pero murió poco después. Su hijo Mohammad Ali Shah intentó disolver el majles, cuya sede llegó a bombardear con la ayuda de Gran Bretaña y Rusia. Pero este acto solo sirvió para dar más impulso al movimiento constitucional, y poco después comenzaron a aparecer revolucionarios por todo Irán, que acabarían por derrocar a Mohammad Ali Shah y a reemplazarlo por su joven hijo Ahmad, además de restablecer al majles en Teherán.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_13" Language="es_ES">
      <Text>Sin embargo, a pesar de que la revolución constitucional marcó un hito dentro de la historia moderna de Irán, tendría corta vida. En 1907, Gran Bretaña y Rusia se dividieron el país antes de disolver el segundo majles. El último sha de los kayar fue, de hecho, una figura puramente decorativa. En los años siguientes, Irán se convirtió, muy a su pesar, en el escenario de las batallas de la Primera Guerra Mundial entre Rusia y el Imperio otomano, y en 1921, Reza Shah Pahlavi dio un golpe de Estado y derrocó a Ahmad Shah Kayar, que fue apartado oficialmente del poder en 1925. La era kayar había terminado; comenzaba el reinado de la dinastía Pahlavi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Tras la muerte de Nader Shah, se desencadenó el desastre. El propio Nader Shah había hecho cegar al más prometedor de sus posibles herederos por miedo a que intentara derrocarlo, y gran parte de su familia fue ejecutada después de su muerte. Sus antiguos generales se enzarzaron en feroces luchas por el poder mientras las provincias fronterizas se independizaban para formar sus propios reinos. Dos familias, los Zand y los Kayar, lograron consolidarse como sucesores más destacados del imperio de Nader Shah. Durante un breve interludio de dos décadas, Karim Khan Zand gobernó un reino con centros de poder en Shiraz, Teherán e Isfahán. A su muerte se reanudó la guerra civil hasta que, finalmente, surgió un vencedor. Esta vez pertenecía a la familia de los Kayar, que se mantendrían en el poder hasta 1925.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="es_ES">
      <Text>La familia real de los Kayar deriva de la tribu homónima, miembros de la etnia turca de los oghuz. Procedentes de la región de Armenia, se trasladaron a las costas surorientales del Caspio durante el periodo safávida. Varios de ellos demostraron gran pericia como comandantes militares durante y después del reinado de Nader Shah, pero tras la muerte de Karim Khan, Agha Mohammad Khan colocó al clan en el trono como nuevos shas de Irán.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="es_ES">
      <Text>Agha Mohammad Khan pasó su infancia como rehén, y fue castrado a la edad de seis años. Era un hombre inteligente y tenaz, que logró unificar primero la dinastía Kayar y luego convertirse en el jefe de la dinastía. A continuación, dirigió la vista hacia Irán, cuyas principales ciudades arrebató a los Zand antes de trasladar la capital a Teherán, donde ha permanecido desde entonces. Pero también consiguió reconquistar y someter diversas regiones del Cáucaso.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="es_ES">
      <Text>Durante su reinado, Agha Mohammad no solo logró impedir el colapso completo de Irán, sino que también restableció sus fronteras originales y propició un periodo de estabilidad. Pero ¿a qué precio? Además de su ambición, sentía auténtica fascinación por la violencia, y en el transcurso de sus campañas, perdieron la vida miles de personas. Tras capturar la ciudad de Kerman, ordenó cegar a 20 000 prisioneros, a los que, en los años posteriores, se vería mendigar por todos los rincones de Irán, relatando la catástrofe que se había abatido sobre su hogar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="es_ES">
      <Text>Agha Mohammad murió asesinado en 1797, pero, a diferencia de Nader Shah y Karim Khan, había preparado su sucesión con antelación nombrando a su sobrino Fath Ali como heredero. Este trabajó con lo que tenía: a pesar de perder el Cáucaso ante Rusia, logró mantener la paz en todo el país e incluso disfrutó de un periodo de cierta prosperidad económico, cosa que, habida cuenta del caos que había vivido el país en los años anteriores, no fue un logro desdeñable. Irán seguía siendo una confederación de reinos y tribus aliados en lugar de un estado cohesionado, y el poder del Gobierno, fuera de los límites de las ciudades, era muy limitado. Al menos la mitad de la población seguía llevando un estilo de vida nómada o seminómada, sin interferencia del Gobierno más allá del cobro de los impuestos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="es_ES">
      <Text>Fath Ali trabajó sin descanso para estabilizar estas alianzas internas, pero también transformó la monarquía central alejándola del modelo de kanato de los turcos para adoptar un concepto de reino más clásico. Restableció el antiguo título de "shahanshah" (rey de reyes) e instaló a sus hijos como gobernadores provinciales para ampliar su poder personal. El renovado interés en la historia de Irán, combinado con la admiración por las artes que sentía el propio Fath Ali, propició un renacimiento artístico y literario por todo el país. Sentía un interés muy especial por la pintura, y han llegado hasta nuestros días muchos retratos de su distintiva figura, con su esbelta cintura y su llamativa barba. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_8" Language="es_ES">
      <Text>Pero el reinado de Fath Ali también presenció un incremento de los contactos con Europa, que definirían el posterior periodo de los kayar. Su dilatado reinado (1797-1834) coincidió con las guerras napoleónicas, durante las cuales las potencias europeas buscaron la ayuda de más aliados para sus conflictos. Todos ellos dirigieron la mirada hacia el este, pero la cambiante naturaleza de las coaliciones antinapoleónicas provocó a menudo que las potencias descartaran a Irán cuando más ayuda necesitaba.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_9" Language="es_ES">
      <Text>Después de que la corona pasara de Fath Ali Shah a su hijo Muhammad Shah, la interferencia europea comenzó a hacerse más directa. La victoria rusa en el Cáucaso se selló con un tratado que abrió los mercados iraníes a los mercaderes rusos, y el país no tardó en ser inundado por mercancías europeas baratas que provocaron la ruina de los artesanos locales y dañaron la economía iraní. Lo que se conoció como "el Gran Juego", la lucha entre Gran Bretaña y Rusia por la influencia en el Asia Central, provocó una época de gran inestabilidad, y ambas potencias empezaron a interferir en los asuntos internos de Irán, un proceso que ralentizó la modernización del país. Por poner un ejemplo, torpedearon la construcción de ferrocarriles en la región porque temían que pudieran utilizarse para transportar ejércitos hasta sus fronteras. Pero la falta de ferrocarriles bloqueó también el desarrollo del transporte y la infraestructura de comunicaciones que estaban extendiéndose a toda velocidad por otras regiones del mundo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_QAJAR_NEZAM_E_JADID_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>El "neẓām-e ǰadīd" (o "nuevo orden") fue una serie de reformas militares impulsadas por el príncipe real Abbas Mirza tras la guerra ruso-persa de 1804-1813. En este conflicto, Irán perdió la mayor parte de sus territorios en el Cáucaso, y se pusieron de manifiesto grandes debilidades militares. Abbas Mirza procuró modernizar el ejército enviando a los soldados a estudiar a Inglaterra e invitando a Irán a asesores europeos para que entrenasen a sus fuerzas en las tácticas occidentales. Se tradujeron manuales militares y se organizó un sistema de producción de artillería y pólvora en la ciudad de Tabriz. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_QAJAR_NEZAM_E_JADID_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Las reformas constituyeron un éxito en el campo de batalla tanto frente a los otomanos como ante los rusos, aunque, debido a otros factores, Irán fue expulsada definitivamente del Cáucaso durante la siguiente guerra ruso-persa (1826-1828). </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_QAJAR_THE_SUN_THRONE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>Fath Ali Shah encargó la construcción del Trono del Sol en 1801 como símbolo del poder de los kayar. Construido en Isfahán y engalanado con oro y piedras preciosas, debe su nombre al disco solar que tiene sobre el respaldo, que giraba por medio de un mecanismo de relojería. Cuando Naser al-Din Shah lo hizo reparar durante su reinado, ordenó que le añadiesen unos versos sobre el tema de su restauración. También se lo conoce a veces como el Trono del Pavo Real, aunque no como referencia al trono homónimo de los mogoles, que permaneció en Irán después de que Nader Shah se apoderase de él en el siglo XVIII. De hecho, se dice que Fath Ali Shah le cambió el nombre al trono en honor a su esposa predilecta. En la actualidad, se encuentra expuesto en el Banco Central de Irán.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_QAJAR_TWELVE_GATES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>Cuando Agha Mohammad Khan se estableció como primer gobernante kayar de Irán, trasladó la capital del reino a Teherán. En aquellos tiempos, los centros urbanos no tenían demasiada influencia sobre el grueso de la población del país, que seguía siendo de naturaleza rural. En teoría, para hacerse con el control de Irán, había que capturar sus grandes ciudades; pero su gobierno efectivo requería de negociaciones constantes con provincias y comunidades semiindependientes. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_QAJAR_TWELVE_GATES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>A medida que avanzaba el siglo XIX, las ciudades empezaron a crecer tanto en tamaño como en poder, lo que alteró profundamente la relación entre los espacios urbanos y los rurales. Teherán en concreto experimentó una gigantesca transformación primero por su nueva función como capital, que propició un enorme boom demográfico, y luego por la modernización. Entre los múltiples proyectos de construcción que ampliaron de manera continua los límites de la ciudad se cuenta una iniciativa de Naser al-Din Shah para construir una nueva muralla de doce puertas. Estas puertas permanecieron en pie durante más de medio siglo como testimonio del poder de los kayar, hasta que, en la década de los 30, fueron demolidas en una nueva expansión de la capital.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_QUARTER_BAQ_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>El "bāq", o jardín, es una evolución de la pairi-daeza aqueménida. Se diseñó como un paraíso en la Tierra, con ornamentos geométricos, elementos arquitectónicos y una selección de plantas elegidas con sumo cuidado. Puede haber "bāqs" públicos o privados, en palacios o parques urbanos, pero, sea cual sea su forma, ofrecen siempre un momento de respiro y contemplación, así como una ráfaga de aire fresco en medio de la ciudad. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_GHILMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>Surgidos de la tradición de los mamelucos del Imperio abasida, los gholām eran originalmente soldados esclavos turcos que hacen su primera aparición en el registro histórico en la dinastía saffarí del siglo IX. Aunque perdieron su condición de esclavos durante el periodo kayar, siglos más tarde, los gholām siguieron siendo un componente muy destacado, respetado y temido del ejército iraní del siglo XIX, sobre todo en su condición de guardia real. Estaban divididos en dos unidades: los gholām-shāh eran soldados de caballería, mejor pagados que el resto del ejército hasta el punto de que llegaban a cobrar seis veces más que un soldado corriente. Los gholām-tofangchis, un peldaño por debajo en la jerarquía, luchaban tanto a caballo como a pie, armados con largos fusiles. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_GHILMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Los gholām siguieron siendo la unidad de élite del ejército iraní hasta que los reemplazó la brigada de cosacos persas en 1879. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SOLTAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>El primer ejército kayar no era una fuerza militar permanente, sino un conjunto de unidades irregulares que se reunían en tiempos de guerra. Cuando estallaba un conflicto, el kan enviaba un "farmān" (o "llamada") a los gobernadores y otros líderes, quienes se encargaban de reclutar a los soldados y los reunían en un lugar designado antes de emprender la campaña. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SOLTAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>El kan era el comandante en jefe, por debajo del cual se encontraban los encargados de dirigir los ejércitos individuales, que recibían el título de "sardār". Dado que se trataba del principal cargo militar en el Imperio kayar, se reservaba para príncipes y miembros destacados de la corte, como el segundo monarca kayar, Fath Ali, quien sirvió como "sardār" mientras todavía era príncipe heredero. Después de las reformas militares de Abbas Mirza, se cambió el nombre al título por el de "sartip".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_ERAM_GARDEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>El Jardín de Eram, situado en la ciudad de Shiraz, existía desde hacía muchos siglos, pero el aspecto por el que lo conocemos hoy en día es fruto principalmente de las reformas llevadas a cabo durante el periodo kayar. Se trata de un ejemplo paradigmático del jardín paradisíaco persa ("eram" significa "cielo"), compuesto de secciones geométricas cuidadosamente trazadas y todo tipo de flores, árboles, prados y fuentes. En el pabellón de tres pisos, completado en 1893, encontramos cuadros de figuras históricas y míticas, mientras que los mosaicos del suelo están decorados con versos del poeta medieval Hafiz. El jardín abrió sus puertas al público en 1980. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_GHAHVE_KHANE_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Ghahve khane|Ghahve Khane</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_TAKYEH_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Takyeh|Takyeh</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_BAQ_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Bāq|Bāq</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_ERAM_GARDEN_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Jardín de Eram|Jardines de Eram</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_ATREK_RIVER_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Río Atrak</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_DEZ_RIVER_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Río Dez</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_LOWER_ZAB_RIVER_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Río Zab inferior</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_SIRWAN_RIVER_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Río Sirwan</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_ZAYANDERUD_RIVER_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Río Zayandeh</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_BAZMAN_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Bazmán</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_QAL_EH_HASAN_ALI_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Qal'eh Hasan Ali</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_SABALAN_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Sabalan</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_SHAHSAVARAN_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Shahsavaran</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_TAFTAN_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Taftán</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_NEZAM_E_JADID_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Neẓām-e J̌adīd</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THE_SUN_THRONE_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Trono del Sol</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TWELVE_GATES_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Doce Puertas</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11081A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Un burócrata del Imperio kayar que acaba de volver de un viaje por otros reinos publica una guía de sus andanzas para compartir sus experiencias con el pueblo. Pero los lectores más avispados se quejan de que ha descuidado las conversaciones diplomáticas en aras de sus intereses personales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11081A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Diario de un viaje</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11081B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11081B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Los asuntos internacionales deben ser de dominio público.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11081C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Introduce una Celebración.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11081C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Siempre conviene hablar de los hábitos de los perezosos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11082A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>El nuevo invento de la cámara invita al pueblo kayar a verse a sí mismo y al mundo desde nuevas perspectivas. Las familias acuden en masa a los estudios para inmortalizar formalmente sus rostros, mientras salen al mundo aficionados a la fotografía para captar estampas de la vida real.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11082A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Bajo una nueva lente</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11082B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} y {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11082B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Gracias a la tecnología, puedes verte a ti mismo renovado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11082C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11082C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Hay que ver lo fotogénicos que son los gatos...</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>La llama del legado aqueménida arde con renovada fuerza por todo el Imperio kayar. Los artistas, inspirados por las grandes obras de sus antepasados, se interesan por los grabados en las antiguas rocas, representaciones tradicionales del poder. Aquellas obras ponen de manifiesto un legado de gobierno que, afirman, podría utilizarse incluso hoy.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Los acantilados de los antiguos</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} en todos los asentamientos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Se añadirán nuevos grabados a los antiguos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+4 a [icon:YIELD_CULTURE] Cultura en todas las Grandes obras.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Se instalarán copias de los originales en el palacio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083D_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+2 a [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influencia en todas las Grandes obras.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083D_NAME" Language="es_ES">
      <Text>¡Cuanto más arte laudatorio, mejor!</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11084A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>En los salones del palacio kayar, retratos de la realeza a tamaño real contemplan a los visitantes que pasan. Los tonos profundos del óleo y los símbolos de poder incorporados hablan de su legado con más fuerza que las palabras que sus bocas una vez pronunciaron.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11084A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Los ojos del imperio</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11084B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11084B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>El retrato es una forma de arte esencial que se nutre del mecenazgo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11084C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11084C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Estas obras expresivas hacen el trabajo de los diplomáticos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11085A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Los tiempos modernos requieren un ejército moderno, y un gobernador prominente impulsa ideas novedosas sobre el futuro de las fuerzas kayar. Invita a asesores de otros imperios para que instruyan a sus tropas y encarga traducciones de manuales militares extranjeros.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11085A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Avances en materia de guerra</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11085B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11085B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Con estas reformas, los kayar reclamarán el mundo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11085C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11085C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>La modernización estabiliza el imperio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>A través de la espesa fragancia del café, los clientes del ghahve khaneh mantienen animados debates acerca de partidas intensas de backgammon y ajedrez. Pero cuando comienza el ta'ziyeh, se hace el silencio. Todos se reúnen para presenciar historias antiguas, sus canciones, sus movimientos, sus lecciones.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Tradiciones antiguas y nuevas</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}, pero {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>El takyeh preserva conocimientos que no pueden ser olvidados.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}, pero {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Estos debates alentados por el café estimulan un cambio futuro.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086D_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+1 a [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influencia en Barrio exclusivo Bāq.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086D_NAME" Language="es_ES">
      <Text>El antiguo mundo y el nuevo guían juntos al imperio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>La pérdida territorial ha atormentado al Imperio kayar en el pasado, pero ya no. Una población restablecida ha escapado de las garras de la muerte. Sin embargo, restaurar la gloria previa es solo el primer paso hacia la grandeza.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Ganar terreno</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Una población en crecimiento debe recibir apoyo para resultar productiva.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a todos los Sardār actuales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Estas victorias demuestran el ingenio de los generales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087D_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a los Gholām.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087D_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Todas las ciudades caen ante el poder de Jerjes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11088A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>El general ruso se acerca con cautela al kan local, listo para aceptar su derrota. De repente, retumban los disparos. Nadie respira. Entonces, el general se desploma en su silla de montar y cae lentamente al suelo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11088A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Falsa rendición</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11088B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} Gholām.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11088B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Es el momento de reanudar el ataque.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11088C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a todos los Sardār actuales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11088C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Los generales kayar nunca caerían en tal artimaña.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11089A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>En el interior del Jardín de Eram, el caos de la ciudad se desvanece. Los árboles murmullan en la brisa. Las aguas crean ondas en el calor de la tarde. Las flores exudan aromas celestiales. En los azulejos del pabellón, las palabras de un poeta dan testimonio de la inspiración que puede encontrarse aquí, solo si te tomas un tiempo para sentarte y escuchar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11089A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Jardín del cielo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11089B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a Maravillas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11089B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Los momentos de paz recargan el alma.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11089C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} en los pueblos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11089C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>El poder del jardín deleita a quienes lo visitan.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11090A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>En todo el Imperio kayar, los ferrocarriles nunca permanecen en silencio. Las locomotoras de vapor rugen y los silbatos pitan; una cacofonía lucrativa que día y noche lleva mercancías y personas a través de distancias que cada vez se hacen más cortas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11090A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Motores bien alimentados</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11090B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11090B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>El futuro es tan brillante como el oro sobre el que está construido.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11090C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11090C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>El mundo moderno está construido sobre raíles.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12011A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Han invitado al Dr. Rizal a tomar un café con un príncipe kayar que acaba de volver de recorrer tierras lejanas a su vez. Los dos viajeros intercambian historias con largueza.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12011A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>El buen doctor y el turista</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12011B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12011B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Preguntémosle por las óperas a las que ha asistido.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12011C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} en todos los asentamientos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12011C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Preguntémosle por los banquetes de los que ha disfrutado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_GHILMAN_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+5 a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate y +10 de [icon:Action_Heal] curación en la Zona de mando de un [icon:UNIT_SOLTAN] Sardār.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_SOLTAN_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+1 al [icon:Action_Move] Movimiento. Al arrasar un asentamiento, se arrasa un [icon:CITY_URBAN] distrito adicional por cada turno en los asentamientos en los que este Comandante esté en un [icon:CITY_URBAN] distrito.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ATTR_ADJUST_CITY_YIELD_PER_UNDER_THE_SETTLEMENT_CAP" Language="es_ES">
      <Text>Rendimiento por asentamiento por debajo del límite</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ATTR_SETTLEMENTS_UNDER_CAP" Language="es_ES">
      <Text>Asentamiento por debajo el límite</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_GHAHVE_KHANE_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Edificio de Alimentos exclusivo kayar. +9 a [icon:YIELD_FOOD] Alimentos. +1 a [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidad por adyacencia a edificios de Oro y Maravillas. No envejece.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_GHAHVE_KHANE_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>Edificio exclusivo kayar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_TAKYEH_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Edificio de Felicidad exclusivo kayar. +9 a[icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidad. +1 a [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influencia por adyacencia a edificios de Cultura y Maravillas. No envejece.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_TAKYEH_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>Edificio exclusivo kayar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_NEZAM_E_JADID_AUTHOR" Language="es_ES">
      <Text>Nader Shah</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_NEZAM_E_JADID_QUOTE" Language="es_ES">
      <Text>"Si no hay guerras en el paraíso, ¿cómo pueden decir que hay delicias?".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THE_SUN_THRONE_AUTHOR" Language="es_ES">
      <Text>Naser al-Din Shah Kayar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THE_SUN_THRONE_QUOTE" Language="es_ES">
      <Text>"Nos sentamos y conversamos. Luego nos levantamos y seguimos adelante".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TWELVE_GATES_AUTHOR" Language="es_ES">
      <Text>Henry Ballantine</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TWELVE_GATES_QUOTE" Language="es_ES">
      <Text>"Aquí el trabajo se deja a un lado, y solo el ocio ocupa la orden del día".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_QAJAR_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+50 % a [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influencia destinada a financiar [icon:DIPLOMATIC_ACTION] Acciones diplomáticas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INTRO_QAJAR" Language="es_ES">
      <Text>Se susurra una palabra nueva por las calles, cafeterías y mezquitas. Han llegado los kayar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_INTRO_TEXT_QAJAR" Language="es_ES">
      <Text>Los Dominios Custodiados de Irán deben su fama a la dinastía que los gobierna, los kayar. Un Irán que perdura, desafiando a las grandes potencias del mundo y erigiendo un legado de arte y arquitectura que deja en la modernidad la impronta persa. Ya sea mediante belleza o fusil, procura a los kayar el lugar en el mundo que les corresponde.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_TIPS_TEXT_QAJAR" Language="es_ES">
      <Text>Al Imperio kayar le conviene estar por debajo del límite de asentamientos. Usa tu Comandante de ejército exclusivo Sardār para arrasar rápidamente los asentamientos conquistados y mantenerte por debajo del límite. ¡Controla este límite en todo momento para sacar el máximo partido a sus bonificaciones!</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_QAJAR_COMPLETE_ERAM_GARDEN_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Como los kayar, construye el Jardín de Eram.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_QAJAR_COMPLETE_ERAM_GARDEN_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Jardín de Eram</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_QAJAR_LEGACY_PATH_MILITARY_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Como los kayar, completa una Ruta de legado militarista.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_QAJAR_LEGACY_PATH_MILITARY_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Ruta de legado kayar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CIV_WONDER_PRODUCTION_QAJAR_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+30 % a la [icon:YIELD_PRODUCTION] Producción para la [icon:WONDER] Maravilla asociada del Imperio kayar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_NEZAM_E_JADID_UNDER_CAP_COMBAT_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+1 a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate de unidades militares terrestres por cada 2 asentamientos por debajo del [icon:SETTLEMENT_LIMIT] límite de asentamientos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_SUN_THRONE_DIPLO_SENDER_YIELD_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Al apoyar un [icon:ENDEAVOR] Esfuerzo, recibes 200 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura y el otro líder recibe 100 de [icon:YIELD_GOLD] Oro (a velocidad estándar).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_TWELVE_GATES_YIELD_UNDER_CAP_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+10 a [icon:YIELD_FOOD] Alimentos y a la [icon:YIELD_PRODUCTION] Producción en la [icon:NOTIFICATION_SELECT_CAPITAL] capital por cada asentamiento por debajo del [icon:SETTLEMENT_LIMIT] límite de asentamientos. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_BAQ_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Barrio exclusivo kayar. Se crea al construir el Ghahve khane y el Takyeh en el mismo distrito. +10 % a [icon:YIELD_CULTURE] Cultura y a [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influencia en este asentamiento durante una [icon:CELEBRATION] Celebración.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_BAQ_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text> +10 % a [icon:YIELD_CULTURE] Cultura y a [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influencia en este asentamiento durante una [icon:CELEBRATION] Celebración.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_ERAM_GARDEN" Language="es_ES">
      <Text>Ferdousí</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_ERAM_GARDEN" Language="es_ES">
      <Text>El jardín vestía de primavera, y el dulce aire vibraba de música y canciones.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_QULLARAQASI_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+15 a [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidad en asentamientos por cada [icon:UNIT_ARMY_COMMANDER] Comandante estacionado en alguno de sus [icon:CITY_URBAN] distritos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SOLEYMANIYEH_PALACE_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+0,5 a [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influencia por cada [icon:YIELD_POPULATION] Población en la [icon:NOTIFICATION_SELECT_CAPITAL] capital.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_WAQAYE_E_ETTEFAQIYA_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+10 a [icon:YIELD_SCIENCE] Ciencia y a [icon:YIELD_CULTURE] Cultura en la [icon:NOTIFICATION_SELECT_CAPITAL] capital por cada asentamiento por debajo del [icon:SETTLEMENT_LIMIT] límite de asentamientos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_QAJAR_ABILITY_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>[BLIST][LI][B]+50 % a la [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influencia[/B] destinada a financiar [icon:DIPLOMATIC_ACTION] [B]Acciones diplomáticas[/B].[LI][B]+30 % a la[icon:YIELD_PRODUCTION] Producción [/B]destinada a la construcción del [B]Jardín de Eram[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_QAJAR_ABILITY_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Corona de Kayānī</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TREE_CIVICS_MO_QAJAR_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Principios kayar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_GHILMAN_2_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Unidad de caballería exclusiva kayar de categoría 2. +5 a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate y +10 de [icon:Action_Heal] curación en la [icon:COMMANDER_RADIUS] Zona de mando de un [icon:UNIT_SOLTAN] Sardār. Ignora las Zonas de control.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_GHILMAN_3_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Unidad de caballería exclusiva kayar de categoría 3. +5 a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate y +10 de [icon:Action_Heal] curación en la [icon:COMMANDER_RADIUS] Zona de mando de un [icon:UNIT_SOLTAN] Sardār. Ignora las Zonas de control.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_GHILMAN_BASE_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Unidad de caballería exclusiva kayar. +5 a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate y +10 de [icon:Action_Heal] curación en la [icon:COMMANDER_RADIUS] Zona de mando de un [icon:UNIT_SOLTAN] Sardār. Ignora las Zonas de control.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_GHILMAN_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Unidad de caballería exclusiva kayar de categoría 1. +5 a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate y +10 de [icon:Action_Heal] curación en la [icon:COMMANDER_RADIUS] Zona de mando de un [icon:UNIT_SOLTAN] Sardār. Ignora las Zonas de control.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_SOLTAN_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Comandante de ejército exclusivo kayar. +1 al [icon:Action_Move] Movimiento. Al arrasar un asentamiento, se arrasa un [icon:CITY_URBAN] distrito adicional por cada turno en los asentamientos en los que este comandante esté en un [icon:CITY_URBAN] distrito.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_5_CITY_WORKERS_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Ten un asentamiento con al menos cinco [B]Especialistas[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CITY_WORKERS_QAJAR_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>Los [B]Especialistas[/B] eran parte fundamental de la identidad [B]kayar[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_XERXES_QAJAR_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>[B]Jerjes[/B] gobernó la región que se convertiría en la [B]Irán kayar[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_ERAM_GARDEN_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+4 a [icon:YIELD_FOOD] Alimentos. +1 al límite de [icon:SPECIALIST] Especialistas en este asentamiento. No envejece. Se debe construir en terreno de Desierto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_ERAM_GARDEN_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>+1 al límite de [icon:SPECIALIST] Especialistas en este asentamiento.[N]Se debe construir en terreno de Desierto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_COMBAT_PREVIEW_NUMBER_UNDER_SETTLEMENT_CAP_BONUS_DESC" Language="es_ES">
      <Text>+{1_CombatStrength} por tener {2_NumberUnderSettlementCap} asentamientos por debajo del límite.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GHILMAN_COMBAT_PREVIEW" Language="es_ES">
      <Text>+{1_Amount} en la Zona de mando de un Sardār</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CITY_WORKERS_QAJAR_NARRATIVE" Language="es_ES">
      <Text>Durante los siglos de gobierno {1_Civilization_Adj}, los nómadas de tierras cercanas encontraron trabajo y, en ocasiones, riquezas, sobre todo en su ejército. Formaron su propio clan protegido, ya no en tiendas instaladas en las llanuras, sino en salones y universidades.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_QULLARAQASI_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Qullarāqāsi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SOLEYMANIYEH_PALACE_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Palacio de Solimán</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_WAQAYE_E_ETTEFAQIYA_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Waqāye'-e Ettefāqiya</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_GHILMAN_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Gholām|Gholām</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_SOLTAN_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Sardār|Sardār</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>