<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR1" Language="fr_FR">
      <Text>Téhéran</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR10" Language="fr_FR">
      <Text>Arāk</Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR11" Language="fr_FR">
      <Text>Qazvīn</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR12" Language="fr_FR">
      <Text>Qom</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR13" Language="fr_FR">
      <Text>Ardabīl</Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR14" Language="fr_FR">
      <Text>Semnān</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR15" Language="fr_FR">
      <Text>Astarābād</Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR16" Language="fr_FR">
      <Text>Kermânšâh </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR17" Language="fr_FR">
      <Text>Sanandaj </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR18" Language="fr_FR">
      <Text>Ahvāz </Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR19" Language="fr_FR">
      <Text>Sanandaj </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR2" Language="fr_FR">
      <Text>Eṣfahân</Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR20" Language="fr_FR">
      <Text>Būšehr </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR21" Language="fr_FR">
      <Text>Moḥammara </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR22" Language="fr_FR">
      <Text>Zāhedān</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR23" Language="fr_FR">
      <Text>Bandar 'Abbās</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR24" Language="fr_FR">
      <Text>Neyšābūr </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR25" Language="fr_FR">
      <Text>Kermān </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR26" Language="fr_FR">
      <Text>Sari</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR27" Language="fr_FR">
      <Text>Hamadān </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR28" Language="fr_FR">
      <Text>Ṭabas </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR29" Language="fr_FR">
      <Text>Āmol </Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR3" Language="fr_FR">
      <Text>Shiraz</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR30" Language="fr_FR">
      <Text>Dāmḡān</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR4" Language="fr_FR">
      <Text>Tabriz</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR5" Language="fr_FR">
      <Text>Mašhad</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR6" Language="fr_FR">
      <Text>Karaj </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR7" Language="fr_FR">
      <Text>Hérat </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR8" Language="fr_FR">
      <Text>Yazd</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR9" Language="fr_FR">
      <Text>Rašt</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_1" Language="fr_FR">
      <Text>Zeynab</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_10" Language="fr_FR">
      <Text>Azadeh</Text>
      <Gender>feminine:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_2" Language="fr_FR">
      <Text>Farah</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_3" Language="fr_FR">
      <Text>Afsar</Text>
      <Gender>feminine:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_4" Language="fr_FR">
      <Text>Maryam</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_5" Language="fr_FR">
      <Text>Zahra</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_6" Language="fr_FR">
      <Text>Shokouh</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_7" Language="fr_FR">
      <Text>Khadijeh</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_8" Language="fr_FR">
      <Text>Ezzat</Text>
      <Gender>feminine:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_9" Language="fr_FR">
      <Text>Fatimah</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_1" Language="fr_FR">
      <Text>Abbas</Text>
      <Gender>masculine:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_10" Language="fr_FR">
      <Text>Yahya</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_2" Language="fr_FR">
      <Text>Hamzeh</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_3" Language="fr_FR">
      <Text>Mahmoud</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_4" Language="fr_FR">
      <Text>Aziz</Text>
      <Gender>masculine:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_5" Language="fr_FR">
      <Text>Rostam</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_6" Language="fr_FR">
      <Text>Parviz</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_7" Language="fr_FR">
      <Text>Hossein</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_8" Language="fr_FR">
      <Text>Jafar</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_9" Language="fr_FR">
      <Text>Asadollah</Text>
      <Gender>masculine:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_QAJAR_ADJECTIVE" Language="fr_FR">
      <Text>kadjar|kadjar|kadjar|kadjar</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_QAJAR_FULLNAME" Language="fr_FR">
      <Text>Empire kadjar</Text>
      <Gender>masculine:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_QAJAR_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Dynastie Kadjar</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_MODERN_25_MAJOR_QAJAR_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Qal'ai Khumb</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_MODERN_25_MINOR_QAJAR_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Darvaz</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_GHAHVE_KHANE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Le café est arrivé en Iran au XVIe siècle, accompagné des établissements où on le servait : les ghahve khaneh (ou maisons du café). Elles ont séduit les classes aisées sous les Séfévides, avant de connaître un nouvel essor, ainsi qu'une transformation, sous les Kadjar. La ghahve khaneh traditionnelle s'est alors enrichie d'éléments empruntés à la culture des cafés européens, donnant naissance à un espace hybride, propice à l'échange d'idées. On pouvait y discuter, jouer à des jeux de société, écouter de la musique, entendre des conteurs traditionnels ou encore s'initier à un nouveau style artistique. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_TAKYEH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Le tekiyeh est un lieu de deuil, où les musulmans chiites rendent hommage à Al-Hussein ibn Ali, petit-fils du prophète Mahomet, durant le mois de mouharram qui ouvre le calendrier islamique. C'est aussi une scène dédiée au ta'ziyeh, une forme de théâtre iranien traditionnel mêlant musique, chant, poésie et chorégraphie pour raconter des récits religieux, historiques ou folkloriques. Le ta'ziyeh a connu un véritable âge d'or à l'époque des Kadjar, période durant laquelle de nombreux tekiyehs ont été construits dans un style architectural particulièrement sophistiqué. Rien qu'à Téhéran, on en comptait une cinquantaine. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Le XVIIIe siècle a été une période de chaos sanglant en Iran. Après plus de deux siècles de règne, la dynastie séfévide était affaiblie, minée par l'incompétence croissante de ses shahs, jusqu'à être balayée par une rébellion. Sur les ruines de cet ancien monde s'est dressé Nader Chah, chef de guerre ambitieux et impitoyable. Il a réformé l'armée et lancé une campagne en Inde, saccageant Delhi et s'appropriant les trésors des Moghols. Il a étendu la domination iranienne jusqu'aux territoires ouzbeks, au Caucase et à certaines zones du littoral arabe. À son apogée, son empire comptait parmi les plus puissants du monde et son armée avait une taille qui n'a été égalée qu'à la fin du XXe siècle.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_10" Language="fr_FR">
      <Text>Mais le changement se profilait à l'horizon. En 1848, Nassereddine Chah monte sur le trône ; il allait devenir le souverain le plus marquant de la dynastie Kadjar, avec un règne de 51 ans. Il est le premier monarque iranien moderne à visiter l'Europe à plusieurs reprises, notant précisément les merveilles et technologies qu'il y découvrait. Ces intérêts personnels ont contribué à la popularisation des arts occidentaux en Iran, notamment la peinture et la photographie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_11" Language="fr_FR">
      <Text>Inspiré par ses voyages, Nassereddine Chah introduit une série de réformes dans le pays. Il lance le premier journal iranien, réforme le système fiscal, modernise l'armée, met en place des services de poste et de télégraphe, et signe des accords avec des investisseurs occidentaux. Ces réformes ont profondément transformé l'Iran des Kadjar, mais elles étaient impopulaires auprès de la population et ont contribué à renforcer la présence britannique et russe dans la société iranienne.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_12" Language="fr_FR">
      <Text>Le mécontentement populaire a perduré après l'assassinat de Nassereddine Chah. En grande difficulté financière, l'Iran a dû emprunter massivement auprès de la Russie et céder des concessions à d'autres puissances européennes, mais le peuple craignait de plus en plus l'ingérence étrangère et perdait confiance dans la dynastie des Kadjar. En 1906, Mozaffareddine Chah signe une constitution limitant ses pouvoirs au profit d'un Madjles (un parlement élu), mais il meurt peu après. Son fils, Mohammad Ali Chah, tente d'abolir le Madjles en faisant sauter le bâtiment du parlement avec le soutien de la Russie et de la Grande-Bretagne. Ce coup de force n'a fait qu'attiser la colère du peuple, engendrant une révolution constitutionnelle dans tout le pays. Le shah sera renversé au profit de son jeune fils Ahmad, et le Madjles sera rétabli à Téhéran.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_13" Language="fr_FR">
      <Text>Mais si la révolution constitutionnelle a marqué un tournant majeur dans l'histoire moderne de l'Iran, son impact a été de courte durée. En 1907, la Grande-Bretagne et la Russie se partagent le pays et mettent fin au second Madjles. Le dernier shah Kadjar n'est alors plus qu'un simple homme de paille. Pendant la Première Guerre mondiale, l'Iran est devenu malgré lui un champ de bataille, pris entre les forces russes et ottomanes. En 1921, un coup d'État renverse Ahmad Chah Qadjar au profit de Reza Chah Pahlavi, officiellement intronisé en 1925. L'ère des Kadjar touche à sa fin, celle des Pahlavi peut commencer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>La mort de Nader Chah a eu de terribles conséquences. Il avait fait crever les yeux de l'héritier le plus prometteur, et une grande partie de sa famille a été exécutée après sa disparition. Ses anciens généraux se sont lancés dans des luttes violentes pour le pouvoir, tandis que les provinces frontalières faisaient sécession pour fonder leurs propres royaumes. Deux grandes familles ont alors émergé : les Zand et les Kadjar. Pendant une brève parenthèse de deux décennies, le chef des Zand Karim Khan contrôlait les centres du pouvoir à Chiraz, Téhéran et Ispahan. À sa mort, la guerre civile a repris de plus belle, jusqu'à ce que les Kadjar s'imposent en 1796. Ils vont régner jusqu'en 1925.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="fr_FR">
      <Text>La famille royale des Kadjar descendait de la tribu Kadjar, issue des Oghouzes turcs. Originaires de la région arménienne, les Kadjar avaient été déplacés durant l'époque séfévide vers les rives sud-est de la mer Caspienne. Plusieurs membres de la tribu s'étaient distingués en tant que chefs militaires, pendant et après le règne de Nader Chah. Mais après la mort de Karim Khan, c'est Agha Mohammad Khan qui parvient à asseoir l'autorité des Kadjar en Iran.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="fr_FR">
      <Text>Agha Mohammad Khan a passé son enfance en tant qu'otage et subi une castration à l'âge de six ans. Intelligent et persévérant, il a d'abord concentré ses efforts sur l'unification de la tribu des Kadjar. Il s'est ensuite tourné vers l'Iran, s'emparant des grandes villes contrôlées par les Zand et transférant la capitale à Téhéran. Des régions du Caucase ont également été réintégrées au territoire iranien.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="fr_FR">
      <Text>Grâce à ses efforts, Agha Mohammad n'a pas seulement empêché l'effondrement total du pays : il a également restauré ses frontières historiques et établi une forme de stabilité. Mais à quel prix ? Ses ambitions allaient de pair avec une cruauté sans limites, à tel point que des milliers de personnes ont péri au cours de ses campagnes. Il a notamment fait crever les yeux de 20 000 hommes lors de la prise de Kerman. Des années plus tard, ces personnes aveugles hantaient encore les routes d'Iran, racontant l'horreur qui s'était abattue sur leur ville.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="fr_FR">
      <Text>Agha Mohammad est assassiné en 1797, mais contrairement à Nader Chah ou Karim Khan, il avait anticipé sa succession en désignant son neveu Fath Ali comme héritier. Intronisé dans des conditions difficiles, il a perdu le Caucase au profit de la Russie, mais il est tout de même parvenu à maintenir une paix relative à travers le pays tout en stimulant légèrement l'économie. Après un siècle de troubles, c'était un exploit en soi. L'Iran restait toutefois une confédération de royaumes et de tribus alliés plutôt qu'un véritable État centralisé, dont l'autorité gouvernementale au-delà des grandes villes demeurait faible. La moitié de la population avait encore un mode de vie nomade ou semi-nomade et profitait d'une gouvernance autonome (à condition de verser des impôts).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="fr_FR">
      <Text>Fath Ali s'est efforcé de consolider ces alliances internes, mais il a également transformé la monarchie centrale, s'éloignant du modèle tribal turc du khanat pour se rapprocher d'une conception plus classique de la royauté. Il a rétabli l'ancien titre de shahanshah (roi des rois) et nommé ses fils gouverneurs de provinces, afin d'étendre son autorité personnelle. L'intérêt renouvelé pour l'histoire de l'Iran combiné à son goût prononcé pour les arts a amorcé une véritable renaissance artistique et littéraire dans tout le pays. Fath Ali avait une passion particulière pour le portrait, et de nombreuses peintures dépeignant son apparence caractéristique (taille fine et barbe spectaculaire) nous sont parvenues. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_8" Language="fr_FR">
      <Text>Le règne de Fath Ali est aussi marqué par une multiplication des contacts avec l'Europe, qui allait influencer toute la période des Kadjar. Son long règne (de 1797 à 1834) coïncide avec les guerres napoléoniennes, durant lesquelles les puissances européennes cherchaient de nouveaux alliés. L'orient attirait leur attention, mais en raison des alliances mouvantes des coalitions anti-napoléoniennes, l'Iran était souvent ignoré lorsqu'il avait le plus besoin de soutien.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_9" Language="fr_FR">
      <Text>Lorsque Muhammad Shah, fils de Fath Ali, a hérité du trône, l'ingérence européenne s'est faite plus directe. La victoire russe dans le Caucase a débouché sur un traité qui accordait aux marchands russes un accès libre aux marchés iraniens, si bien que l'Iran s'est retrouvé inondé de produits européens bon marché, ruinant les artisans locaux et portant un coup sévère à l'économie. Alors que le "Grand Jeu", surnom donné à la rivalité d'influence entre la Russie et la Grande-Bretagne en Asie centrale, battait son plein, les deux puissances ont commencé à s'immiscer dans les affaires iraniennes. Ce faisant, elles ont freiné les efforts de modernisation du pays, en retardant notamment la construction des chemins de fer de peur que ces infrastructures ne permettent à des armées ennemies de s'approcher de leurs frontières. Mais l'absence de réseau ferroviaire a également bloqué le développement des transports et des communications, à une époque où ces éléments transformaient profondément d'autres nations dans le monde.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_QAJAR_NEZAM_E_JADID_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Le Neẓām-e ǰadīd (le nouvel ordre) désigne un ensemble de réformes militaires lancées par le prince héritier Abbas Mirza à la suite de la guerre russo-persane de 1804-1813. Ce conflit, au cours duquel l'Iran a perdu la majeure partie de ses territoires caucasiens, a révélé les failles de son armée. Abbas Mirza a alors entrepris une modernisation à grande échelle : il a envoyé des soldats étudier en Angleterre, invité des conseillers européens à former ses troupes aux tactiques occidentales, fait traduire des manuels militaires et développé la production de l'artillerie et de la poudre à canon à Tabriz. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_QAJAR_NEZAM_E_JADID_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Ces réformes ont porté leurs fruits sur le terrain, aussi bien face aux Ottomans qu'aux Russes, mais d'autres facteurs ont contribué à la défaite de l'Iran dans le Caucase lors de la guerre russo-persane de 1826-1828 </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_QAJAR_THE_SUN_THRONE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Fath Ali Chah a fait construire le trône du Soleil en 1801. Fabriqué à Ispahan et orné d'or et de pierres précieuses, ce symbole du pouvoir kadjar doit son nom au disque solaire au sommet du dossier, qui tournait grâce à un mécanisme d'horlogerie. Lors de sa restauration sous le règne de Nassereddine Chah, des vers poétiques évoquant sa réparation ont été ajoutés. Le trône est parfois désigné sous le nom de "trône du Paon", à ne pas confondre avec le trône moghol du même nom, lequel se trouvait également en Iran après sa saisie par Nader Chah au XVIIIe siècle. Fath Ali Chah aurait renommé le trône du Soleil en hommage à son épouse préférée. Aujourd'hui, il est exposé à la Banque centrale d'Iran.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_QAJAR_TWELVE_GATES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Lorsqu'Agha Mohammad Khan s'est proclamé premier souverain kadjar d'Iran, Téhéran est devenue la capitale du pays. À l'époque, les centres urbains exerçaient une influence limitée sur une population majoritairement rurale. Prendre possession de l'Iran nécessitait de s'emparer des grandes villes, mais gouverner le pays exigeait des négociations constantes avec les provinces et les communautés autonomes. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_QAJAR_TWELVE_GATES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Au cours du XIXe siècle, les villes ont connu une croissance tant démographique que politique, modifiant la dynamique entre espaces urbains et ruraux. Téhéran, en particulier, a subi une profonde transformation, d'une part grâce à son nouveau statut de capitale qui a provoqué un afflux massif de population, d'autre part en raison d'un processus de modernisation et d'urbanisation. Dans ce contexte, Nassereddine Chah a lancé la construction d'une nouvelle muraille percée de douze portes. Ce symbole de la puissance kadjar s'est dressé pendant plus d'un demi-siècle avant d'être détruit dans les années 1930 lors d'une nouvelle phase d'expansion de la ville.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_QUARTER_BAQ_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Le bāq, ou jardin, est une évolution du pairidaēza achéménide. Il vise à recréer un paradis terrestre, avec des tracés géométriques, des éléments architecturaux et des plantes sélectionnées avec soin. Le bāq peut être privé ou public et va du jardin palatial au parc urbain. Il offre un espace de calme et de contemplation, ainsi qu'une bouffée d'air au cœur de la ville. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_GHILMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Issu de la tradition du mamelouk du califat abbasside, le ghulam (ghilman au pluriel) était à l'origine un esclave militaire d'origine turque, mentionné pour la première fois sous la dynastie des Saffarides au IXe siècle. Bien que l'esclavage ait été aboli sous les Kadjar plusieurs siècles plus tard, les ghilman sont restés une composante éminente, respectée et redoutée de l'armée iranienne du XIXe siècle, notamment en tant que garde royale. Ils étaient répartis en deux unités. La première (gholām-shāh), composée exclusivement de cavaliers, constituait l'unité la mieux rémunérée de l'armée des Kadjar. Ils percevaient un salaire plus de six fois supérieur à celui d'un soldat ordinaire. Les soldats de la seconde unité (gholām-tofangchi), d'un rang inférieur, combattaient à pied ou à cheval, armés de longs fusils. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_GHILMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Les ghilman étaient les soldats d'élite de l'Iran jusqu'à leur remplacement par la brigade cosaque persane en 1879. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SOLTAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>À ses débuts, l'armée des Kadjar n'était pas permanente ; c'était une force irrégulière mobilisée en temps de guerre. Lorsqu'un conflit éclatait, le khan lançait un ordre de rassemblement (farmān) adressé aux gouverneurs et autres chefs locaux. Ils levaient alors leurs propres troupes, qui devaient se rassembler à un point de ralliement avant de partir en campagne. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SOLTAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Le khan assumait le rôle de commandant suprême et nommait les chefs des différentes armées, désignés par le titre de sardar. Ce grade militaire, le plus élevé sous les Kadjar, était attribué à des princes ou des membres éminents de la cour. Fath Ali, second souverain kadjar, a occupé cette fonction lorsqu'il était prince héritier. Après les réformes militaires d'Abbas Mirza, le titre de sardar a été remplacé par celui de sartip.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_ERAM_GARDEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Situé dans la ville de Chiraz, le jardin d'Eram est un espace vert qui a traversé les siècles et dont l'apparence actuelle résulte principalement d'aménagements réalisés à l'époque des Kadjar. Il s'agit d'un exemple remarquable de jardin persan paradisiaque (eram signifiant paradis), organisé en sections géométriques et peuplé d'une grande diversité de fleurs, d'arbres, de pelouses et de bassins. Le pavillon à trois étages, achevé en 1893, présente des peintures de figures historiques et mythologiques. Les faïences de son rez-de-chaussée sont décorées de vers du poète médiéval Hafez. Le jardin est ouvert au public depuis 1980. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_GHAHVE_KHANE_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ghahve khaneh|Ghahve khaneh</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_TAKYEH_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Tekiyeh|Tekiyeh</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_BAQ_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Bāq|Bāq</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_ERAM_GARDEN_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Jardin d'Eram</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_ATREK_RIVER_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Atrak</Text>
      <Gender>masculine:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_DEZ_RIVER_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Dez</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_LOWER_ZAB_RIVER_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Petit Zab</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_SIRWAN_RIVER_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Sirwan</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_ZAYANDERUD_RIVER_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Zayandeh Roud</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_BAZMAN_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Mont Bazman</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_QAL_EH_HASAN_ALI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Qal'eh Hasan Ali</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_SABALAN_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Sabalan</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_SHAHSAVARAN_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Shahsavaran</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_TAFTAN_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Taftan</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_NEZAM_E_JADID_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Neẓām-e ǰadīd</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THE_SUN_THRONE_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Trône du Soleil</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TWELVE_GATES_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Douze portes</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11081A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>De retour de son voyage dans les autres empires, un administrateur kadjar publie son carnet de voyage pour partager ses découvertes avec son peuple. Toutefois, le lectorat lui reproche d'avoir éclipsé les questions diplomatiques au profit de ses observations émerveillées.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11081A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Carnet de voyage</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11081B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11081B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Le peuple devrait être au fait des affaires qui secouent le monde.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11081C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Lance une célébration.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11081C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Nous devons en apprendre plus sur les paresseux.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11082A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>L'appareil photo, cette nouvelle invention, permet au peuple kadjar de porter un nouveau regard sur le monde… et sur lui-même. Les familles affluent dans les studios pour immortaliser leurs visages avec solennité, tandis que des photographes amateurs partent à l'aventure pour saisir des instants plus spontanés.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11082A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Un nouveau regard</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11082B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} et {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11082B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La technologie permet de se voir sous un nouvel angle.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11082C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11082C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les chats sont étonnamment photogéniques.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>L'héritage achéménide connaît un nouvel essor sous la dynastie kadjar. Inspirés par les œuvres magistrales de leurs ancêtres, les artistes redécouvrent les gravures rupestres et leur représentation codifiée du pouvoir. Cet art du passé, disent-ils, peut influencer le présent.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Les falaises des anciens</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} dans toutes les colonies.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ajoutons de nouvelles gravures rupestres royales aux anciennes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +4 pour tous les chefs-d'œuvre.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Des reproductions des originaux seront exposées au palais.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083D_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_DIPLOMACY] Influence +2 pour tous les chefs-d'œuvre.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083D_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La qualité de l'art dépend de sa capacité à louer le pouvoir.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11084A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Dans les salles du palais kadjar, les portraits grandeur nature des membres de la royauté jugent du regard les visiteurs. Les profondes teintes des huiles et les symboles de pouvoir intégrés dans la composition proclament leur héritage avec plus de force que leurs sujets de leur vivant.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11084A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Les yeux de l'empire</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11084B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11084B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Nécessaire, l'art du portrait s'épanouit avec le mécénat.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11084C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11084C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ces œuvres expressives jouent un rôle diplomatique.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11085A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les temps modernes exigent une armée moderne. Dans ce contexte, un gouverneur influent prend des mesures novatrices pour l'avenir des forces kadjar. Il fait venir des conseillers d'autres empires pour former ses troupes et demande la traduction de manuels militaires venus d'ailleurs.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11085A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>L'évolution de la guerre</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11085B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11085B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Grâce à ces réformes, les Kadjar domineront le monde.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11085C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11085C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La modernisation apportera de la stabilité à l'empire.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>À travers l'épaisse odeur du café, les clients de la ghahve khaneh débattent avec ferveur autour de parties endiablées de backgammon et d'échecs. Mais lorsque commence le ta'ziyeh, les échoppes se taisent. Tous se rassemblent pour écouter les narrateurs des récits anciens, leurs chants, leurs gestes, leurs leçons.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Anciennes et nouvelles traditions</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}, mais {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Le tekiyeh assure la préservation du savoir.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}, mais {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ces discussions arrosées de café façonneront notre avenir.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086D_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_DIPLOMACY] Influence +1 pour le quartier exclusif bāq.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086D_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Tradition et modernité s'associent pour l'avenir de l'empire.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>L'empire kadjar a souffert des pertes territoriales par le passé, mais cette époque est révolue. Il vient de retrouver une population qui lui avait été arrachée, mais le rétablissement de sa gloire d'antan n'est qu'un premier pas vers la véritable grandeur.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Terres retrouvées</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Une population croissante doit être soutenue pour être productive.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour tous les sardar actuellement possédés.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ces victoires témoignent de l'ingéniosité des généraux.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087D_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour les ghilman.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087D_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Aucune cité ne résiste à la puissance de Xerxès.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11088A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Le général russe s'approche prudemment du khan local, qui est prêt à accepter sa défaite. Soudain, des coups de feu retentissent. Tout le monde retient son souffle. C'est alors que le général s'effondre sur sa selle, avant de tomber du cheval.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11088A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Capitulation feinte</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11088B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} {1: plural 1?ghulam; 2?ghilman;}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11088B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Poursuivons l'assaut.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11088C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour tous les sardar actuellement possédés.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11088C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Un général kadjar ne se serait jamais fait avoir de la sorte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11089A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Au jardin d'Eram, coupé du tumulte de la ville, les arbres murmurent dans la brise, l'eau frémit sous la chaleur de l'après-midi et les fleurs exhalent des parfums célestes. Sur la faïence du pavillon, les vers d'un poète témoignent de l'inspiration que l'on peut y puiser, à condition de s'asseoir et d'écouter.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11089A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Jardin céleste</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11089B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour les merveilles.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11089B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les instants de paix revitalisent l'esprit.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11089C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} dans toutes les communes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11089C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Le pouvoir du jardin réjouit tous les visiteurs.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11090A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les chemins de fer de l'Empire des Kadjar ne connaissent pas le silence. Dans une cacophonie de moteurs à vapeur rugissants et de sifflets retentissants, les trains transportent nuit et jour biens et personnes sur des distances toujours plus grandes pour générer du profit.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11090A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Le moteur du profit</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11090B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11090B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Le futur est aussi radieux que l'or sur lequel il repose.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11090C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11090C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les trains sont les moteurs du monde moderne.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12011A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Le Dr Rizal est invité à prendre le café avec un prince kadjar, récemment revenu d'un voyage à l'étranger. Ils échangent des récits passionnés.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12011A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Le bon docteur et le touriste</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12011B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12011B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Interrogeons-le sur les opéras qu'il a vus.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12011C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} dans toutes les colonies.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12011C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Interrogeons-le sur les grands festins auxquels il a participé.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_GHILMAN_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +5 et [icon:Action_Heal] Soins +10 dans le rayon de commandement d'un [icon:UNIT_SOLTAN] sardar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_SOLTAN_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:Action_Move] PM +1. Lorsqu'une colonie est rasée, un [icon:CITY_URBAN] district supplémentaire est rasé par tour dans les colonies où ce commandant se trouve dans un [icon:CITY_URBAN] district.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ATTR_ADJUST_CITY_YIELD_PER_UNDER_THE_SETTLEMENT_CAP" Language="fr_FR">
      <Text>Rendement par colonie sous la limite</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ATTR_SETTLEMENTS_UNDER_CAP" Language="fr_FR">
      <Text>Rendement sous la limite</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_GHAHVE_KHANE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Bâtiment générant de la Nourriture exclusif aux Kadjar. [icon:YIELD_FOOD] Nourriture +9. [icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur +1 par bâtiment générant de l'Or et merveille adjacents. Intemporelle.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_GHAHVE_KHANE_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Bâtiment exclusif aux Kadjar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_TAKYEH_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Bâtiment générant du Bonheur exclusif aux Kadjar.[icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur +9. [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influence +1 par bâtiment culturel et merveille adjacents. Intemporel.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_TAKYEH_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Bâtiment exclusif aux Kadjar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_NEZAM_E_JADID_AUTHOR" Language="fr_FR">
      <Text>Nader Chah</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_NEZAM_E_JADID_QUOTE" Language="fr_FR">
      <Text>"S'il n'y a pas de guerre au paradis, quels plaisirs peut-on bien y trouver ?"</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THE_SUN_THRONE_AUTHOR" Language="fr_FR">
      <Text>Nassereddine Chah Kadjar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THE_SUN_THRONE_QUOTE" Language="fr_FR">
      <Text>"Nous nous sommes assis et avons conversé. Puis nous nous sommes levés et avons passé notre chemin."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TWELVE_GATES_AUTHOR" Language="fr_FR">
      <Text>Henry Ballantine</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TWELVE_GATES_QUOTE" Language="fr_FR">
      <Text>"Ici, les hommes abandonnent tout labeur, et les loisirs deviennent l'unique préoccupation."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_QAJAR_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_DIPLOMACY] Influence +50 % pour soutenir des [icon:DIPLOMATIC_ACTION] actions diplomatiques.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INTRO_QAJAR" Language="fr_FR">
      <Text>Il se murmure un nouveau nom dans les rues, dans les cafés et dans les mosquées. Les Kadjar sont arrivés.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_INTRO_TEXT_QAJAR" Language="fr_FR">
      <Text>Les domaines protégés de l'Iran sont renommés pour la dynastie qui les a dirigés, les Kadjar. Défiant les grandes puissances du monde, l'Iran des Kadjar se perpétue, construisant un héritage d'art et d'architecture qui impose l'empreinte perse sur le monde moderne. Menez votre peuple par la beauté ou les fusils, mais offrez aux Kadjar leur place dans le monde.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_TIPS_TEXT_QAJAR" Language="fr_FR">
      <Text>Les Kadjar ont tout intérêt à rester sous la limite de colonies. Servez-vous des sardar, vos commandants d'armée exclusifs, pour raser rapidement les colonies conquises et ne pas dépasser la limite. Surveillez bien votre nombre de colonies pour profiter au maximum de vos bonus !</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_QAJAR_COMPLETE_ERAM_GARDEN_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Construire le jardin d'Eram avec les Kadjar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_QAJAR_COMPLETE_ERAM_GARDEN_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Jardin d'Eram</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_QAJAR_LEGACY_PATH_MILITARY_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer une orientation d'héritage militaire avec les Kadjar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_QAJAR_LEGACY_PATH_MILITARY_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Orientation d'héritage des Kadjar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CIV_WONDER_PRODUCTION_QAJAR_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:WONDER] Merveille associée aux Kadjar : [icon:YIELD_PRODUCTION] Production +30 %.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_NEZAM_E_JADID_UNDER_CAP_COMBAT_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +1 pour les unités militaires terrestres toutes les 2 colonies sous la [icon:SETTLEMENT_LIMIT] limite.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_SUN_THRONE_DIPLO_SENDER_YIELD_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Soutenir une [icon:ENDEAVOR] initiative conjointe octroie [icon:YIELD_CULTURE] Culture +200. L'autre dirigeant reçoit [icon:YIELD_GOLD] Or +100 (en vitesse normale).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_TWELVE_GATES_YIELD_UNDER_CAP_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_FOOD] Nourriture +10 et [icon:YIELD_PRODUCTION] Production +10 dans la [icon:NOTIFICATION_SELECT_CAPITAL] capitale pour chacune de vos colonies sous la [icon:SETTLEMENT_LIMIT] limite de colonies. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_BAQ_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Quartier exclusif aux Kadjar. Créé en construisant une ghahve khaneh et un tekiyeh dans le même district. [icon:YIELD_CULTURE] Culture +10 % et [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influence +10 % dans cette colonie pendant les [icon:CELEBRATION] célébrations.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_BAQ_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text> [icon:YIELD_CULTURE] Culture +10 % et [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influence +10 % dans cette colonie pendant les [icon:CELEBRATION] célébrations.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_ERAM_GARDEN" Language="fr_FR">
      <Text>Ferdowsi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_ERAM_GARDEN" Language="fr_FR">
      <Text>Le jardin était paré d'atours printaniers, et l'air empli de doux chants et mélodies.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_QULLARAQASI_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur +15 dans les colonies par [icon:UNIT_ARMY_COMMANDER] commandant stationné dans un de leurs [icon:CITY_URBAN] districts.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SOLEYMANIYEH_PALACE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_DIPLOMACY] Influence +0,5 par point de [icon:YIELD_POPULATION] population dans la [icon:NOTIFICATION_SELECT_CAPITAL] capitale.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_WAQAYE_E_ETTEFAQIYA_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_SCIENCE] Science +10 et [icon:YIELD_CULTURE] Culture +10 dans la [icon:NOTIFICATION_SELECT_CAPITAL] capitale pour chacune de vos colonies sous la [icon:SETTLEMENT_LIMIT] limite de colonies.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_QAJAR_ABILITY_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[BLIST][LI][B][icon:YIELD_DIPLOMACY] Influence +50 %[/B] pour soutenir des [icon:DIPLOMATIC_ACTION] [B]actions diplomatiques[/B].[LI][B][icon:YIELD_PRODUCTION] Production +30 %[/B] pour la construction du [B]jardin d'Eram[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_QAJAR_ABILITY_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Couronne de Kayānī</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TREE_CIVICS_MO_QAJAR_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Dogmes des Kadjar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_GHILMAN_2_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité de cavalerie de niveau 2 exclusive aux Kadjar. [icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +5 et [icon:Action_Heal] Soins +10 dans le [icon:COMMANDER_RADIUS] rayon de commandement d'un [icon:UNIT_SOLTAN] sardar. Ignore les zones de contrôle.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_GHILMAN_3_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité de cavalerie de niveau 3 exclusive aux Kadjar. [icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +5 et [icon:Action_Heal] Soins +10 dans le [icon:COMMANDER_RADIUS] rayon de commandement d'un [icon:UNIT_SOLTAN] sardar. Ignore les zones de contrôle.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_GHILMAN_BASE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité de cavalerie exclusive aux Kadjar. [icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +5 et [icon:Action_Heal] Soins +10 dans le [icon:COMMANDER_RADIUS] rayon de commandement d'un [icon:UNIT_SOLTAN] sardar. Ignore les zones de contrôle.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_GHILMAN_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité de cavalerie de niveau 1 exclusive aux Kadjar. [icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +5 et [icon:Action_Heal] Soins +10 dans le [icon:COMMANDER_RADIUS] rayon de commandement d'un [icon:UNIT_SOLTAN] sardar. Ignore les zones de contrôle.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_SOLTAN_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Commandant d'armée exclusif aux Kadjar. [icon:Action_Move] PM +1. Lorsqu'une colonie est rasée, un [icon:CITY_URBAN] district supplémentaire est rasé par tour dans les colonies où ce commandant se trouve dans un [icon:CITY_URBAN] district.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_5_CITY_WORKERS_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Posséder 1 colonie comportant au moins 5 [B]spécialistes[/B]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CITY_WORKERS_QAJAR_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Les [B]spécialistes[/B] jouaient un rôle important dans l'identité des [B]Kadjar[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_XERXES_QAJAR_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>[B]Xerxès[/B] a régné sur la région qui allait devenir [B]l'Iran des Kadjar[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_ERAM_GARDEN_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_FOOD] Nourriture +4. Limite de [icon:SPECIALIST] spécialistes +1 dans cette colonie. Intemporel. Doit être construit sur une case de désert.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_ERAM_GARDEN_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Limite de [icon:SPECIALIST] spécialistes +1 dans cette colonie.[N]Doit être construit sur une case de désert.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_COMBAT_PREVIEW_NUMBER_UNDER_SETTLEMENT_CAP_BONUS_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>+{1_CombatStrength} - {2_NumberUnderSettlementCap} colonies sous la limite.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GHILMAN_COMBAT_PREVIEW" Language="fr_FR">
      <Text>+{1_Amount} dans le rayon de commandement d'un sardar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CITY_WORKERS_QAJAR_NARRATIVE" Language="fr_FR">
      <Text>Sous le règne {1_Civilization_Adj}, des nomades des terres voisines se sont engagés dans l'armée, notamment pour s'enrichir. Ils ont formé leur propre clan et ne vivent plus sous la tente en extérieur, mais dans les salons et les universités.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_QULLARAQASI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Qullarāqāsi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SOLEYMANIYEH_PALACE_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Palais de Soleymaniyeh</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_WAQAYE_E_ETTEFAQIYA_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Waqāye'-e Ettefāqiya</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_GHILMAN_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ghulam|Ghilman</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_SOLTAN_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Sardar|Sardar</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>