<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR1" Language="it_IT">
      <Text>Tehran</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR10" Language="it_IT">
      <Text>Arāk</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR11" Language="it_IT">
      <Text>Qazvin</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR12" Language="it_IT">
      <Text>Qom</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR13" Language="it_IT">
      <Text>Ardabīl</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR14" Language="it_IT">
      <Text>Semnān</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR15" Language="it_IT">
      <Text>Astarābād</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR16" Language="it_IT">
      <Text>Kermanshah </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR17" Language="it_IT">
      <Text>Senneh </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR18" Language="it_IT">
      <Text>Ahvāz </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR19" Language="it_IT">
      <Text>Sanandaj </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR2" Language="it_IT">
      <Text>Isfahan</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR20" Language="it_IT">
      <Text>Būšehr </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR21" Language="it_IT">
      <Text>Moḥammara </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR22" Language="it_IT">
      <Text>Zāhedān</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR23" Language="it_IT">
      <Text>Bandar 'Abbās</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR24" Language="it_IT">
      <Text>Nishapur </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR25" Language="it_IT">
      <Text>Kermān </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR26" Language="it_IT">
      <Text>Sari</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR27" Language="it_IT">
      <Text>Hamadān </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR28" Language="it_IT">
      <Text>Ṭabas </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR29" Language="it_IT">
      <Text>Āmol </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR3" Language="it_IT">
      <Text>Shiraz</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR30" Language="it_IT">
      <Text>Dāmḡān</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR4" Language="it_IT">
      <Text>Tabriz</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR5" Language="it_IT">
      <Text>Mašhad</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR6" Language="it_IT">
      <Text>Karaj </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR7" Language="it_IT">
      <Text>Herat </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR8" Language="it_IT">
      <Text>Yazd</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_QAJAR9" Language="it_IT">
      <Text>Rasht</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_1" Language="it_IT">
      <Text>Zeynab</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_10" Language="it_IT">
      <Text>Azadeh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_2" Language="it_IT">
      <Text>Farah</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_3" Language="it_IT">
      <Text>Afsar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_4" Language="it_IT">
      <Text>Maryam</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_5" Language="it_IT">
      <Text>Zahra</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_6" Language="it_IT">
      <Text>Shokouh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_7" Language="it_IT">
      <Text>Khadijeh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_8" Language="it_IT">
      <Text>Ezzat</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_FEMALE_9" Language="it_IT">
      <Text>Fatimah</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_1" Language="it_IT">
      <Text>Abbas</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_10" Language="it_IT">
      <Text>Yahya</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_2" Language="it_IT">
      <Text>Hamzeh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_3" Language="it_IT">
      <Text>Mahmoud</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_4" Language="it_IT">
      <Text>Aziz</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_5" Language="it_IT">
      <Text>Rostam</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_6" Language="it_IT">
      <Text>Parviz</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_7" Language="it_IT">
      <Text>Hossein</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_8" Language="it_IT">
      <Text>Jafar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_QAJAR_MALE_9" Language="it_IT">
      <Text>Asadollah</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_QAJAR_ADJECTIVE" Language="it_IT">
      <Text>dei Qajar|dei Qajar|dei Qajar|dei Qajar</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_QAJAR_FULLNAME" Language="it_IT">
      <Text>Impero Qajar|dell'Impero Qajar|all'Impero Qajar|l'Impero Qajar|dall'Impero Qajar</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_QAJAR_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Qajar|dei Qajar|ai Qajar|i Qajar|dai Qajar</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_MODERN_25_MAJOR_QAJAR_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Qal'ai Khumb|di Qal'ai Khumb|a Qal'ai Khumb|Qal'ai Khumb|da Qal'ai Khumb</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_MODERN_25_MINOR_QAJAR_NAME" Language="it_IT">
      <Text>di Darvaz|di Darvaz|di Darvaz|di Darvaz</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_GHAHVE_KHANE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Il caffè è arrivato in Iran nel XVI secolo, e con esso il ghahve khaneh, la casa del caffè. Questi luoghi di ritrovo erano già popolari tra le classi superiori durante l'era safavide, ma sotto i Qajar subirono una riforma e una rinascita. Al tradizionale ghahve khaneh furono aggiunti elementi della cultura dei caffè europei per formare spazi di nuovo tipo, ideali per lo scambio di idee. Qui si poteva prendere parte a conversazioni, giochi da tavolo, musica, racconti tradizionali, addirittura sviluppare nuovi stili artistici. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_TAKYEH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>La takyeh è un luogo di lutto dove i musulmani sciiti onorano la memoria di Husayn ibn Ali, nipote del profeta Maometto, durante il Muharram, il primo mese del calendario islamico. Inoltre la takyeh ospita il ta'ziyeh, una rappresentazione drammatica tradizionale iraniana che utilizza musica, canzoni, poesia e coreografie per raccontare storie religiose, storiche e folcloristiche. Durante la dinastia Qajar il ta'ziyeh ebbe un grande sviluppo. Molte takyeh furono erette nell'elaborato stile architettonico dell'epoca: nella sola Teheran se ne contavano addirittura 50. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>In Iran, il XVIII secolo è stato un periodo di violento caos. Dopo oltre duecento anni al potere, la dinastia safavide era decaduta con una lunga serie di scià sempre più inetti, finché l'ultimo fu rovesciato da una ribellione. Mentre il vecchio mondo svaniva, sorse la nuova stella di Nader Shah, leader ambizioso e spietato. Nader Shah riformò l'esercito e invase l'India, saccheggiando Delhi e appropriandosi delle ricchezze dei Mughal. Inoltre espanse il potere iraniano nelle regioni dell'Uzbekistan e del Caucaso, spingendosi fino alla costa araba. Al culmine del suo regno il suo impero era uno dei più potenti del mondo, con un esercito così numeroso che le sue dimensioni furono superate solo verso la fine del XX secolo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_10" Language="it_IT">
      <Text>Ma il cambiamento era all'orizzonte. Nel 1848 salì al potere Naser al-Din Shah, che con il suo regno durato 51 anni era destinato a diventare il più importante sovrano della dinastia Qajar. Primo tra i monarchi iraniani moderni, Naser viaggiò in Europa diverse volte, compilando diari scrupolosi sulle meraviglie e le tecnologie che gli capitava di osservare. Seguendo i suoi interessi, le arti occidentali cominciarono a prendere piede in Iran, in particolare alcuni stili di pittura e la fotografia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_11" Language="it_IT">
      <Text>Naser al-Din istituì una serie di riforme ispirate alla sua esperienza e ai suoi contatti con l'Occidente. Fondò il primo giornale in Iran, modificò profondamente il sistema fiscale, ampliò l'esercito e organizzò il sistema postale e il telegrafo. Inoltre strinse diversi accordi con investitori occidentali. Queste riforme cambiarono il volto dell'Iran dei Qajar, ma non furono ben viste dalla popolazione; inoltre incoraggiarono ulteriormente l'integrazione di Gran Bretagna e Russia nella società iraniana.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_12" Language="it_IT">
      <Text>Il malcontento pubblico non si fermò all'assassinio di Naser al-Din. In difficoltà finanziarie, l'Iran cominciò a prendere pesanti prestiti dalla Russia e vendette alcune concessioni ad altre potenze europee. La popolazione, sempre più preoccupata per il coinvolgimento delle nazioni straniere negli affari interni, perse rapidamente la fiducia nella dinastia Qajar. Nel 1906 Mozaffar ad-Din Shah firmò una costituzione che divideva il potere tra il re e un Majles (parlamento eletto), ma morì poco dopo. Il figlio Mohammad Ali Shah cercò di sciogliere il Majles, arrivando a bombardare l'edificio del parlamento con il sostegno di Russia e Gran Bretagna. Ma quest'atto diede un'ulteriore spinta al movimento costituzionale: in tutto l'Iran scoppiarono moti rivoluzionari che terminarono con la rimozione di Mohammad Ali Shah in favore del giovane figlio Ahmad, che ristabilì il Majles a Teheran.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_13" Language="it_IT">
      <Text>La rivoluzione costituzionale segnò una svolta importante nella storia iraniana moderna, ma fu di breve durata. Nel 1907 Gran Bretagna e Russia sciolsero il Secondo Majles e si divisero l'Iran. L'ultimo Shah dei Qajar fu ridotto a una mera figura di rappresentanza. Negli anni successivi, durante la Prima guerra mondiale, l'Iran divenne il campo di battaglia involontario tra la Russia e l'Impero ottomano. Nel 1921 Ahmad Shah Qajar fu rovesciato con un colpo di stato da Reza Shah Pahlavi e ufficialmente rimosso dal potere nel 1925. L'era dei Qajar era finita, quella dei Pahlavi stava per iniziare.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Quando Nader Shah morì, le conseguenze furono disastrose. Nader stesso aveva accecato il suo erede più promettente per paura di essere destituito, mentre gran parte della sua famiglia fu giustiziata dopo la sua morte. I suoi ex generali combatterono tra loro per disputarsi il potere, mentre le province di confine si separarono per formare regni autonomi. Mentre l'impero andava in pezzi, due famiglie, Zand e Qajar, si imposero tra i pretendenti al trono. Per un breve interludio, durato due decenni, Karim Khan degli Zand mantenne il controllo delle sedi del potere a Shiraz, Teheran e Isfahan. Alla sua morte, la guerra civile riprese dove si era interrotta finché nel 1796 emerse finalmente un chiaro vincitore. Questa volta a prevalere furono i Qajar, che restarono al potere fino al 1925.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="it_IT">
      <Text>La famiglia reale di Qajar aveva le sue origini in una tribù di turchi Oghuz. Originari della regione armena, erano stati trasferiti durante il periodo safavide sulle rive sudorientali del Mar Caspio. Diversi Qajar si erano fatti notare come comandanti militari durante e dopo il regno di Nader Shah, ma dopo la morte di Karim Khan fu Agha Mohammad Khan a imporre il clan alla guida dell'Iran.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="it_IT">
      <Text>Agha Mohammad Khan aveva trascorso tutta l'infanzia come ostaggio ed era stato castrato all'età di sei anni. Uomo intelligente e tenace, inizialmente si dedicò a unire la tribù Qajar e a consolidare il proprio posto a capo della dinastia. Fatto questo si dedicò all'Iran, conquistando le principali città controllate dagli Zand e spostando la capitale a Teheran, dove è rimasta da allora. Anche alcune parti del Caucaso furono sottomesse e reintegrate nel regno.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="it_IT">
      <Text>Grazie agli sforzi di Agha Mohammad l'Iran si salvò da un crollo completo, arrivando a ripristinare i confini originari e inaugurando un periodo di stabilità. Ma a quale costo? Agha Mohammad diede prova di una propensione alla violenza pari solo alle sue immense ambizioni. Le sue campagne militari causarono la morte di migliaia di persone: dopo aver catturato la città di Kerman accecò 20.000 uomini; per molti anni fu possibile ritrovare questi uomini a mendicare in tutto l'Iran, ripetendo il racconto della catastrofe che li aveva colpiti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="it_IT">
      <Text>Agha Mohammad fu assassinato nel 1797, ma a differenza di Nader Shah e Karim Khan aveva pianificato in anticipo la sua successione, nominando erede il nipote Fath Ali. Questi fece del suo meglio in una situazione difficile: pur perdendo nuovamente il Caucaso per mano della Russia, riuscì a mantenere la pace in tutto l'Iran, ottenendo anche un certo grado di sviluppo economico. Dato il profondo caos del secolo precedente, non fu un piccolo risultato. L'Iran era ancora una confederazione di regni e tribù alleate piuttosto che uno stato coeso, e fuori delle grandi città il governo centrale era debole. Metà della popolazione era ancora nomade o semi-nomade e aveva la facoltà (purché pagasse le tasse) di governarsi in modo indipendente.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="it_IT">
      <Text>Fath Ali Shah lavorò per stabilizzare queste alleanze interne; allo stesso tempo trasformò la monarchia centrale, allontanandosi dal modello turco di khanato tribale verso un concetto più classico di regalità. Dopo aver ripristinato l'antico titolo di "shahanshah" (re dei re), nominò i suoi figli come governatori provinciali per espandere il proprio potere personale. Il rinnovato interesse per la storia dell'Iran, unito all'ammirazione di Fath Ali per le arti, favorì una rinascita artistica e letteraria in tutto il paese. Il re aveva un debole per i ritratti, tanto che ancora oggi sopravvivono molti dipinti con la sua inconfondibile figura, contraddistinta dalla vita stretta e da una notevole barba. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_8" Language="it_IT">
      <Text>Durante il regno di Fath Ali si intensificarono anche i contatti con l'Europa, un aspetto che avrebbe definito il periodo Qajar successivo. La sua lunga permanenza sul trono (1797-1834) coincise con le guerre napoleoniche, durante le quali le nazioni europee andarono in cerca di nuovi alleati. Molti stati guardarono con interesse a est, ma le alleanze mutevoli all'interno delle coalizioni anti-napoleoniche spesso fecero sì che l'Iran venisse ignorato proprio quando aveva più bisogno di aiuto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_QAJAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_9" Language="it_IT">
      <Text>Quando il trono passò da Fath Ali al figlio Muhammad Shah, l'interferenza europea divenne più diretta. La vittoria russa nel Caucaso aveva portato all'imposizione di un trattato che consentiva ai commercianti russi libero accesso ai mercati iraniani, così il paese fu presto inondato di merci europee a basso prezzo, minando i profitti degli artigiani locali e danneggiando l'economia. Il Grande Gioco, la guerra di influenza tra Gran Bretagna e Russia nell'Asia centrale, era in pieno svolgimento, ed entrambe le nazioni iniziarono a intromettersi negli affari iraniani. Così facendo ostacolarono la modernizzazione del paese; per fare un esempio, ritardarono per molto tempo la costruzione di ferrovie nella regione perché temevano che i treni potessero trasportare eserciti nemici verso i propri confini. Ma la mancanza di ferrovie bloccò anche lo sviluppo delle infrastrutture di trasporto e comunicazione che stavano rapidamente trasformando le altre nazioni in tutto il mondo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_QAJAR_NEZAM_E_JADID_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Neẓām-e ǰadīd ("il nuovo ordine") fu una serie di riforme militari promulgate dal principe ereditario Abbas Mirza dopo la guerra russo-persiana del 1804-1813. Il conflitto tolse all'Iran la maggior parte dei territori nel Caucaso e rivelò gravi debolezze nelle forze armate iraniane. Abbas Mirza decise di modernizzare l'esercito inviando i soldati a studiare in Inghilterra e invitando consulenti europei in Iran per insegnare le tattiche occidentali alle truppe. Inoltre fece tradurre manuali militari e avviò la produzione di artiglieria e polvere da sparo a Tabriz. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_QAJAR_NEZAM_E_JADID_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Le riforme furono un successo, come dimostrarono i risultati sul campo contro ottomani e russi. Tuttavia, altri fattori contribuirono alla ritirata definitiva dell'Iran dal Caucaso durante la successiva guerra russo-persiana del 1826-1828. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_QAJAR_THE_SUN_THRONE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Fath Ali Shah fece costruire il Trono del Sole nel 1801 come simbolo del potere dei Qajar. Costruito a Isfahan e ornato di pietre preziose e d'oro, prende il nome dal disco del sole posto sullo schienale, che poteva ruotare grazie a un meccanismo. Quando fu restaurato, durante il regno di Naser al-Din Shah, questi aggiunse al trono alcuni versi poetici dedicati al restauro stesso. Qualche volta è stato chiamato Trono del Pavone, anche se non è ispirato in alcun modo al trono dei Mughal che porta lo stesso nome, e che è stato anch'esso conservato in Iran dopo che Nader Shah se ne impadronì nel XVIII secolo. Si ritiene piuttosto che Fath Ali Shah abbia ribattezzato il Trono del Sole in onore della sua moglie preferita. Oggi è in mostra al pubblico all'interno della Banca centrale dell'Iran.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_QAJAR_TWELVE_GATES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Quando si impose come primo sovrano Qajar dell'Iran, Agha Mohammad Khan spostò la capitale del paese a Teheran. All'epoca i centri urbani non avevano molta influenza sulla popolazione, che era prevalentemente rurale. Prendere nominalmente il controllo dell'Iran significava catturare le sue città principali, ma per governarlo erano necessari continui negoziati con le province e le comunità autogestite. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_QAJAR_TWELVE_GATES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Con l'avanzare del XIX secolo le città cominciarono a crescere, sia in termini di dimensioni che di importanza, alterando il rapporto tra spazi urbani e rurali. Teheran in particolare fu notevolmente trasformata, innanzitutto dal nuovo ruolo di capitale (che diede il via a un immediato boom demografico), più tardi dalla modernizzazione. Tra i molti progetti edilizi per ampliare la città ci fu l'iniziativa di Naser al-Din Shah, che avviò la costruzione di nuove mura dotate di dodici porte. Le mura rimasero per oltre mezzo secolo a testimonianza del potere dei Qajar, finché non furono abbattute negli anni 30 del Novecento durante un'ulteriore fase di espansione.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_QUARTER_BAQ_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Il bāq, o giardino, è un'evoluzione della pairidaeza achemenide. Progettato come rappresentazione del paradiso sulla terra, è impreziosito da disposizioni geometriche, elementi architettonici e gruppi di piante accuratamente selezionate. I bāq possono essere pubblici o privati e spaziano dai giardini del palazzo ai parchi cittadini. Qualsiasi sia la loro forma, offrono alle persone un momento di respiro e di contemplazione, oltre a una preziosa boccata d'aria fresca nelle città. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_GHILMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>I gholām nascono dalla tradizione dei Mamelucchi nell'impero abbaside. Nei resoconti compaiono per la prima volta durante la dinastia saffaride, nel IX secolo, come schiavi turchi utilizzati come soldati. Secoli dopo i Qajar abolirono la schiavitù, ma i gholām rimasero una componente importante, rispettata e temuta dell'esercito iraniano del XIX secolo, in particolare nel loro ruolo di guardia reale. Erano suddivisi in due unità: i gholām-shāh erano esclusivamente cavalieri ed erano i soldati più pagati dell'esercito Qajar, oltre sei volte di più del soldato medio. I gholām-tofangchi occupavano un rango inferiore ai gholām-shāh e combattevano con lunghi fucili, sia a cavallo sia a piedi. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_GHILMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>I gholām restarono le truppe d'élite dell'Iran fino al 1879, quando furono sostituiti dalla Brigata cosacca persiana. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SOLTAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Nella prima fase della dinastia Qajar l'esercito non era permanente, bensì composto da truppe irregolari che si riunivano in caso di guerra. Quando scoppiava un conflitto il khan inviava un farmān, una convocazione, ai governatori e ad altri leader che si occupavano della leva dei soldati e li riunivano in un luogo designato prima di intraprendere la campagna. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SOLTAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Il khan era il comandante in capo, a cui facevano riferimento i generali incaricati di guidare i singoli eserciti. Questi ricevevano il titolo di "sardār". Dato che sotto i Qajar questo era il grado militare più alto, veniva assegnato ai principi e ai membri di spicco della corte: tra questi ci fu anche il secondo monarca Qajar, Fath Ali, nominato sardār mentre era principe ereditario. Dopo le riforme militari di Abbas Mirza, il titolo di sardār fu cambiato in "sartip".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_ERAM_GARDEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Situato nella città di Shiraz, il giardino Eram è esistito per molti secoli, ma il suo aspetto odierno è in gran parte il risultato dello sviluppo ricevuto durante l'epoca Qajar. È un esempio perfetto di giardino persiano paradisiaco ("eram" significa "cielo"), composto da sezioni geometriche accuratamente disegnate con una varietà di fiori, alberi, prati e giochi d'acqua. Il padiglione a tre piani, completato nel 1893, contiene dipinti di figure storiche e mitiche, mentre le piastrelle del piano terra sono decorate con versi del poeta medievale Hafiz. Il giardino è stato aperto al pubblico nel 1980. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_GHAHVE_KHANE_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Ghahve Khane|il Ghahve Khane|un Ghahve Khane</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_TAKYEH_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Takyeh|la Takyeh|una Takyeh</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_BAQ_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Bāq|il Bāq|un Bāq</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_ERAM_GARDEN_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Giardino Eram|il Giardino Eram|un Giardino Eram</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_ATREK_RIVER_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Fiume Atrek</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_DEZ_RIVER_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Fiume Dez</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_LOWER_ZAB_RIVER_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Piccolo Zab</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_SIRWAN_RIVER_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Fiume Sirwan</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_ZAYANDERUD_RIVER_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Fiume Zayanderud</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_BAZMAN_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Bazman</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_QAL_EH_HASAN_ALI_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Qal'eh Hasan Ali</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_SABALAN_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Sabalan</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_SHAHSAVARAN_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Shahsavaran</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_TAFTAN_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Taftan</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_NEZAM_E_JADID_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Neẓām-e J̌adīd</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THE_SUN_THRONE_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Il Trono del Sole</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TWELVE_GATES_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Dodici porte</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11081A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Un ufficiale Qajar, tornato da un viaggio negli altri imperi, ha pubblicato un diario per condividere le sue esperienze con la gente. I lettori più acuti notano che ha omesso qualsiasi riferimento a conversazioni diplomatiche per concentrarsi piuttosto sui dettagli personali.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11081A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Diario di viaggio</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11081B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11081B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Gli affari internazionali devono essere di pubblico dominio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11081C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Dai il via a una Celebrazione.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11081C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Bisogna saperne di più sulle abitudini dei bradipi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11082A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>La nuova invenzione della macchina fotografica invita il popolo Qajar a osservare se stesso e il mondo da una prospettiva nuova. Le famiglie si affollano negli studi per scattare ritratti formali, mentre i dilettanti girano con le loro fotocamere per catturare i momenti più spontanei.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11082A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Una nuova lente</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11082B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} e {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11082B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Attraverso la tecnologia è possibile vedere se stessi da un punto di vista nuovo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11082C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11082C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>I gatti sono particolarmente fotogenici...</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>In tutto l'impero Qajar si è riacceso l'interesse verso l'eredità achemenide. Ispirati dalle grandi opere dei loro antenati, gli artisti si interessano alle antiche sculture rupestri, rappresentazioni tradizionali del potere. È il retaggio dell'antica autorità, dicono... ma potrebbe tornare utile anche oggi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Antichi dirupi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} in tutti gli insediamenti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Nuove incisioni reali saranno aggiunte a quelle vecchie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+4 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura da tutti i Capolavori.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Nel palazzo saranno installate delle copie degli originali.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083D_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+2 [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influenza da tutti i Capolavori.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11083D_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Le opere agiografiche non sono mai abbastanza!</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11084A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Nelle sale del palazzo dei Qajar, i ritratti a grandezza naturale dei membri della famiglia reale osservano i visitatori che passano. Le sfumature profonde degli oli e i simboli del potere inseriti nei dipinti sono testimonianze più forti delle parole un tempo pronunciate dalla loro bocca.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11084A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Gli occhi dell'impero</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11084B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11084B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Il ritratto è una forma d'arte vitale che prospera grazie ai mecenati.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11084C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11084C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Queste opere espressive sono già una forma di diplomazia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11085A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>I tempi moderni richiedono un esercito moderno, così un governatore di spicco propone idee innovative sul futuro delle forze Qajar, come invitare consiglieri da altri imperi per addestrare le truppe o commissionare la traduzione di alcuni manuali militari stranieri.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11085A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Innovazioni belliche</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11085B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11085B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Con queste riforme i Qajar conquisteranno il mondo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11085C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11085C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>La modernizzazione stabilizza l'impero.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Tra gli aromatici effluvi del caffè, i clienti del ghahve khaneh dibattono animatamente tra una partita a scacchi e una a backgammon. Ma quando il ta'ziyeh ha inizio, il locale cade nel silenzio. Tutti si riuniscono per ascoltare le storie antiche, le canzoni, ammirare i movimenti, le lezioni.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Tradizioni vecchie e nuove</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} ma {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>La takyeh permette di tramandare conoscenze che non vanno dimenticate.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} ma {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Queste discussioni alimentate dal caffè stimolano i futuri cambiamenti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086D_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+1 [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influenza dal quartiere esclusivo Bāq.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11086D_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Il vecchio e il nuovo mondo guidano insieme l'impero verso il futuro.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>In passato la perdita di territori è stata un problema costante per l'impero dei Qajar... ma ora non più. La popolazione che era stata strappata al suo controllo ora è tornata. Ma il ritorno alla gloria precedente è solo il primo passo verso la grandezza.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Grandi passi avanti</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Una popolazione in crescita dev'essere sostenuta per essere produttiva.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} a tutti gli attuali Sardār.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Queste vittorie sono testimonianza dell'ingegno dei generali.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087D_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} ai Gholām.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11087D_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Tutte le città cadono davanti alla potenza di Serse.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11088A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Il generale russo si avvicina con cautela al khan locale, pronto ad accettare la sua resa. Improvvisamente echeggiano dei colpi. Tutti trattengono il respiro. Lentamente, il generale si piega sulla sella per poi accasciarsi a terra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11088A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Falsa resa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11088B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} Gholām.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11088B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Ora è il momento di andare all'attacco.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11088C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} a tutti gli attuali Sardār.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11088C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Un generale Qajar non avrebbe mai abboccato a un inganno simile.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11089A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>All'interno del giardino Eram, il caos della città svanisce. Gli alberi sussurrano nella brezza. L'acqua si increspa nella calura del pomeriggio mentre i fiori spargono un profumo paradisiaco. Sulle piastrelle decorate del padiglione, le parole di un poeta testimoniano l'ispirazione che si può trovare in questo luogo, se ci si prende il tempo di sedersi e ascoltare.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11089A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Giardino del paradiso</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11089B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} dalle Meraviglie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11089B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Questi momenti di pace danno nuova energia all'anima.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11089C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} in tutti i Paesi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11089C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Il potere del giardino delizia tutti coloro che vengono in visita.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11090A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>In tutto l'impero Qajar, le ferrovie sono sempre in movimento. Le macchine a vapore ruggiscono fra lo stridore dei fischietti, una cacofonia che non si ferma mai per trasportare merci e persone su distanze che sembrano sempre più ridotte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11090A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Motori instancabili</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11090B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11090B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Il futuro è luminoso come l'oro su cui è costruito.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11090C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11090C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Il mondo moderno è costruito sulle rotaie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12011A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Un principe dei Qajar, tornato di recente da un viaggio in terre straniere, invita il dottor Rizal per un caffè. I due si scambiano liberamente storie delle proprie avventure.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12011A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Il buon dottore e il turista</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12011B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12011B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Chiedi a quali opere ha assistito.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12011C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} in tutti gli insediamenti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12011C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Chiedi a quali grandi banchetti ha partecipato.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_GHILMAN_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+5 alla [icon:NAR_REW_COMBAT] Forza di combattimento e +10 alla [icon:Action_Heal] Cura all'interno del raggio di comando di un [icon:UNIT_SOLTAN] Sardār.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_SOLTAN_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+1 al [icon:Action_Move] movimento. Quando radi al suolo un insediamento, viene raso al suolo un [icon:CITY_URBAN] distretto in più per turno se questo Comandante è in un [icon:CITY_URBAN] distretto di quell'insediamento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ATTR_ADJUST_CITY_YIELD_PER_UNDER_THE_SETTLEMENT_CAP" Language="it_IT">
      <Text>Resa per insediamento sotto il limite massimo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ATTR_SETTLEMENTS_UNDER_CAP" Language="it_IT">
      <Text>Insediamento sotto il limite massimo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_GHAHVE_KHANE_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Edificio esclusivo dei Qajar che produce Cibo. +9 [icon:YIELD_FOOD] Cibo. Bonus +1 [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicità per la vicinanza agli edifici che producono Oro e alla Meraviglie. Senza epoca.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_GHAHVE_KHANE_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>Edificio esclusivo dei Qajar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_TAKYEH_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Edificio esclusivo dei Qajar che produce Felicità. +9 [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicità. Bonus +1 [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influenza per la vicinanza a edifici culturali e Meraviglie. Senza epoca.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_TAKYEH_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>Edificio esclusivo dei Qajar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_NEZAM_E_JADID_AUTHOR" Language="it_IT">
      <Text>Nader Shah</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_NEZAM_E_JADID_QUOTE" Language="it_IT">
      <Text>"Se in paradiso non c'è guerra, come possono esserci delizie?"</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THE_SUN_THRONE_AUTHOR" Language="it_IT">
      <Text>Naser al-Din Shah Qajar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THE_SUN_THRONE_QUOTE" Language="it_IT">
      <Text>"Ci sedemmo e conversammo a lungo. Poi ci alzammo e ci dirigemmo altrove."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TWELVE_GATES_AUTHOR" Language="it_IT">
      <Text>Henry Ballantine</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TWELVE_GATES_QUOTE" Language="it_IT">
      <Text>"Qui l'industriosità è abbandonata; all'ordine del giorno, nient'altro che delizie."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_QAJAR_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+50% [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influenza per il sostegno di [icon:DIPLOMATIC_ACTION] Azioni diplomatiche.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INTRO_QAJAR" Language="it_IT">
      <Text>Un nuovo nome si diffonde in un sussurro per le strade, nelle case del caffè e nelle moschee. Sono arrivati i Qajar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_INTRO_TEXT_QAJAR" Language="it_IT">
      <Text>I Domìni protetti dell'Iran sono famosi per la dinastia che li governa, quella dei Qajar. Sfidando le grandi potenze del mondo, l'Iran dei Qajar resiste, costruendo un'eredità di arte e architettura che imprime il sigillo persiano sulla modernità. Governa con la bellezza o col fucile, ma ritaglia un posto nel mondo per i Qajar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_TIPS_TEXT_QAJAR" Language="it_IT">
      <Text>I Qajar ottengono benefici quando restano al di sotto del limite di insediamenti. Usa il Comandante d'Armata esclusivo Sardār per radere rapidamente al suolo gli insediamenti conquistati e tieni d'occhio il numero di insediamenti sotto il tuo controllo per sfruttare al massimo questi bonus!</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_QAJAR_COMPLETE_ERAM_GARDEN_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Giocando con i Qajar, completa il Giardino Eram.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_QAJAR_COMPLETE_ERAM_GARDEN_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Giardino Eram</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_QAJAR_LEGACY_PATH_MILITARY_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Giocando con i Qajar, completa un Percorso Retaggio militarista.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_QAJAR_LEGACY_PATH_MILITARY_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Percorso Retaggio Qajar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CIV_WONDER_PRODUCTION_QAJAR_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+30% [icon:YIELD_PRODUCTION] Produzione perché è la [icon:WONDER] Meraviglia associata ai Qajar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_NEZAM_E_JADID_UNDER_CAP_COMBAT_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+1 alla [icon:NAR_REW_COMBAT] Forza di combattimento delle unità militari terrestri per ogni 2 insediamenti sotto il [icon:SETTLEMENT_LIMIT] limite massimo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_SUN_THRONE_DIPLO_SENDER_YIELD_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Quando sostieni una [icon:ENDEAVOR] Iniziativa ricevi 200 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura e l'altro leader riceve 100 [icon:YIELD_GOLD] Oro (a velocità standard).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_TWELVE_GATES_YIELD_UNDER_CAP_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+10 [icon:YIELD_FOOD] Cibo e [icon:YIELD_PRODUCTION] Produzione nella [icon:NOTIFICATION_SELECT_CAPITAL] capitale per ogni insediamento sotto il [icon:SETTLEMENT_LIMIT] limite massimo. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_BAQ_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Quartiere esclusivo dei Qajar. Si può creare costruendo Ghahve Khane e Takyeh nello stesso distretto. +10% [icon:YIELD_CULTURE] Cultura e [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influenza in questo insediamento durante le [icon:CELEBRATION] Celebrazioni.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_BAQ_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text> +10% [icon:YIELD_CULTURE] Cultura e [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influenza in questo insediamento durante le [icon:CELEBRATION] Celebrazioni.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_ERAM_GARDEN" Language="it_IT">
      <Text>Firdawsī</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_ERAM_GARDEN" Language="it_IT">
      <Text>Il giardino era adorno delle vesti della primavera, l'aria era piena dei dolci suoni di musica e canti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_QULLARAQASI_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+15 [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicità negli insediamenti per ogni [icon:UNIT_ARMY_COMMANDER] Comandante di stanza in uno dei loro [icon:CITY_URBAN] distretti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SOLEYMANIYEH_PALACE_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+0,5 [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influenza per ogni punto di [icon:YIELD_POPULATION] popolazione nella [icon:NOTIFICATION_SELECT_CAPITAL] capitale.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_WAQAYE_E_ETTEFAQIYA_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+10 [icon:YIELD_SCIENCE] Scienza e [icon:YIELD_CULTURE] Cultura nella [icon:NOTIFICATION_SELECT_CAPITAL] capitale per ogni insediamento sotto il [icon:SETTLEMENT_LIMIT] limite massimo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_QAJAR_ABILITY_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>[BLIST][LI][B]+50% [icon:YIELD_DIPLOMACY] Influenza[/B] per il sostegno di [icon:DIPLOMATIC_ACTION] [B]azioni diplomatiche[/B][LI][B]+30% [icon:YIELD_PRODUCTION] Produzione [/B]per la costruzione del [B]Giardino Eram[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_QAJAR_ABILITY_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Corona di Kayānī</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TREE_CIVICS_MO_QAJAR_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Progressi civici dei Qajar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_GHILMAN_2_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Unità di Cavalleria esclusiva dei Qajar di livello 2. +5 alla [icon:NAR_REW_COMBAT] Forza di combattimento e +10 [icon:Action_Heal] PF alla Cura all'interno del [icon:COMMANDER_RADIUS] raggio di comando di un [icon:UNIT_SOLTAN] Sardār. Ignora le zone di controllo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_GHILMAN_3_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Unità di Cavalleria esclusiva dei Qajar di livello 3. +5 alla [icon:NAR_REW_COMBAT] Forza di combattimento e +10 [icon:Action_Heal] PF alla Cura all'interno del [icon:COMMANDER_RADIUS] raggio di comando di un [icon:UNIT_SOLTAN] Sardār. Ignora le zone di controllo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_GHILMAN_BASE_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Unità di Cavalleria esclusiva dei Qajar. +5 alla [icon:NAR_REW_COMBAT] Forza di combattimento e +10 [icon:Action_Heal] PF alla Cura all'interno del [icon:COMMANDER_RADIUS] raggio di comando di un [icon:UNIT_SOLTAN] Sardār. Ignora le zone di controllo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_GHILMAN_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Unità di Cavalleria esclusiva dei Qajar di livello 1. +5 alla [icon:NAR_REW_COMBAT] Forza di combattimento e +10 [icon:Action_Heal] PF alla Cura all'interno del [icon:COMMANDER_RADIUS] raggio di comando di un [icon:UNIT_SOLTAN] Sardār. Ignora le zone di controllo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_SOLTAN_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Comandante d'Armata esclusivo dei Qajar. +1 al [icon:Action_Move] movimento. Quando radi al suolo un insediamento, viene raso al suolo un [icon:CITY_URBAN] distretto in più per turno se questo Comandante si trova in un [icon:CITY_URBAN] distretto di quell'insediamento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_5_CITY_WORKERS_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Possiedi 1 insediamento con almeno cinque [B]specialisti[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CITY_WORKERS_QAJAR_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>Gli [B]specialisti[/B] erano una parte importante dell'identità dei [B]Qajar[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_XERXES_QAJAR_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>[B]Serse[/B] governò la regione che sarebbe diventata l'[B]Iran dei Qajar[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_ERAM_GARDEN_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+4 [icon:YIELD_FOOD] Cibo. +1 al limite degli [icon:SPECIALIST] specialisti in questo insediamento. Senza epoca. Dev'essere costruito nel deserto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_ERAM_GARDEN_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>+1 al limite degli [icon:SPECIALIST] specialisti in questo insediamento.[N]Dev'essere costruito nel deserto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_COMBAT_PREVIEW_NUMBER_UNDER_SETTLEMENT_CAP_BONUS_DESC" Language="it_IT">
      <Text>+{1_CombatStrength} perché sei {2_NumberUnderSettlementCap} {2: plural 1?insediamento;other?insediamenti;} sotto il limite massimo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GHILMAN_COMBAT_PREVIEW" Language="it_IT">
      <Text>+{1_Amount} nel raggio di comando di un Sardār</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CITY_WORKERS_QAJAR_NARRATIVE" Language="it_IT">
      <Text>Nel corso dei secoli di governo {1_Civilization_Adj[1]}, i nomadi provenienti dalle terre vicine hanno trovato impiego e talvolta ricchezza, specialmente servendo nell'esercito {1_Civilization_Adj[1]}. Ora formano un proprio clan chiuso, non più nelle tende delle pianure, ma nei saloni e nelle università.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_QULLARAQASI_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Qullarāqāsi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SOLEYMANIYEH_PALACE_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Palazzo Soleymaniyeh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_WAQAYE_E_ETTEFAQIYA_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Waqāye'-e Ettefāqiya</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_GHILMAN_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Gholām|un Gholām|dal tuo Gholām|al tuo Gholām|il tuo Gholām|da un Gholām</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_SOLTAN_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Sardār|un Sardār|dal tuo Sardār|al tuo Sardār|il tuo Sardār|da un Sardār</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>