<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET1" Language="fr_FR">
      <Text>Thăng Long</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET10" Language="fr_FR">
      <Text>Thái Nguyên</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET11" Language="fr_FR">
      <Text>Bắc Ninh</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET12" Language="fr_FR">
      <Text>Đường Lâm</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET13" Language="fr_FR">
      <Text>Chí Linh</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET14" Language="fr_FR">
      <Text>Xứ Đông</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET15" Language="fr_FR">
      <Text>Quốc Oai</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET16" Language="fr_FR">
      <Text>Từ Sơn</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET17" Language="fr_FR">
      <Text>Cao Bằng</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET18" Language="fr_FR">
      <Text>Nghệ An</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET19" Language="fr_FR">
      <Text>Xứ Đoài</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET2" Language="fr_FR">
      <Text>Thái Bình</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET20" Language="fr_FR">
      <Text>Việt Trì</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET21" Language="fr_FR">
      <Text>Tam Đái</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET22" Language="fr_FR">
      <Text>Châu Lạng</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET23" Language="fr_FR">
      <Text>Tuyên Quang</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET24" Language="fr_FR">
      <Text>Hưng Yên</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET25" Language="fr_FR">
      <Text>Yên Bái</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET26" Language="fr_FR">
      <Text>Bảo Thắng</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET27" Language="fr_FR">
      <Text>Quảng Trị</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET28" Language="fr_FR">
      <Text>Hồng Lĩnh</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET29" Language="fr_FR">
      <Text>Châu Lý</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET3" Language="fr_FR">
      <Text>Thanh Hóa</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET30" Language="fr_FR">
      <Text>Đỗ Động Giang</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET4" Language="fr_FR">
      <Text>Bắc Giang</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET5" Language="fr_FR">
      <Text>Đồng Hới</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET6" Language="fr_FR">
      <Text>Hà Tĩnh</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET7" Language="fr_FR">
      <Text>Hải Phòng</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET8" Language="fr_FR">
      <Text>Hội An</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_DAI_VIET9" Language="fr_FR">
      <Text>Hoa Lư</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_DAI_VIET_FEMALE_1" Language="fr_FR">
      <Text>Nga</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_DAI_VIET_FEMALE_10" Language="fr_FR">
      <Text>Phượng</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_DAI_VIET_FEMALE_2" Language="fr_FR">
      <Text>Minh</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_DAI_VIET_FEMALE_3" Language="fr_FR">
      <Text>Mai</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_DAI_VIET_FEMALE_4" Language="fr_FR">
      <Text>Anh</Text>
      <Gender>feminine:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_DAI_VIET_FEMALE_5" Language="fr_FR">
      <Text>Giang</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_DAI_VIET_FEMALE_6" Language="fr_FR">
      <Text>Hạnh</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_DAI_VIET_FEMALE_7" Language="fr_FR">
      <Text>Hòa</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_DAI_VIET_FEMALE_8" Language="fr_FR">
      <Text>Thủy</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_DAI_VIET_FEMALE_9" Language="fr_FR">
      <Text>Tuyến</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_DAI_VIET_MALE_1" Language="fr_FR">
      <Text>Lĩnh</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_DAI_VIET_MALE_10" Language="fr_FR">
      <Text>Quang</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_DAI_VIET_MALE_2" Language="fr_FR">
      <Text>Liễn</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_DAI_VIET_MALE_3" Language="fr_FR">
      <Text>Hoàn</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_DAI_VIET_MALE_4" Language="fr_FR">
      <Text>Thánh</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_DAI_VIET_MALE_5" Language="fr_FR">
      <Text>Phật Mã</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_DAI_VIET_MALE_6" Language="fr_FR">
      <Text>Dương</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_DAI_VIET_MALE_7" Language="fr_FR">
      <Text>Hiếu</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_DAI_VIET_MALE_8" Language="fr_FR">
      <Text>Cường</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_DAI_VIET_MALE_9" Language="fr_FR">
      <Text>Định</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_DAI_VIET_ADJECTIVE" Language="fr_FR">
      <Text>vietnamien|vietnamienne|vietnamiens|vietnamiennes</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_DAI_VIET_FULLNAME" Language="fr_FR">
      <Text>Empire du Đại Việt</Text>
      <Gender>masculine:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_DAI_VIET_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Đại Việt</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_EXPLORATION_10_MAJOR_DAI_VIET_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Tidore</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_EXPLORATION_10_MINOR_DAI_VIET_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Tidorais</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_DAI_VIET_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Situé à la confluence de l'Asie du Sud-Est et de l'Asie orientale, le Vietnam a une histoire profondément marquée par le conflit et l'interconnexion. Composé initialement de royaumes indigènes dominés par les Han, il est en l'an 939 le théâtre de la rébellion de Ngô Quyền, qui s'oppose aux Han du sud et proclame l'avènement d'une ère nouvelle. Si sa famille ne régnera pas sur ce nouveau royaume, et s'il devra encore s'écouler quelques décennies avant que le nom ne s'impose, les fondations du Đại Việt viennent d'être posées. Pendant près d'un millénaire, depuis sa capitale située non loin de l'actuelle Hanoï sur le fleuve Rouge, le Đại Việt connaît des périodes d'expansion agressive, mais aussi de soumission et d'amères défaites. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_DAI_VIET_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>En 1010, désireux d'immortaliser la gloire du nouveau royaume, Lý Thái Tổ renomme la capitale Thăng Long, qui signifie "dragon ascendant". Porté sur ces ailes, le Đại Việt développe son autorité bureaucratique en interne tout en étendant ses frontières : l'expansion se fait aussi bien au nord dans les villes chinoises, qu'au sud dans celles des Chams et à l'ouest dans les terres des Lao et des Khmers. La cour du Đại Việt est fondamentalement composite, régie par des intrigues politiques entre eunuques et familles nobles. C'est un régime qui privilégie la bureaucratie et la méritocratie, qui incorpore l'altérité ethnique et assoit son contrôle impérialiste. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_DAI_VIET_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="fr_FR">
      <Text>Cependant, deux cents ans plus tard, une autre puissance, située à l'opposé du continent, vient contrarier l'essor du dragon : la Mongolie. En effet, Möngke Khan, dans sa conquête de la dynastie chinoise Song, exige que le Đại Việt lui verse un tribut. Lorsque les Vietnamiens refusent, il met à sac Thăng Long et massacre sa population. Si les envahisseurs finissent par être expulsés, le Đại Việt en ressort affaibli et accepte de se soumettre. Il devient ainsi temporairement un État tributaire de son voisin du nord. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_DAI_VIET_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="fr_FR">
      <Text>Pendant cet interlude, la société vietnamienne connaît des évolutions. Parmi les techniques d'assimilation employées par les Chinois figure la "civilisation" des peuples soumis, c'est-à-dire l'abandon contraint par la population locale des traditions superficielles (comme les tatouages) et fondamentales (remplacement du bouddhisme par le confucianisme). </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_DAI_VIET_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="fr_FR">
      <Text>La domination chinoise du Đại Việt durera environ deux siècles, jusqu'à la rébellion de Lê Lợi en 1418. Le pays s'affranchit progressivement du contrôle des Ming lors d'une campagne de guérilla, puis adopte un régime né d'une fusion entre les anciennes coutumes et les normes chinoises, entre la tradition et les nouvelles technologies, dont les armes à feu. Ces dernières deviendront bientôt indispensables. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_DAI_VIET_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="fr_FR">
      <Text>Au cours des années suivantes, le Đại Việt devient l'une des sociétés les plus éduquées de toute l'Asie, à mesure que la bureaucratie se développe et se renforce. La plupart des professions sont régulées et administrées par l'État, et les ouvriers deviennent des spécialistes de la construction de complexes systèmes d'irrigation. Une expertise fort utile, étant donné le climat du pays et sa dépendance à la culture du riz. Toutefois, en raison de sa capitalisation sur l'industrie d'État et l'agriculture, et contrairement à ses rivaux du Champa et de Chine, le Vietnam est majoritairement boudé par la Route de la soie. Ses articles de luxe (comme l'or, l'argent, l'ivoire ou la corne de rhinocéros) circulent principalement dans l'économie locale. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_DAI_VIET_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="fr_FR">
      <Text>Tous les empires finissent par s'effondrer, et après près de mille ans d'existence, des conflits internes ont raison du Đại Việt au début du XIXe siècle. Lui succèdera l'Empire vietnamien, plus communément appelé "dynastie Nguyễn", même si les Nguyễn ne régneront que quelques dizaines d'années avant de subir une nouvelle invasion, celle-ci planifiée bien loin sur un autre continent, à Paris. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_IMPROVEMENT_WATER_PUPPET_THEATER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>L'histoire du Vietnam n'est pas que dynasties et intrigues, elle possède aussi des traditions nobles et populaires, comme le théâtre de marionnettes sur eau. Profitant d'une scène aménagée sur une rizière inondée, les artistes de múa rối nước déplacent des marionnettes laquées à l'aide de longs bâtons, tout en se dissimulant derrière un écran. Ces représentations, bien souvent comiques et rurales de personnages populaires héroïques ou ridicules, fournissent un moyen pour le peuple de commenter les faits et gestes de leurs seigneurs.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_DAI_VIET_CAM_QUAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>L'armée du Đại Việt est un corps qui équilibre ses troupes professionnelles par un recrutement plus standard. Une armée professionnelle en temps de paix est un gouffre pour l'économie (pire encore, ses membres pourraient s'ennuyer et devenir ambitieux), mais des troupes civiles peuvent être mal équipées et peu motivées pour se battre quand les champs nécessitent de la main-d'œuvre. Au lieu de cela, les cấm quân reçoivent des terres à exploiter exemptes de taxes, à la condition qu'ils s'entraînent continuellement afin d'être prêts si une guerre éclate.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_DAI_VIET_CHU_NOM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Le Đại Việt a l'embarras du choix en ce qui concerne le système d'écriture à adopter pour retranscrire le vietnamien, entre le pali, le khmer, le sanskrit et d'autres encore qui les entourent. Mais après des années de politiques d'assimilation menées par les gouvernements chinois réguliers, les scribes vietnamiens créent le chữ nôm, un système d'écriture inspiré, mais tout de même différent, du chinois. Cette écriture cohabite avec le chinois classique et est utilisée pour la poésie et la prose, disciplines qui exigent de capturer les qualités orales de la langue. Elle est utilisée entre le XIIIe siècle et l'occupation coloniale française au XXe siècle. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_DAI_VIET_THANH_HOANG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Dans le Đại Việt, la religion est un mélange de mélanges, rassemblant bouddhisme, taoïsme, culte des anciens et animisme adorant des lieux et figures historiques, notamment Trưng Trắc. Ces dieux protecteurs sont collectivement connus sous le nom de thành hoàng, un terme qui renvoie à la ville et à ses remparts qui, comme les esprits, la protègent. De nos jours, les cérémonies pour honorer ces esprits et protéger les villes et communes ont toujours lieu au Vietnam. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_DAI_VIET_TU_DAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>L'une des traditions chinoises que le Đại Việt adopte et transforme est le système de méritocratie classée, le tứ dân, qui sépare la population en plusieurs catégories selon ses aptitudes. Ce classement s'applique particulièrement bien dans un système confucianiste, où un gouvernement correct entraîne l'épanouissement de tous dans les rôles les plus adaptés. Cependant, il n'est pas particulièrement bien perçu par les clans et familles nobles, qui constituent une autre caractéristique de la vie vietnamienne de cette époque. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VIET_KIEU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Généralement, les colonies d'Asie du Sud-Est ont souvent pour origine un mythe de prince à la recherche d'un nouveau royaume. Cette théorie s'aligne avec la politique en mandala des terres indiennes, où chaque nouvelle ville doit être le reflet du paradis sur terre. Au Vietnam aussi, les nouvelles colonies sont attribuées aux actions de grands héros. Le terme quận vương désigne ce type de nobles personnages, et les colonies qu'ils fondent sont également censées être des pôles de beauté, de raffinement et de culture. Ces origines mythiques comme reflet du processus d'installation restent sujettes à débat, mais l'important n'est pas de savoir comment les gens sont venus à peupler un endroit, mais plutôt quelles actions lui ont conféré légitimité et reconnaissance de l'État central. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VOI_CHIEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Les éléphants de guerre (voi chiến en vietnamien) étaient un pilier des armées d'Asie du Sud-Est. Capables de se déplacer avec une grâce surprenante malgré les charges lourdes qu'ils transportaient, ils jouaient un rôle logistique essentiel, tout en semant la terreur sur le champ de bataille. Juchés sur des tonnes de chair et de cuir, des guerriers armés de lances, de piques ou d'arcs pouvaient frapper au-delà des lignes ennemies. Quant à la bête elle-même, elle pouvait charger et piétiner les soldats les plus aguerris. La cavalerie était particulièrement vulnérable à ces charges, car les chevaux devaient faire preuve d'un sang-froid exceptionnel pour ne pas fuir face à ces animaux imposants. Finalement, les éléphants étaient en quelque sorte les chars d'assaut de leur époque. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VOI_CHIEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Mais un éléphant reste un être vivant, avec ses forces et faiblesses. Lors des guerres contre la dynastie Song, les forces de Lý Thường Kiệt, fortes de leurs victoires contre les Chams au sud, ont déployé des éléphants de guerre contre les Chinois. Mais ces derniers avaient appris à cibler leurs trompes, particulièrement sensibles, provoquant la panique chez les bêtes, qui pouvaient alors se retourner contre leurs propres troupes.  </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_VOI_CHIEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="fr_FR">
      <Text>Les éléphants ont continué à être utilisés pour leur capacité de transport et leur relative discrétion jusqu'à la guerre du Vietnam.  </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_THANH_HUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>En 1803, peu après la chute du Đại Việt, a débuté la construction de la citadelle impériale de Huế, chef-d'œuvre de la dynastie Nguyễn qui demeure aujourd'hui un symbole éclatant du rayonnement de la cour vietnamienne. On y trouvait les quartiers résidentiels et les bureaux de la cour impériale, mais également ceux des bureaucrates (mandarins) qui gravitaient autour. C'était donc une grande concentration de luxe, d'art et de pouvoir étatique. Un palais bâti à l'image du modèle impérial chinois, mais développant ses propres caractéristiques, un motif récurrent dans l'administration vietnamienne. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_THANH_HUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>L'histoire du Viêt Nam est majoritairement faite de guerres, et le Thành Huế n'a pas été épargné. Durant les occupations européennes et américaines, la citadelle a été deux fois le théâtre d'une bataille rangée : la première en 1947, quand le Việt Minh l'a défendue contre les Français, et la seconde en 1968, quand l'Armée populaire vietnamienne et le Front national de libération du Sud Viêt Nam (surnommé péjorativement "Việt Cộng" par ses opposants) l'ont tenue contre les Américains. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_WATER_PUPPET_THEATER_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Théâtre de marionnettes sur eau|Théâtres de marionnettes sur eau</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_THANH_HUE_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Thành Huế</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_SONG_CHU_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Sông Chu</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_SONG_DUONG_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Sông Đuống</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_SONG_GAM_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Sông Gâm</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_SONG_HONG_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Fleuve Rouge</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_SONG_LAM_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ca</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_BANG_MO_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Bang Mo</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_CHU_DANG_YA_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Chu Dang Ya</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_CU_LAO_RE_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Cù-Lao Ré</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_DONG_NAI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Dong Nai</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_NAM_DONG_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Nam Dong</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_CAM_QUAN_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Cấm quân</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_CHU_NOM_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Chữ nôm</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THANH_HOANG_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Thành hoàng</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TU_DAN_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Tứ dân</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11042A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Une souris blanche vient régulièrement guider les colons, avant de décamper. Ces derniers la suivent des jours durant à travers la végétation touffue. Lorsqu'elle disparaît enfin pour de bon, on découvre une source d'eau translucide. Voilà un bon endroit où fonder une ville.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11042A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>La domestication de la forêt</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11042B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11042B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Le désir de nouveaux territoires stimule les migrants.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11042C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11042C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Qui dit "nouveau territoire" dit "nouveaux dangers".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11043A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les barays des Khmers subviennent aux besoins du peuple depuis bien longtemps. Mais depuis l'accession au pouvoir du Việt, la charge sacrée de leur entretien a été délaissée. La vase s'est accumulée, et des mares de boue s'étendent à la saison sèche.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11043A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Les Khmers Krom</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11043B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11043B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Repensons leur drainage en accord avec les nouvelles normes du Việt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11043C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11043C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Demandons aux prêtres khmers de réaliser l'ancien rituel.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11044A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les portes du palais de Weiyang sont grandes ouvertes, et ses immenses salles forment désormais un labyrinthe. Mais la bâtisse est loin d'être déserte. À présent, des migrants venus des campagnes élèvent leurs enfants dans les anciens quartiers princiers, et des marchands vendent à la criée là où les courtisans chuchotaient jadis. Tout ceci est-il bien correct ?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11044A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Le palais infini</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11044B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} et {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11044B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Oui. Le palais deviendra ville à part entière.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11044C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11044C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Non. Le palais doit être vidé et rénové.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11045A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Le commandant récemment promu n'est guère présentable. Son áo giao lĩnh est déchiré au niveau de la poitrine, dévoilant une peau bardée de cicatrices. Mais personne ne commente ce détail, pas même en son absence. Nul ne l'ose, car comme il se murmure parmi les ennemis du Đại Việt, il serait partout et nulle part à la fois.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11045A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>La guérilla</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11045B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour tous les commandants.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11045B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Son ascension n'est pas terminée.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11045C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11045C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Il supervisera l'effort de guerre d'en haut.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11046A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Tandis que la guerre s'achève, le commandant du Việt fait du canot sur le lac de la capitale. Il raconte qu'une tortue est montée à la surface pour lui demander son épée ; une rencontre de nature divine.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11046A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Le lac de l'Épée restituée</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11046B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} sur les cases de lac à {2_capital}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11046B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Même la nature reconnaît la majesté du Việt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11046C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} sur les cases de lac à {2_capital}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11046C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La guerre touche à sa fin.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11047A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Dans leurs écrits, les scribes emploient des caractères qui ne correspondent pas à la langue vietnamienne, bien qu'ils soient splendides. L'inspiration les pousse à se tourner vers leurs voisins. Ils auront assurément des choses à leur apprendre.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11047A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Le chữ nôm</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11047B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11047B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Que les érudits élaborent une écriture fondée sur celle des autres.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11047C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11047C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Que les érudits conservent leur écriture singulière.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11048A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les diplomates se rassemblent dans la Cité interdite, les fidèles de notre religion ({1_Religion}) prient à Notre-Dame de Paris, et la citadelle de Huế protège le peuple. Les poètes se demandent ce que le Đại Việt a bien pu faire pour mériter une telle bénédiction divine.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11048A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Văn Minh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11048B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11048B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>C'est une longue suite de coïncidences qui nous a conduits jusqu'ici.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11048C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11048C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>C'est la destinée.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11049A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Tandis que la fumée noircit les cieux de la ville conquise, les soldats s'interrogent déjà : recevront-ils une part du butin ? Au même moment, les descendants de familles nobles désireux de posséder leurs propres terres présentent leurs suppliques au palais.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11049A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Des territoires nouveaux</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11049B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} sur les aménagements à {2_story_city}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11049B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La terre revient à ceux qui ont combattu pour l'obtenir.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11049C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} sur les aménagements à {2_story_city}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11049C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La terre revient aux familles nobles.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11049D_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} sur les aménagements à {2_story_city}, mais {3_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11049D_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La terre restera entre les mains de ceux qui occupaient déjà {1_STORY_CITY}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11050A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Un noble s'adonne à la pêche dans un lac proche de la capitale, lorsqu'une grenouille surgit. L'ombre d'un bateau émerge... ainsi que la silhouette d'un tigre ! Un domestique vif d'esprit capture l'animal avec un filet, et celui-ci devient un mandarin de la cour.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11050A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Le tigre</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11050B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} sur les cases de lac à {2_capital}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11050B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Le mandarin doit être jugé pour sorcellerie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11050C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11050C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Rendons-le à son rôle d'enseignant.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11051A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les forces d'occupation mongoles entrent dans la ville conquise, sous l'œil circonspect des citoyens du Việt qui guettent aux portes et aux fenêtres. Quelle sera l'étendue de cette occupation ? Combien de temps durera-t-elle ? À {1_Capital}, l'élite pèse ses griefs.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11051A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Chiêu Quốc Vương</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11051B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11051B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Le peuple a assez souffert.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11051C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11051C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Jamais nous n'oublierons.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11052A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>La silhouette de Trưng Trắc traverse le marché, avec une expression féroce qui pétrifie les passants tandis qu'elle fait virevolter son épée. Or, elle arbore un visage de vieille femme. C'est en réalité une médium, qui affirme être habitée par l'esprit de la dirigeante.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11052A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Lên Đảng</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11052B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} à {2_capital}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11052B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>C'est de la sédition. Interdisons cette pratique.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11052C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11052C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>C'est un honneur. Intégrons ceci dans notre société.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11053A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Le départ d'un modeste bateau peut sembler insignifiant, mais il générera vents et tempêtes lorsqu'il atteindra le monde.[n]L'histoire de Kiêu</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11053A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Định Mệnh</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11053B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11053B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Le navire transporte des soldats.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11053C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11053C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Le navire transporte des savants.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12008A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>En bordure d'une rizière inondée, le Dr Rizal observe une troupe de marionnettistes sur eau répéter une scène difficile. Bientôt, des nuées d'oiseaux viennent se percher sur les bambous.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12008A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Le bon docteur et les marionnettistes sur eau</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12008B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} dans toutes les colonies.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12008B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Discutons de méthodes agricoles avec les fermiers.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12008C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12008C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Discutons des répétitions avec les artistes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ATTR_YIELDS_FROM_RANDOM_EVENT" Language="fr_FR">
      <Text>Rendement provenant de crues, de tempêtes et de volcans</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_CAM_QUAN_AUTHOR" Language="fr_FR">
      <Text>Nam quốc sơn hà</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_CAM_QUAN_QUOTE" Language="fr_FR">
      <Text>"Les lames étincelantes vous débiteront tel du bambou !"</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_CHU_NOM_AUTHOR" Language="fr_FR">
      <Text>Nguyễn Binh Khiêm</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_CHU_NOM_QUOTE" Language="fr_FR">
      <Text>"Quelle porte conduit à la fortune, et laquelle mène au malheur ? Seul le peuple décide du résultat."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THANH_HOANG_AUTHOR" Language="fr_FR">
      <Text>Kim-Vân-Kiêu</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_THANH_HOANG_QUOTE" Language="fr_FR">
      <Text>"Comme le lotus se flétrit, le chrysanthème s'épanouit. Après la longue mélancolie et les jours brefs, l'hiver laisse place au printemps."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TU_DAN_AUTHOR" Language="fr_FR">
      <Text>Đặng Trần Côn</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TU_DAN_QUOTE" Language="fr_FR">
      <Text>"Au milieu de cent chemins menant à l'échec, un seul conduit à la gloire."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_DAI_VIET_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +5 pour chaque [icon:YIELD_POPULATION] population urbaine de la colonie lorsque vous terminez une construction de type [icon:Action_Fortify] Fortification (varie selon la vitesse de la partie).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_WATER_PUPPET_THEATER_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Aménagement exclusif au Đại Việt. [icon:YIELD_FOOD] Nourriture +4. [icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur +2 en cas de construction sur une plaine inondable. [icon:YIELD_CULTURE] Culture +1 pour chaque gain de fertilité dans cette colonie suite à une crue, une tempête ou une éruption volcanique, pendant cet âge. Protège les aménagements, les bâtiments et les districts de cette colonie contre les crues. Intemporel. Ne supprime pas les bonus [icon:YIELD_WAREHOUSE] d'entrepôt de la case. Doit être placé sur un [icon:CITY_RURAL] aménagement préexistant sur une case adjacente à un fleuve, et ne peut pas être adjacent à un autre théâtre de marionnettes sur eau.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_WATER_PUPPET_THEATER_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur +2 en cas de construction sur une plaine inondable.[n][B]Effet :[/B] [icon:YIELD_CULTURE] Culture +1 pour chaque gain de fertilité dans cette colonie suite à une crue, une tempête ou une éruption volcanique, pendant cet âge. Protège les aménagements, les bâtiments et les districts de cette colonie contre les crues.[N]Ne supprime pas les bonus [icon:YIELD_WAREHOUSE] d'entrepôt de la case. Doit être placé sur un [icon:CITY_RURAL] aménagement préexistant sur une case adjacente à un fleuve, et ne peut pas être adjacent à un autre théâtre de marionnettes sur eau.[N]Aménagement exclusif au Đại Việt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INTRO_DAI_VIET" Language="fr_FR">
      <Text>À travers le pouvoir et la prospérité, les esprits de la terre assisteront bientôt à la légende du Đại Việt. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_INTRO_TEXT_DAI_VIET" Language="fr_FR">
      <Text>Malgré les ténèbres de la guerre et de l'oppression, le peuple du Đại Việt reste fort. Que ce soit dans les rizières ou à dos d'éléphants, les Vietnamiens réclament le droit de forger leur propre destin, de repousser les potentiels agresseurs jusque chez eux et de conquérir eux-mêmes de nouveaux territoires. Dans le fracas des trống cơm et des barrissements d'éléphants, le Đại Việt réclame son dû.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_TIPS_TEXT_DAI_VIET" Language="fr_FR">
      <Text>Pour profiter au maximum de vos dogmes, établissez-vous sur des plaines inondables et dans le biome tropical, et construisez des remparts dans tous vos districts !</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_DAI_VIET_COMPLETE_THANH_HUE_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Construire le Thành Huế avec le Đại Việt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_DAI_VIET_COMPLETE_THANH_HUE_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Thành Huế</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_DAI_VIET_LEGACY_PATH_CULTURAL_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer une orientation d'héritage culturelle avec le Đại Việt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_DAI_VIET_LEGACY_PATH_CULTURAL_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Orientation d'héritage du Đại Việt</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CAM_QUAN_FORMAL_WAR_COMBAT_ABILITY_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +3 pour toutes les unités militaires lors des [icon:WAR] guerres formelles. Bonus doublé pour les unités se trouvant sur votre territoire.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CAM_QUAN_FORTIFICATION_CONSTRUCTIBLES_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_PRODUCTION] Production +50 % pour la construction de [icon:Action_Fortify] fortifications.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CHU_NOM_CULTURE_TROPICAL_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +1 pour les bâtiments [icon:YIELD_CULTURE] culturels par case [icon:CITY_UNIMPROVED] tropicale adjacente.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CHU_NOM_FLOOD_PLAINS_CULTURE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +2 sur les cases de plaine inondable.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CIV_WONDER_PRODUCTION_DAI_VIET_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:WONDER] Merveille associée au Đại Việt : [icon:YIELD_PRODUCTION] Production +30 %.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_THANH_HOANG_GRISTMILL_WATER_PUPPET_THEATER_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_FOOD] Nourriture +2 pour les théâtres de marionnettes sur eau dans les colonies dotées d'une minoterie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_TU_DAN_WALL_COMBAT_STRENGTH_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +5 pour les unités militaires en défense dans les districts [icon:CITY_FORTIFIED] fortifiés sur des cases [icon:CITY_UNIMPROVED] tropicales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_TU_DAN_WALL_COMBAT_STRENGTH_PREVIEW" Language="fr_FR">
      <Text>Tứ dân : +5</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_THANH_HUE" Language="fr_FR">
      <Text>Trần Hưng Đạo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_THANH_HUE" Language="fr_FR">
      <Text>Si les héros demeuraient chez eux pour expirer auprès du feu, inscrirait-on leurs noms dans le bambou et sur la soie pour l'éternité ?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_CAM_BINH_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_GOLD] Or +2 pour les [icon:Action_Fortify] fortifications dans les colonies disposant d'au moins 1 unité en garnison.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_CON_KENH_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +2 pour les bâtiments générant de la [icon:YIELD_FOOD] Nourriture. [icon:YIELD_FOOD] Nourriture +2 pour les bâtiments [icon:YIELD_CULTURE] culturels.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_RUONG_LANG_XA_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:GROWTH_RATE] Croissance +10 % dans les [icon:YIELD_TOWNS] communes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_DAI_VIET_ABILITY_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[BLIST][LI][B][icon:YIELD_CULTURE] Culture +5[/B] pour chaque point de [icon:YIELD_POPULATION] [B]population urbaine[/B] de la colonie lorsque vous construisez un bâtiment de type [icon:Action_Fortify] [B]Fortification[/B] (varie selon la vitesse de la partie).[LI][B][icon:YIELD_PRODUCTION] Production +30 %[/B] pour la construction du [B]Thành Huế[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_DAI_VIET_ABILITY_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Hich Tuong Si</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TREE_CIVICS_EX_DAI_VIET_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Dogmes du Đại Việt</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIET_KIEU_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Colon exclusif au Đại Việt. Lorsque cette unité fonde une [icon:YIELD_TOWNS] commune, octroie [icon:YIELD_CULTURE] Culture +5 par case tropicale dans les 3 cases du centre-ville (varie selon la vitesse de la partie).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VOI_CHIEN_2_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité d'attaque à distance de niveau 2 exclusive au Đại Việt. [icon:Action_Ranged] Puissance de combat et coût accrus, [icon:Action_Showall] Vision +1 et [icon:Action_Move] PM +1. Peut se déplacer après avoir attaqué.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VOI_CHIEN_3_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité d'attaque à distance de niveau 3 exclusive au Đại Việt. [icon:Action_Ranged] Puissance de combat et coût accrus, [icon:Action_Showall] Vision +1 et [icon:Action_Move] PM +1. Peut se déplacer après avoir attaqué.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VOI_CHIEN_BASE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité d'attaque à distance exclusive au Đại Việt. [icon:Action_Ranged] Puissance de combat et coût accrus, [icon:Action_Showall] Vision +1 et [icon:Action_Move] PM +1. Peut se déplacer après avoir attaqué.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VOI_CHIEN_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité d'attaque à distance de niveau 1 exclusive au Đại Việt. [icon:Action_Ranged] Puissance de combat et coût accrus, [icon:Action_Showall] Vision +1 et [icon:Action_Move] PM +1. Peut se déplacer après avoir attaqué.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_DAI_VIET_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Jouer avec le [B]Đại Việt[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_LAKSHMIBAI_DAI_VIET_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>[B]Lakshmî Bâî[/B] venait du même continent que le [B]Đại Việt[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_TRUNG_TRAC_DAI_VIET_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>[B]Trưng Trắc[/B] était une dirigeante du Vietnam antique.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_TROPICAL_DAI_VIET_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Possédez 3 colonies dans un biome [B]tropical[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_TROPICAL_DAI_VIET_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>La [B]vie dans les tropiques[/B] constituait une part importante de l'identité du [B]Đại Việt[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_TROPICAL_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Possédez 3 colonies dans un biome [B]tropical[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_THANH_HUE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +4. Limite de [icon:SPECIALIST] spécialistes +1 dans les villes ayant 7 constructions de type [icon:Action_Fortify] Fortification. Constitue un district [icon:CITY_FORTIFIED] fortifié devant être conquis. Intemporel. Doit être construit sur une case adjacente à des remparts médiévaux, dans une ville disposant de 7 remparts médiévaux.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_THANH_HUE_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Limite de [icon:SPECIALIST] spécialistes +1 dans les villes ayant 7 constructions de type [icon:Action_Fortify] Fortification. Constitue un district [icon:CITY_FORTIFIED] fortifié devant être conquis.[N]Doit être construit sur une case adjacente à des remparts médiévaux, dans une ville possédant 7 remparts médiévaux.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CAM_QUAN_PREVIEW" Language="fr_FR">
      <Text>Cấm quân : +{1_Amount}</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_TROPICAL_DAI_VIET_NARRATIVE" Language="fr_FR">
      <Text>Il faut être constamment sur ses gardes pour bâtir des villes et communes sur la ceinture du monde, là où la vie des uns empiète sur celle des autres. En construisant ses colonies tropicales, le peuple {1_Civilization_Adj} reproduit ce qui se faisait déjà : il se fraie un espace et le défend contre les forces qui cherchent à l'envahir. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_CAM_BINH_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Cẩm Bình</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_CON_KENH_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Con Kênh</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_RUONG_LANG_XA_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ruộng Làng Xã</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VIET_KIEU_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Quận vương|Quận vương</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_VOI_CHIEN_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Voi Chiến|Voi Chiến</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>