<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS1" Language="de_DE">
      <Text>Kostantiniyye</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS10" Language="de_DE">
      <Text>Sinope</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS11" Language="de_DE">
      <Text>Trabzon</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS12" Language="de_DE">
      <Text>Aintab</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS13" Language="de_DE">
      <Text>Kayseri</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS14" Language="de_DE">
      <Text>İzmir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS15" Language="de_DE">
      <Text>Manisa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS16" Language="de_DE">
      <Text>Aydın</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS17" Language="de_DE">
      <Text>İznik</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS18" Language="de_DE">
      <Text>Samsun</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS19" Language="de_DE">
      <Text>Eskişehir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS2" Language="de_DE">
      <Text>Bursa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS20" Language="de_DE">
      <Text>Amasya</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS21" Language="de_DE">
      <Text>Denizli</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS22" Language="de_DE">
      <Text>Çanak Kalesi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS23" Language="de_DE">
      <Text>Bolu</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS24" Language="de_DE">
      <Text>Aksaray</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS25" Language="de_DE">
      <Text>Karaman</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS26" Language="de_DE">
      <Text>Tokat</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS27" Language="de_DE">
      <Text>Çorum</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS28" Language="de_DE">
      <Text>Afyonkarahisar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS29" Language="de_DE">
      <Text>Muğla</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS3" Language="de_DE">
      <Text>Edirne</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS30" Language="de_DE">
      <Text>Tekfurdağı</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS4" Language="de_DE">
      <Text>Engürü</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS5" Language="de_DE">
      <Text>Adana</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS6" Language="de_DE">
      <Text>Konya</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS7" Language="de_DE">
      <Text>Sivas</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS8" Language="de_DE">
      <Text>Mersin</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS9" Language="de_DE">
      <Text>İzmit</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_1" Language="de_DE">
      <Text>Fatma</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_10" Language="de_DE">
      <Text>Betül</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_2" Language="de_DE">
      <Text>Zeynep</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_3" Language="de_DE">
      <Text>Merve</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_4" Language="de_DE">
      <Text>Meryem</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_5" Language="de_DE">
      <Text>Nur</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_6" Language="de_DE">
      <Text>Gülsüm</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_7" Language="de_DE">
      <Text>Leyla</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_8" Language="de_DE">
      <Text>Hanife</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_9" Language="de_DE">
      <Text>Dilek</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_1" Language="de_DE">
      <Text>Osman</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_10" Language="de_DE">
      <Text>Musa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_2" Language="de_DE">
      <Text>Mehmet</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_3" Language="de_DE">
      <Text>Süleyman</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_4" Language="de_DE">
      <Text>Ramazan</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_5" Language="de_DE">
      <Text>Salih</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_6" Language="de_DE">
      <Text>Kadir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_7" Language="de_DE">
      <Text>Kemal</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_8" Language="de_DE">
      <Text>Salif</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_9" Language="de_DE">
      <Text>Burak</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_OTTOMANS_ADJECTIVE" Language="de_DE">
      <Text>osmanisch|osmanischen|osmanische|osmanischer|osmanisches</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_OTTOMANS_FULLNAME" Language="de_DE">
      <Text>Osmanisches Reich|Osmanische Reich|Osmanischen Reich|Osmanischen Reiches|Osmanische Reich</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_OTTOMANS_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Osmanen|Osmanen|Osmanen|Osmanen|Osmanen</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_EXPLORATION_34_MAJOR_OTTOMANS_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Hama|Hama|Hama|Hama|Hama</Text>
      <Gender>neuter:no_article</Gender>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_EXPLORATION_34_MINOR_OTTOMANS_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Ayyubiden|Ayyubiden|Ayyubiden|Ayyubiden|Ayyubiden</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_CAMII_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Im gesamten Osmanischen Reich besuchten Anhänger des Islams eine lokale Moschee oder "Camii", um zu beten und sich mit der Gemeinde auszutauschen. Diese Gotteshäuser bildeten oft den Kern eines größeren Gebäudekomplexes, der als "Külliye" bekannt war. Moscheen waren von zentraler Bedeutung für das Gemeinschaftsleben der osmanischen Gesellschaft und oft die prächtigsten Beispiele osmanischer Architektur.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_CAMII_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Moscheen im Osmanischen Reich wiesen eine besondere Architektur auf, die durch eine einzige große Kuppel über der quadratischen Gebetshalle gekennzeichnet war. Die Technik, mit der man den Übergang von einer runden Kuppel zu einer quadratischen Kammer erreichte, nennt man "türkisches Dreieck". Das ist eine Art Pendentif, das man ursprünglich von der Hagia Sophia kannte und das später in byzantinischen Bauten weit verbreitet war. Osmanische Moscheen ab dem 18. Jahrhundert ahmten die europäische Architektur stärker nach, insbesondere den französischen Rokoko- und Barockstil. Moscheen aus dieser Zeit sind in der Regel reich verziert und weisen viele abgerundete Elemente auf.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_HAMMAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Im Osmanischen Reich konnten Reiche und Arme die Dienste des örtlichen Hammams in Anspruch nehmen - eines öffentlichen Bades, das oft Teil einer Külliye war. Die Besucher entkleideten sich bis auf ein Minimum und durchliefen dann eine Reihe von Baderäumen, von kalt bis heiß. Osmanische Bäder waren sowohl für das religiöse als auch für das soziale Leben der Nachbarschaften von Bedeutung, da sie Gelegenheit zum rituellen Baden und nach Geschlechtern getrennte Räumlichkeiten für offene Gespräche boten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_HAMMAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>In Praxis und Design entwickelte sich das Hammam aus einer Kombination der alten griechischen und römischen Bäder der byzantinischen Zeit und der islamischen Bäder, die während des Umayyaden-Kalifats verbreitet waren. Die Osmanen führten diese Praktiken fort und verliehen ihnen einen ganz eigenen Stil, wie man an den luxuriösen, gewölbten heißen Räumen der traditionellen Hammams sehen kann, die noch heute in Istanbul betrieben werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Aus bescheidenen nomadischen Anfängen heraus erstreckte sich das Osmanische Reich über sechs Jahrhunderte und wurde zu einem der mächtigsten Reiche der Welt. Selbst während seines langen Niedergangs war es ein Schwergewicht auf der Weltbühne, und seine letzten Jahrhunderte in unserer Moderne trugen dazu bei, Osteuropa, Westasien und Nordafrika so zu prägen, wie wir sie heute kennen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Die Grundlagen des Osmanischen Reiches liegen im Mittelalter. Im 11. Jahrhundert wanderten türkische Stämme aus Zentralasien nach Westen aus und gründeten die Seldschuken-Dynastie. Als bedeutende Herausforderer des Byzantinischen Reiches eroberten sie Anatolien mit ihrem Sieg bei Manzikert (1071) und begründeten damit die türkische Präsenz in der Region. Nach dem Sturz der Seldschuken durch die Mongolen im Jahr 1243 blieben die türkischen Stämme in Anatolien bestehen, insbesondere unter Osman I. (1259-1326), der byzantinische und ehemalige seldschukische Gebiete eroberte und eine nach ihm benannte Herrscherdynastie gründete: die Osmanen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="de_DE">
      <Text>Die Expansion nach Europa begann 1345, und 1453 eroberte Mehmet der Eroberer Konstantinopel, wodurch Byzanz unterging und das Goldene Zeitalter der Osmanen begann. Im 16. Jahrhundert erreichte das Reich unter Selim I. und Süleyman dem Prächtigen seine größte geografische Ausdehnung von fast 900.000 Quadratmeilen. Durch eine Kombination aus direkter Herrschaft und Vasallenherrschaft drangen die Osmanen weit in Europa, den Nahen Osten und Nordafrika vor und wurden zu einer bedeutenden Seemacht im Mittelmeerraum. Istanbul (ehemals Konstantinopel und offiziell Kostantiniyye) fungierte als wichtiger Handelsplatz, wobei der Große Basar zum Mittelpunkt des Handels wurde. Die Künste blühten durch Dichtung, Malerei und Architektur auf und manifestierten sich in vielen der großen Moscheen, die noch heute in Istanbul zu sehen sind.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="de_DE">
      <Text>Im folgenden Jahrhundert konnten die Osmanen ihre Macht zwar behaupten, doch die Expansion verlangsamte sich. Die Sultane beteiligten sich immer weniger an der Tagespolitik, und Vetternwirtschaft und Korruption hielten in der Regierung Einzug. Diese internen Probleme zeigten sich bald auch nach außen. Im Jahr 1699 verlor das Reich bedeutende Gebiete in Ungarn, und Kriege mit Russland, Österreich und Polen schwächten die Macht der Osmanen weiter. Während viele Osmanen weiterhin auf die alternden Systeme vertrauten, die sie einst an die Spitze der Macht gebracht hatten, drängten andere auf Veränderungen, um das Reich zu verjüngen und seinen Platz auf der Weltbühne zurückzugewinnen. Das Reich hatte lange Zeit eine Brücke zwischen Asien, Afrika und Europa geschlagen, doch als im Westen immer stärkere Konkurrenten auftauchten, bemühten sich einige Herrscher um eine Modernisierung nach ihrem Vorbild. In der Tulpenzeit (1718-1730), einer friedlichen Periode unter Sultan Ahmed III., begann der Staat, westliche Einflüsse aufzunehmen - vor allem in den Bereichen Kunst und Architektur, wie man beispielsweise im osmanischen Barockstil erkennt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="de_DE">
      <Text>Mit nachfolgenden Reformen versuchte man, aus dem konservativen Modell auszubrechen, das Jahrhunderte zuvor fortschrittlich gewesen war, nun aber in einer Zeit der raschen Modernisierung zu Stagnation führte. Dieser Konflikt zwischen religiösen Traditionalisten, die die bestehenden Strukturen bewahren wollten, und säkularen Reformern, die das Osmanische Reich nach westlichem Vorbild umgestalten wollten, war ein wesentliches Merkmal der späten osmanischen Zeit. Ein besonders brisanter Punkt war eine Reihe von Militärreformen um die Wende zum 19. Jahrhundert, mit denen die Armee durch europäische Waffen, Taktiken und Organisationsstrukturen modernisiert werden sollte, um die in den jüngsten Kriegen mit Russland offenbarten Schwächen zu beheben. Die Veränderungen lösten jedoch einen Aufstand des fünfhundert Jahre bestehenden Janitscharenkorps aus, das daraufhin gewaltsam aufgelöst wurde. Das Reich schrumpfte weiter, als die Balkanprovinzen nach dem Vorbild Griechenlands ihre Unabhängigkeit erklärten und afrikanische Gebiete von europäischen Mächten erobert wurden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="de_DE">
      <Text>Der letzte große Versuch, das zerfallende Reich zu retten, erfolgte während der Tanẓîmât (1839-1879). In dieser Zeit fanden umfassende Verfassungsreformen statt, die sich auf die Wirtschaft, das Militär, das Bildungswesen, das Rechtssystem und vieles mehr auswirkten und vor allem darauf abzielten, ältere religiöse Systeme durch westliche säkulare Systeme zu ersetzen, die auf Zentralisierung, Standardisierung und Gleichheit beruhten. Die Reformen konnten jedoch keine der beiden Seiten zufriedenstellen - die Traditionalisten bekämpften die Veränderungen vehement, während die säkulare Seite die Reformen für unzureichend hielt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="de_DE">
      <Text>Zu Beginn des 20. Jahrhunderts lag das Osmanische Reich in den letzten Zügen. Unter dem Druck wirtschaftlicher, sozialer und diplomatischer Krisen wurde die Regierung 1908 durch die Jungtürkische Revolution gestürzt und eine zuvor kurzlebige Verfassung wieder eingeführt. Die Angst vor zukünftigen Unabhängigkeitsbewegungen unter der vielfältigen Bevölkerung des Reiches führte zu mehreren Völkermorden, darunter an Armeniern, Assyrern, Griechen und Kurden. Die Osmanen verbündeten sich im Ersten Weltkrieg mit Deutschland und konnten bis zum Arabischen Aufstand erste Erfolge verbuchen. Nach dem Krieg wurde das osmanische Territorium von den Alliierten stark aufgeteilt. 1923 setzten türkische nationalistische Kräfte unter der Führung von Mustafa Kemal Atatürk dem Reich ein Ende und gründeten die Republik Türkei.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_HARBIYE_NEZARETI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Militärische Reformen im 19. Jahrhundert formten die osmanische Armee zu einer moderneren Streitmacht um, die von Militärkommandanten aus ganz Europa ausgebildet und bürokratisch organisiert war. Das Harbiye Nezâreti war das "Kriegsministerium", das gegründet wurde, um nach der Auflösung der Janitscharen Ordnung in die Reihen zu bringen. Das Ministerium verwaltete notwendige Dinge wie Kampfausrüstung, Mobilisierung und Rangordnung.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_HARBIYE_NEZARETI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Teil dieser Militärreformen war der Bau von Militärakademien, den "Harbiyeler", die ähnlichen Einrichtungen in Europa nachempfunden waren. Diese Harbiyeler trugen maßgeblich zur Ausbildung und Schulung der osmanischen Streitkräfte bei, damit diese in dieser Zeit mit ihren Gleichrangigen und Rivalen konkurrieren konnten. Die Erkân-ı Harbiye Mektebi war eine renommierte Militärschule, an der zu Beginn des 20. Jahrhunderts die Elite der osmanischen Offiziere ausgebildet wurde. Die Harbiyeler waren nicht nur entscheidend für die Schlagkraft der osmanischen Streitkräfte, sondern ihre Schüler waren auch lautstarke Verfechter politischer Veränderungen, was sowohl im späten Osmanischen Reich als auch in der frühen Republik Türkei zu mehreren Demonstrationen und Putschversuchen führte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_LALE_DEVRI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Die Lâle Devri, die "Tulpenzeit", war eine Zeit kultureller Blüte und westlicher Einflüsse im frühen 18. Jahrhundert des Osmanischen Reiches. In dieser Friedensperiode verfolgte das Reich diplomatische und kommerzielle Interessen in ganz Europa, aber am meisten ist sie als eine Zeit der Faszination für Tulpen in Erinnerung geblieben. Angetrieben von den hedonistischen Neigungen von Sultan Ahmed III. und seinem Großwesir Nevsehirli Damat Ibrahim Pascha verliebten sich die osmanischen Eliten in die Blume, die Straßen, Gebäude und private Gärten schmückte. Die Architektur wurde angepasst, um neue Blumenmotive mit Sedef Kakma (traditionellen Perlmuttintarsien) zu integrieren, und die Förderung der Kultur führte zu neuen Formen der Poesie und Kunst.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_LALE_DEVRI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Allerdings waren nicht alle davon begeistert. Die Ausgaben für extravagante Feste und die Konzentration auf die Eliten lösten Unruhen unter der Bevölkerung aus. Aufgestachelt von Rivalen des Großwesirs marschierte eine Gruppe von Aufständischen durch die Hauptstadt, während der Sultan und seine Offiziere im Urlaub waren. Aus Angst um sein Leben willigte der Sultan in die Forderungen der Menge ein: den Großwesir zu töten und seinen Leichnam dem Volk zu übergeben. Damit endete die Tulpenzeit, und der Frieden und die Schönheit dieser Zeit waren nur noch eine Erinnerung.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_SAHI_TOPU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Die Osmanen waren im 15. Jahrhundert Meister der frühen Belagerungskanonen und setzten diese mächtigen Waffen in vielen Schlachten gegen die Byzantiner ein. Schließlich eroberten sie mit Hilfe der riesigen Bombarden Konstantinopel selbst, beendeten die byzantinische Epoche und begründeten ihr eigenes Reich.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_SAHI_TOPU_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Zehn Jahre nach dem Fall Konstantinopels wurde eine weitere riesige Kanone gegossen, die einer der überdimensionalen Waffen nachempfunden war, mit denen man die große Stadt eingenommen hatte. Das Şahi Topu, das später als "Dardanellengeschütz" bekannt wurde, wog 17 Tonnen und konnte Steinprojektile mit einem Gewicht von bis zu 340 Kilogramm abfeuern. Es war noch fast 350 Jahre nach seiner Errichtung einsatzfähig und spielte während der Dardanellen-Operation von 1807 eine wichtige Rolle bei der Verteidigung Konstantinopels gegen die Briten. Seine riesigen Kanonenkugeln wurden auf die britischen Schiffe abgefeuert, verursachten immense Schäden und beendeten deren Mission schnell. Heute ist das Dardanellengeschütz in Fort Nelson in England zu sehen, nachdem Sultan Abdülaziz es nach der Außerdienststellung Königin Victoria zum Geschenk machte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_TANZIMAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Im 19. Jahrhundert erkannte das Osmanische Reich seinen Niedergang im Vergleich zu den europäischen Nationen und versuchte, verschiedene Reformen zur Modernisierung durchzuführen. Die Tanẓîmât war eine Zeit von 1839 bis 1876, in der eine Reihe von Veränderungen in der osmanischen Verwaltung, im Militär und in der Infrastruktur vorgenommen wurden, um die Stärke des Reiches durch die Übernahme westlicher Modelle zu festigen. Einige Veränderungen, wie die Bemühungen um mehr Religionsfreiheit und Gleichberechtigung, stießen auf heftigen Widerstand konservativer Gruppen und gingen den progressiveren Kräften nicht weit genug. Trotz dieser Rückschläge gelang es der Tanẓîmât, eine Reihe von Reformen durchzusetzen - darunter die Einschränkung des Sklavenhandels, die Stärkung des Bildungswesens und die Reform der Justiz -, die nachhaltige Auswirkungen auf die Gebiete hatten, die später unabhängige Staaten wurden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_QUARTER_KULLIYE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Die Külliye war ein Gebäudekomplex, der sich um eine Moschee herum erstreckte und dem geistigen, körperlichen und seelischen Wohl der Gemeinschaft diente. Sie waren in osmanischen Städten weit verbreitet und umfassten Krankenhäuser, Schulen und Küchen rund um die zentrale Gebetsstätte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_QUARTER_KULLIYE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>In Istanbul wurden die zahlreichen Külliye erbaut, um die Landschaft zu prägen und sie als Eigentum des Sultans zu kennzeichnen. Das beeindruckendste Beispiel ist die Süleymaniye Külliye, benannt nach ihrem Stifter Süleyman dem Prächtigen. Zusammen mit der zentralen Moschee umfasste sie sieben Schulen, eine Herberge, Krankenhäuser und Geschäfte, ähnlich der Vielfalt an Gebäuden und Dienstleistungen, die wir auf einem modernen Universitätscampus finden würden. Heute sind Külliye noch immer in ganz Anatolien zu finden. Viele wurden zu Museen umgebaut, andere sind nach wie vor Teil ihrer Gemeinden und bilden den Kern eines Stadtviertels oder Vororts.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Die Berber-Korsaren waren Freibeuter, die vom 16. bis zum 19. Jahrhundert vor allem im Mittelmeerraum tätig waren. Sie stammten von der nordwestlichen Küste Afrikas am Rande des Osmanischen Reiches, vor allem aus Tunis, Algier, Tripolis und Marokko, einem weitgehend unabhängigen Gebiet, das in Europa als Barbareskenküste bekannt war. Die mehrheitlich muslimischen Piraten bedrohten christliche Schiffe und Siedlungen entlang der westlichen Mittelmeerküste und über den Atlantik bis hinauf zu den Britischen Inseln und sogar bis nach Island. Tausende Handelsschiffe fielen ihren Besatzungen zum Opfer, und zehntausende Sklaven wurden von Schiffen und aus Siedlungen verschleppt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Die bekanntesten der Berber-Korsaren waren die Barbarossa-Brüder, deren Nachname auf Italienisch "Rotbart" bedeutet. Aruj Barbarossa, im Türkischen als Oruç Reis bekannt, war ein gefürchteter Pirat, der Hunderte von Schiffen im Mittelmeer, vor allem aber aus Spanien, kaperte. Er und seine Brüder befreiten Algier von den Spaniern, retteten Muslime vom spanischen Festland und plünderten die spanische Küste. Nachdem es den Spaniern 1519 schließlich gelang, Aruj in einer Schlacht in Nordafrika zu töten, tauschte sein Bruder Khair ad-Din Barbarossa die Unabhängigkeit Algiers gegen die Unterstützung der Osmanen im Kampf gegen die Spanier. Mit ihrer Hilfe vertrieb Khair ad-Din die Spanier aus Algier und machte den Hafen zur Basis der Korsaren. Von dort aus plünderten die Berber-Korsaren, die nun den Status "Beylerbey" (Prinz) der Osmanen innehatten, die Meere und bereicherten Algier und damit das Reich bis zur Mitte des 19. Jahrhunderts.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Die Berber-Korsaren waren Freibeuter, die vom 16. bis zum 19. Jahrhundert vor allem im Mittelmeerraum tätig waren. Sie stammten von der nordwestlichen Küste Afrikas am Rande des Osmanischen Reiches, vor allem aus Tunis, Algier, Tripolis und Marokko, einem weitgehend unabhängigen Gebiet, das in Europa als Barbareskenküste bekannt war. Die mehrheitlich muslimischen Piraten bedrohten christliche Schiffe und Siedlungen entlang der westlichen Mittelmeerküste und über den Atlantik bis hinauf zu den Britischen Inseln und sogar bis nach Island. Tausende Handelsschiffe fielen ihren Besatzungen zum Opfer, und zehntausende Sklaven wurden von Schiffen und aus Siedlungen verschleppt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Die bekanntesten der Berber-Korsaren waren die Barbarossa-Brüder, deren Nachname auf Italienisch "Rotbart" bedeutet. Aruj Barbarossa, im Türkischen als Oruç Reis bekannt, war ein gefürchteter Pirat, der Hunderte von Schiffen im Mittelmeer, vor allem aber aus Spanien, kaperte. Er und seine Brüder befreiten Algier von den Spaniern, retteten Muslime vom spanischen Festland und plünderten die spanische Küste. Nachdem es den Spaniern 1519 schließlich gelang, Aruj in einer Schlacht in Nordafrika zu töten, tauschte sein Bruder Khair ad-Din Barbarossa die Unabhängigkeit Algiers gegen die Unterstützung der Osmanen im Kampf gegen die Spanier. Mit ihrer Hilfe vertrieb Khair ad-Din die Spanier aus Algier und machte den Hafen zur Basis der Korsaren. Von dort aus plünderten die Berber-Korsaren, die nun den Status "Beylerbey" (Prinz) der Osmanen innehatten, die Meere und bereicherten Algier und damit das Reich bis zur Mitte des 19. Jahrhunderts.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Die Berber-Korsaren waren Freibeuter, die vom 16. bis zum 19. Jahrhundert vor allem im Mittelmeerraum tätig waren. Sie stammten von der nordwestlichen Küste Afrikas am Rande des Osmanischen Reiches, vor allem aus Tunis, Algier, Tripolis und Marokko, einem weitgehend unabhängigen Gebiet, das in Europa als Barbareskenküste bekannt war. Die mehrheitlich muslimischen Piraten bedrohten christliche Schiffe und Siedlungen entlang der westlichen Mittelmeerküste und über den Atlantik bis hinauf zu den Britischen Inseln und sogar bis nach Island. Tausende Handelsschiffe fielen ihren Besatzungen zum Opfer, und zehntausende Sklaven wurden von Schiffen und aus Siedlungen verschleppt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Die bekanntesten der Berber-Korsaren waren die Barbarossa-Brüder, deren Nachname auf Italienisch "Rotbart" bedeutet. Aruj Barbarossa, im Türkischen als Oruç Reis bekannt, war ein gefürchteter Pirat, der Hunderte von Schiffen im Mittelmeer, vor allem aber aus Spanien, kaperte. Er und seine Brüder befreiten Algier von den Spaniern, retteten Muslime vom spanischen Festland und plünderten die spanische Küste. Nachdem es den Spaniern 1519 schließlich gelang, Aruj in einer Schlacht in Nordafrika zu töten, tauschte sein Bruder Khair ad-Din Barbarossa die Unabhängigkeit Algiers gegen die Unterstützung der Osmanen im Kampf gegen die Spanier. Mit ihrer Hilfe vertrieb Khair ad-Din die Spanier aus Algier und machte den Hafen zur Basis der Korsaren. Von dort aus plünderten die Berber-Korsaren, die nun den Status "Beylerbey" (Prinz) der Osmanen innehatten, die Meere und bereicherten Algier und damit das Reich bis zur Mitte des 19. Jahrhunderts.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Im 14. Jahrhundert beschloss der damalige Sultan des Osmanischen Reiches - entweder Murad I. oder sein Vater Orhan -, eine persönliche Armee aus Männern aufzustellen, die ihm allein treu ergeben waren. Ursprünglich waren diese so genannten "Janitscharen" nicht-muslimische Sklaven, vor allem aus dem Balkan. Die Osmanen wählten bewusst junge Kinder aus, die sie in die Obhut türkischer Familien gaben, um sie zum Islam zu konvertieren und sie die türkische Sprache zu lehren. Sobald man diese Jungen für reif und tauglich befand, wurden sie in das Janitscharenkorps aufgenommen. Die Janitscharen waren eine der ersten Infanteriearmeen, die mit Feuerwaffen ausgerüstet waren, und ihre hervorragende Ausbildung und Loyalität machten sie vom 14. bis zum 17. Jahrhundert zu einer gefürchteten Streitmacht. Sie waren an allen großen Feldzügen der Osmanen beteiligt, auch an der Eroberung Konstantinopels im Jahr 1453 n. Chr. Als wichtigste Infanterieeinheit des osmanischen Militärs spielten sie eine entscheidende Rolle beim Schutz des Kerns der Streitmacht, insbesondere des Sultans, während die türkische Elite-Kavallerie von den Flanken aus angriff und Finten ausführte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Im 18. Jahrhundert hatten sich die Janitscharen von einer reinen Militäreinheit zu einer Gruppe der wichtigsten und mächtigsten Osmanen entwickelt, die bedeutende Posten im gesamten Reich innehatten. Ihre hohen Löhne und ihr übermäßiger Einfluss machten sie bei den einfachen Bürgern unbeliebt. Waren die Janitscharen mit dem Sultan nicht einverstanden, so konnten sie leicht die Macht in einer Provinz an sich reißen und sie ungerecht gegen die Einwohner ausüben, wie es Anfang des 19. Jahrhunderts in Serbien geschah. Aus Angst, der Sultan werde ihre Posten abschaffen, rebellierten die Janitscharen und überfielen die serbische Bevölkerung. Nachdem der Sultan sie begnadigte, kehrten sie zurück. Sie ermordeten den Gouverneur, enthaupteten prominente Serben und tyrannisierten die Einheimischen. Ihre Taten wurden zum Auslöser der Serbischen Revolution, im Zuge derer die Serben schließlich die lange Besatzung durch die Osmanen beendeten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="de_DE">
      <Text>Im Jahr 1808 kam Sultan Mahmud II. an die Macht, der sich bewusst war, dass die Janitscharen das Reich zurückhielten. Die einst innovative Streitmacht war dekadent geworden und bestand größtenteils aus Zivilisten statt aus disziplinierten Soldaten. Im Jahr 1826 verkündete der Sultan dem Korps, dass er eine neue Armee aufstellen werde, eine moderne Streitmacht nach dem Vorbild der neuen europäischen Methoden. Wie zu erwarten war, meuterten die Janitscharen. Bis zu diesem Zeitpunkt waren ihre Aufstände immer erfolgreich gewesen, doch diesmal war der Sultan vorbereitet. Er ließ ihre Kasernen anzünden, wobei etwa 4.000 Männer bei lebendigem Leib verbrannten. Bei Gefechten in den Straßen von Konstantinopel kamen viele weitere ums Leben. Bis Jahresende hatte der Sultan die übrigen Janitscharen gefangen genommen. Er ließ die Anführer enthaupten, rekrutierte die vielversprechendsten Männer in seine Armee und verbannte oder inhaftierte den Rest. Mit diesem "Wohltätigen Ereignis" (Vaka-yı Hayriye) gelang es dem Sultan schließlich, das Korps zu entmachten, doch es war zu spät. Die osmanische Armee sollte ihre verlorene Vormachtstellung nie wieder zurückgewinnen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Im 14. Jahrhundert beschloss der damalige Sultan des Osmanischen Reiches - entweder Murad I. oder sein Vater Orhan -, eine persönliche Armee aus Männern aufzustellen, die ihm allein treu ergeben waren. Ursprünglich waren diese so genannten "Janitscharen" nicht-muslimische Sklaven, vor allem aus dem Balkan. Die Osmanen wählten bewusst junge Kinder aus, die sie in die Obhut türkischer Familien gaben, um sie zum Islam zu konvertieren und sie die türkische Sprache zu lehren. Sobald man diese Jungen für reif und tauglich befand, wurden sie in das Janitscharenkorps aufgenommen. Die Janitscharen waren eine der ersten Infanteriearmeen, die mit Feuerwaffen ausgerüstet waren, und ihre hervorragende Ausbildung und Loyalität machten sie vom 14. bis zum 17. Jahrhundert zu einer gefürchteten Streitmacht. Sie waren an allen großen Feldzügen der Osmanen beteiligt, auch an der Eroberung Konstantinopels im Jahr 1453 n. Chr. Als wichtigste Infanterieeinheit des osmanischen Militärs spielten sie eine entscheidende Rolle beim Schutz des Kerns der Streitmacht, insbesondere des Sultans, während die türkische Elite-Kavallerie von den Flanken aus angriff und Finten ausführte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Im 18. Jahrhundert hatten sich die Janitscharen von einer reinen Militäreinheit zu einer Gruppe der wichtigsten und mächtigsten Osmanen entwickelt, die bedeutende Posten im gesamten Reich innehatten. Ihre hohen Löhne und ihr übermäßiger Einfluss machten sie bei den einfachen Bürgern unbeliebt. Waren die Janitscharen mit dem Sultan nicht einverstanden, so konnten sie leicht die Macht in einer Provinz an sich reißen und sie ungerecht gegen die Einwohner ausüben, wie es Anfang des 19. Jahrhunderts in Serbien geschah. Aus Angst, der Sultan werde ihre Posten abschaffen, rebellierten die Janitscharen und überfielen die serbische Bevölkerung. Nachdem der Sultan sie begnadigte, kehrten sie zurück. Sie ermordeten den Gouverneur, enthaupteten prominente Serben und tyrannisierten die Einheimischen. Ihre Taten wurden zum Auslöser der Serbischen Revolution, im Zuge derer die Serben schließlich die lange Besatzung durch die Osmanen beendeten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="de_DE">
      <Text>Im Jahr 1808 kam Sultan Mahmud II. an die Macht, der sich bewusst war, dass die Janitscharen das Reich zurückhielten. Die einst innovative Streitmacht war dekadent geworden und bestand größtenteils aus Zivilisten statt aus disziplinierten Soldaten. Im Jahr 1826 verkündete der Sultan dem Korps, dass er eine neue Armee aufstellen werde, eine moderne Streitmacht nach dem Vorbild der neuen europäischen Methoden. Wie zu erwarten war, meuterten die Janitscharen. Bis zu diesem Zeitpunkt waren ihre Aufstände immer erfolgreich gewesen, doch diesmal war der Sultan vorbereitet. Er ließ ihre Kasernen anzünden, wobei etwa 4.000 Männer bei lebendigem Leib verbrannten. Bei Gefechten in den Straßen von Konstantinopel kamen viele weitere ums Leben. Bis Jahresende hatte der Sultan die übrigen Janitscharen gefangen genommen. Er ließ die Anführer enthaupten, rekrutierte die vielversprechendsten Männer in seine Armee und verbannte oder inhaftierte den Rest. Mit diesem "Wohltätigen Ereignis" (Vaka-yı Hayriye) gelang es dem Sultan schließlich, das Korps zu entmachten, doch es war zu spät. Die osmanische Armee sollte ihre verlorene Vormachtstellung nie wieder zurückgewinnen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Im 14. Jahrhundert beschloss der damalige Sultan des Osmanischen Reiches - entweder Murad I. oder sein Vater Orhan -, eine persönliche Armee aus Männern aufzustellen, die ihm allein treu ergeben waren. Ursprünglich waren diese so genannten "Janitscharen" nicht-muslimische Sklaven, vor allem aus dem Balkan. Die Osmanen wählten bewusst junge Kinder aus, die sie in die Obhut türkischer Familien gaben, um sie zum Islam zu konvertieren und sie die türkische Sprache zu lehren. Sobald man diese Jungen für reif und tauglich befand, wurden sie in das Janitscharenkorps aufgenommen. Die Janitscharen waren eine der ersten Infanteriearmeen, die mit Feuerwaffen ausgerüstet waren, und ihre hervorragende Ausbildung und Loyalität machten sie vom 14. bis zum 17. Jahrhundert zu einer gefürchteten Streitmacht. Sie waren an allen großen Feldzügen der Osmanen beteiligt, auch an der Eroberung Konstantinopels im Jahr 1453 n. Chr. Als wichtigste Infanterieeinheit des osmanischen Militärs spielten sie eine entscheidende Rolle beim Schutz des Kerns der Streitmacht, insbesondere des Sultans, während die türkische Elite-Kavallerie von den Flanken aus angriff und Finten ausführte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Im 18. Jahrhundert hatten sich die Janitscharen von einer reinen Militäreinheit zu einer Gruppe der wichtigsten und mächtigsten Osmanen entwickelt, die bedeutende Posten im gesamten Reich innehatten. Ihre hohen Löhne und ihr übermäßiger Einfluss machten sie bei den einfachen Bürgern unbeliebt. Waren die Janitscharen mit dem Sultan nicht einverstanden, so konnten sie leicht die Macht in einer Provinz an sich reißen und sie ungerecht gegen die Einwohner ausüben, wie es Anfang des 19. Jahrhunderts in Serbien geschah. Aus Angst, der Sultan werde ihre Posten abschaffen, rebellierten die Janitscharen und überfielen die serbische Bevölkerung. Nachdem der Sultan sie begnadigte, kehrten sie zurück. Sie ermordeten den Gouverneur, enthaupteten prominente Serben und tyrannisierten die Einheimischen. Ihre Taten wurden zum Auslöser der Serbischen Revolution, im Zuge derer die Serben schließlich die lange Besatzung durch die Osmanen beendeten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="de_DE">
      <Text>Im Jahr 1808 kam Sultan Mahmud II. an die Macht, der sich bewusst war, dass die Janitscharen das Reich zurückhielten. Die einst innovative Streitmacht war dekadent geworden und bestand größtenteils aus Zivilisten statt aus disziplinierten Soldaten. Im Jahr 1826 verkündete der Sultan dem Korps, dass er eine neue Armee aufstellen werde, eine moderne Streitmacht nach dem Vorbild der neuen europäischen Methoden. Wie zu erwarten war, meuterten die Janitscharen. Bis zu diesem Zeitpunkt waren ihre Aufstände immer erfolgreich gewesen, doch diesmal war der Sultan vorbereitet. Er ließ ihre Kasernen anzünden, wobei etwa 4.000 Männer bei lebendigem Leib verbrannten. Bei Gefechten in den Straßen von Konstantinopel kamen viele weitere ums Leben. Bis Jahresende hatte der Sultan die übrigen Janitscharen gefangen genommen. Er ließ die Anführer enthaupten, rekrutierte die vielversprechendsten Männer in seine Armee und verbannte oder inhaftierte den Rest. Mit diesem "Wohltätigen Ereignis" (Vaka-yı Hayriye) gelang es dem Sultan schließlich, das Korps zu entmachten, doch es war zu spät. Die osmanische Armee sollte ihre verlorene Vormachtstellung nie wieder zurückgewinnen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
      <Text>Die Sultanahmet Camii, auf Deutsch auch als "Blaue Moschee" bekannt, ist eines der bekanntesten Beispiele osmanischer Architektur. Sie nimmt einen bedeutenden Platz in Istanbul ein, gegenüber der Hagia Sophia und am Rande des Hippodroms aus byzantinischer Zeit. Ihr Design spiegelt sowohl byzantinische als auch islamische Architektur wider und ist ein Beispiel für die klassische osmanische Architektur des 16. und frühen 17. Jahrhunderts.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
      <Text>Das Innere der Moschee ist reich mit Kacheln und gemalten Motiven verziert. Blumen, Früchte und andere Motive aus dieser Zeit schmücken die Wände in verschiedenen Farben, vorwiegend in Blau. Im Außenbereich führen mehrere Höfe zu den Eingängen, und sechs schlanke Minarette säumen das Gelände. Um die Moschee herum befinden sich weitere Gebäude, die den Bedürfnissen der Gemeinde dienen - ein Krankenhaus, ein Badehaus und eine Schule vervollständigten ursprünglich den Komplex. Ein lebhafter Basar säumt die Straße im Südosten und beherbergt Hunderte von Geschäften, die Einheimische und Touristen gleichermaßen versorgen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_CAMII_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Camii|Camii|Camii|Camii|Camii</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_HAMMAM_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Hammam|Hammam|Hammam|Hammams|Hammam</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_KULLIYE_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Külliye|Külliye|Külliye|Külliye|Külliye</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Blaue Moschee|Blaue Moschee|Blauen Moschee|Blauen Moschee|Blaue Moschee</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_AKSU_DERESI_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Aksu Deresi|Aksu Deresi|Aksu Deresi|Aksu Deresi|Aksu Deresi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_BARTIN_CAYI_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Bartın Çayı|Bartın Çayı|Bartın Çayı|Bartın Çayı|Bartın Çayı</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_HARSIT_CAYI_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Harşit Çayı|Harşit Çayı|Harşit Çayı|Harşit Çayı|Harşit Çayı</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_YAGLIDERE_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Yağlıdere Çayı|Yağlıdere Çayı|Yağlıdere Çayı|Yağlıdere Çayı|Yağlıdere Çayı</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_YESILIRMAK_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Yeşilırmak|Yeşilırmak|Yeşilırmak|Yeşilırmak|Yeşilırmak</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_ACIGOL_NEVSEHIR_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Acıgöl-Nevşehir|Acıgöl-Nevşehir|Acıgöl-Nevşehir|Acıgöl-Nevşehir|Acıgöl-Nevşehir</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_GOLLU_DAG_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Göllü Dağ|Göllü Dağ|Göllü Dağ|Göllü Dağ|Göllü Dağ</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HARBIYE_NEZARETI_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Harbiye Nezâreti|Harbiye Nezâreti|Harbiye Nezâreti|Harbiye Nezâreti|Harbiye Nezâreti</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LALE_DEVRI_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Lâle Devri|Lâle Devri|Lâle Devri|Lâle Devri|Lâle Devri</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_SAHI_TOPU_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Şahi Topu|Şahi Topu|Şahi Topu|Şahi Topu|Şahi Topu</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TANZIMAT_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Tanẓîmât|Tanẓîmât|Tanẓîmât|Tanẓîmât|Tanẓîmât</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREATWORK_ARTIFACT_EGYPTIAN_OBELISK_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Ägyptischer Obelisk</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Da der Außenhandel zunimmt, importiert ein osmanischer Adliger Unmengen von Tulpen für seine üppigen Gartenfeste. Viele sehen darin ein Zeichen dafür, dass das Reich floriert, andere nennen es verschwenderische Extravaganz.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Lâle Devri</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}, aber {2_reward} in allen Siedlungen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Das Leben ist ein Fest. Die Tulpen sollen weiter blühen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}, aber {2_reward} in allen Siedlungen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Zumindest einheimische Tulpen verwenden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Gemeinsam wachen der Große Basar und die Blaue Moschee stolz über einen der belebtesten Teile von {1_story_city}. Auf der einen Seite locken handgewebte Textilien, aromatische Gewürze und vieles mehr, auf der anderen Seite der Ruf nach Andacht und Besinnung.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Fatih</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} für Goldgebäude.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Alles, was von Wert ist, passiert den Großen Basar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} für Zufriedenheitsgebäude.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>In der Blauen Moschee kann sich ein jeder selbst erkennen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Die barbarischen Piraten machen sich mit ihrer Beute auf den Weg zu ihren Schiffen und setzen schon die Segel, während ihre Opfer ihre Toten zählen. Die Barbaren werden bereits weit weg sein, bevor die Feuer abgekühlt sind.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Räuber</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Dafür sorgen, dass sie die Beute nicht zurückhalten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Auf eine Gegenreaktion einstellen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103D_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103D_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Nur die Besten segeln mit Sayyida al Hurra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Während sich die Architektur im Reich immer mehr dem Barock annähert, beklagen Traditionalisten, dass die osmanische Kunst zu stark von außen beeinflusst wird. Andere wiederum behaupten, dass ausländisches Wissen die osmanischen Streitkräfte wettbewerbsfähig hält.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Die Tanẓîmât</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Die Stärke des Reiches liegt in Tradition begründet.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Das Reich ändert sich oder es stirbt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Das Janitscharenkorps, einst der Stolz des osmanischen Militärs, kämpft angesichts immer fortschrittlicherer Feinde darum, seine Bedeutung zu erhalten. Die militärischen Führer wollen modernisieren, obwohl die Janitscharen nicht gerade für ihre Kooperationsbereitschaft bekannt sind ...</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Die alte Garde</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Nicht kampferprobt, aber gut ausgebildet, überblickt der neue Kommandant die Janitscharenregimenter.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} mit 5 Stufen, aber +2 Unterhalt für Janitscharen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_IMPERATIVE" Language="de_DE">
      <Text>Baut eine Militärakademie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Sie werden lernen zu kooperieren.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Die alte Garde</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Neu bewaffnet und ausgerüstet marschieren die Janitscharen als der Moloch auf, der sie schon immer waren.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} für Janitscharen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_IMPERATIVE" Language="de_DE">
      <Text>Bildet 3 Janitscharen der Stufe 3 aus.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Nur ihre Waffen sind veraltet, nicht sie selbst.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Die alte Garde</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105D_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105D_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Die Janitscharen haben keine Priorität.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Botschafter, die aus dem Ausland zurückkehren, beschreiben eine neue Kunstform namens "Oper" - musikalische Epen mit aufwändigen Kostümen und Kulissen. Die Oper hat kaum etwas gemein mit den Schattenspielen und improvisierten Komödien, die die Einheimischen in Läden und Kaffeehäusern genießen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Komödie und Tragödie</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Eine Orta-Oyunu-Truppe tritt auf einer behelfsmäßigen Bühne in der Mitte eines Ladens auf. Als Pisekar schließlich bemerkt, dass Kavuklu direkt hinter ihm steht, bricht das um sie herum gedrängte Publikum in Gelächter aus.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_IMPERATIVE" Language="de_DE">
      <Text>Platziert einen Spezialisten in einem Kaufhaus.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Der Slapstick ist die höchste Form der Kunst.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Komödie und Tragödie</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Die Crème de la Crème der osmanischen Gesellschaft füllt das Parkett und die Logen des Opernhauses für die Premiere einer neuen Tragödie. Als Antoninas Arie im Finale ihren Höhepunkt erreicht, bleibt kein Auge trocken.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_IMPERATIVE" Language="de_DE">
      <Text>Platziert einen Spezialisten in einem Opernhaus.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Das Reich muss mit der Zeit gehen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Komödie und Tragödie</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106D_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106D_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Alles hat seinen Platz.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Als der Şeyh seine Schüler nach dem Unterricht aus der Mekteb führt, beäugt er misstrauisch die neue Rüstiye in der Nähe. Es heißt, dass die Schülerinnen und Schüler dort strengen Unterrichtsplänen folgen und aus staatlich vorgegebenen Lehrbüchern lesen müssen, ohne Rücksicht auf die Neugier der Kinder.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Heilige Hallen</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Ist es das, was sie Fortschritt nennen?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Die Rüstiye wird die Zukunft des Reiches hervorbringen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107D_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>+9 [icon:YIELD_CULTURE] Kultur im Ulamā-Viertel.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107D_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Nicht, wenn der Ālim etwas zu sagen hat.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Rund um den Külliye-Komplex verrichten Imame ihre Gebete, Müderrisler unterrichten Schüler und Ärzte versorgen Patienten. Hier wird die Seele der Devlet-i Aliyye, des göttlichen Staates, bestimmt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Der göttliche Staat</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Nun gehört auch {1_story_city} zu den Geschützten Landen - so sagt es die Külliye.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} für aktuelle Kommandanten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_IMPERATIVE" Language="de_DE">
      <Text>Habt eine eroberte Siedlung mit einer Külliye.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Diese Macht soll sich ausbreiten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Der göttliche Staat</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>+3 [icon:YIELD_CULTURE] Kultur im Külliye-Viertel.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Diese Macht lokal konzentrieren.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Mitten in der Plünderung von {1_story_city} befiehlt ein General, einen Obelisken aus rotem Granit abzutransportieren, doch dabei wird der Sockel beschädigt. Obwohl er zunächst bestürzt ist, sieht der General dies als Gelegenheit, das Denkmal mit neuen Reliefs umzuwidmen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Geprägt durch die Umstände</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Die königliche Familie ehren.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Das einfache Volk darstellen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Bei weiteren Ausgrabungen in der alten Arena wird ein hoher Obelisk aus rotem Granit mit ägyptischen Inschriften entdeckt. Die Archäologen fragen sich, wie er nach {1_STORY_CITY} gekommen ist, und werden von den Reliefs auf dem Sockel des Obelisken angezogen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Sekundärprägung</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Den Obelisken für Studienzwecke aufbewahren.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Stein zu Staub werden lassen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013A_COMPLETION" Language="de_DE">
      <Text>Dr. Rizal teilt mit einem osmanischen Intellektuellen bei heißem, duftendem Kaffee die gemeinsame Liebe zur Poesie. Gerade als sie beschließen, in einem nahe gelegenen Sahaf in den Büchern zu stöbern, marschiert ein Trupp Janitscharen die Straße hinunter.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013A_STORYTITLE" Language="de_DE">
      <Text>Der gute Doktor im Osmanischen Reich</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013B_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward} für Linieninfanterie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013B_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Die Janitscharen genießen großen Respekt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013C_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013C_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Aber die Bücher …</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_CAMII_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Einzigartiges osmanisches Kulturgebäude. +9 [icon:YIELD_CULTURE] Kultur. +1 [icon:YIELD_HAPPINESS] Zufriedenheitsnachbarschaft für Wissenschaftsgebäude und +1 [icon:YIELD_CULTURE] Kulturnachbarschaft für Wunder. Hat 2 [icon:NAR_REW_GREATWORK] Artefaktplätze. Zeitlos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_CAMII_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>Einzigartiges osmanisches Gebäude. Hat 2 [icon:NAR_REW_GREATWORK] Artefaktplätze.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_HAMMAM_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Einzigartiges osmanisches Zufriedenheitsgebäude. +9 [icon:YIELD_HAPPINESS] Zufriedenheit. +1 [icon:YIELD_GOLD] Goldnachbarschaft für Kulturgebäude und +1 [icon:YIELD_HAPPINESS] Zufriedenheitsnachbarschaft für Wunder. Zeitlos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_HAMMAM_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>Einzigartiges osmanisches Gebäude.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HARBIYE_NEZARETI_AUTHOR" Language="de_DE">
      <Text>Mehmet II.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HARBIYE_NEZARETI_QUOTE" Language="de_DE">
      <Text>Entweder ich nehme die Stadt ein oder die Stadt nimmt mich ein.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LALE_DEVRI_AUTHOR" Language="de_DE">
      <Text>Nedim</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LALE_DEVRI_QUOTE" Language="de_DE">
      <Text>Wenn die Tulpentassen fehlen, bringt stattdessen die Weinkelche.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_SAHI_TOPU_AUTHOR" Language="de_DE">
      <Text>Kritobulos von Imbros</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_SAHI_TOPU_QUOTE" Language="de_DE">
      <Text>Mit außergewöhnlichem Donner und einer Flamme, die alles um sich herum erleuchtete und dann schwärzte, versetzte der Stab den Stein heftig in Bewegung.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TANZIMAT_AUTHOR" Language="de_DE">
      <Text>Gülhane-Edikt</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TANZIMAT_QUOTE" Language="de_DE">
      <Text>Wir halten es für angebracht, den Provinzen des Osmanischen Reiches durch neue Institutionen eine gute Verwaltung zukommen zu lassen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_OTTOMANS_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Wenn ein beliebiger Anführer ein [B]Artefakt[/B] auf osmanischem Gebiet [B]ausgräbt[/B], generiert er ein zusätzliches [icon:NAR_REW_GREATWORK] [B]Artefakt[/B]. Infanterie- und Marineeinheiten erhalten +3 Kampfstärke, wenn sie angreifen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_HARBIYE_NEZARETI_INFANTRY_SIEGE_PRODUCTION_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>+15 % [icon:YIELD_PRODUCTION] Produktion für die Ausbildung von Belagerungs- und Infanterieeinheiten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_HARBIYE_NEZARETI_LAND_MAINTENANCE_COST_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>-2 [icon:YIELD_GOLD] Gold-Unterhalt für Landeinheiten.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_INTRO_TEXT_OTTOMANS" Language="de_DE">
      <Text>Inmitten funkelnder Minarette und leuchtender Tulpenbeete herrschen die Osmanen an der Schnittstelle der Welt. Kanonen donnern über Land und Meer, und Basare quellen über vor Waren aus aller Welt. Die Traditionen des Reiches sind in der Külliye stark verankert, während weltliche Reformen in den Kaffeehäusern an Boden gewinnen. Ergreift jetzt das Schwert Osmans und entscheidet über das Schicksal des Reiches.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_TIPS_TEXT_OTTOMANS" Language="de_DE">
      <Text>Wenn Ihr eine archäologische Stätte im Gebiet einer anderen Zivilisation seht, nutzt die Bonusse der Osmanen für Eroberungen, um die Siedlung für Euch zu erobern. Dann zählt die Stätte für die einzigartige Fähigkeit "Devlet-i ʿAlīye-i ʿOsmānīye"!</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_OTTOMANS_COMPLETE_SULTANAHMET_CAMII_DESC" Language="de_DE">
      <Text>Stellt als Osmanen die Blaue Moschee fertig.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_OTTOMANS_COMPLETE_SULTANAHMET_CAMII_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Blaue Moschee</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_OTTOMANS_LEGACY_PATH_MILITARY_DESC" Language="de_DE">
      <Text>Schließt als Osmanen einen Militärvermächtnis-Weg ab.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_OTTOMANS_LEGACY_PATH_MILITARY_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Osmanischer Vermächtnis-Weg </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CIV_WONDER_PRODUCTION_OTTOMANS_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>+30 % [icon:YIELD_PRODUCTION] Produktion als einzigartiges [icon:WONDER] Wunder der Osmanen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_KULLIYE_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Osmanisches Spezialviertel. Wird erschaffen, wenn Ihr die Camii und das Hammam im selben Bezirk baut. +3 [icon:YIELD_CULTURE] Kultur und +2 [icon:YIELD_GOLD] Gold für [icon:SPECIALIST] Spezialisten in dieser [icon:YIELD_CITIES] Stadt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_KULLIYE_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>+3 [icon:YIELD_CULTURE] Kultur und +2 [icon:YIELD_GOLD] Gold für [icon:SPECIALIST] Spezialisten in dieser [icon:YIELD_CITIES] Stadt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_SULTANAHMET_CAMII" Language="de_DE">
      <Text>Der Koran</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_SULTANAHMET_CAMII" Language="de_DE">
      <Text>Ich höre und beantworte das Gebet des Bittstellers, wenn er mich anruft. So sollen sie auf meinen Ruf antworten und an mich glauben.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_SAHI_TOPU_MOD_ARMY_COMMANDER_BARRAGE_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>[icon:UNIT_ARMY_COMMANDER] Heerführer erhalten die [icon:NAR_REW_PROMOTION] Beförderung "Sperrfeuer" kostenlos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_SAHI_TOPU_MOD_COMBAT_VS_FORTIFICATION_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>+5 [icon:NAR_REW_COMBAT] Kampfstärke für Infanterieeinheiten gegen [icon:CITY_FORTIFIED] befestigte Bezirke.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TANZIMAT_MOD_ARCHAELOGIST_VEGETATED_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>[icon:UNIT_EXPLORER] Erkunder ignorieren bei ihrer Fortbewegung bewachsenes Gelände und Flüsse bei der [icon:Action_Move] Fortbewegung.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TANZIMAT_MOD_MUSEUM_PRODUCTION_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>+15 % [icon:YIELD_PRODUCTION] Produktion für den Bau von Museen.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_ERKAN_I_HARBIYE_MEKTEBI_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Land-Militäreinheiten kämpfen, als ob sie die volle [icon:NAR_REW_COMBAT] Kampfstärke hätten, auch wenn sie Schaden genommen haben.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_OSMANLI_BAROK_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>+3 [icon:YIELD_HAPPINESS] Zufriedenheit für ausgestellte Große Werke.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SEDEF_KAKMA_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>[icon:CITY_UNIQUE_QUARTER] Viertel mit mindestens einem [icon:YIELD_HAPPINESS] Zufriedenheitsgebäude erhalten +3 [icon:YIELD_CULTURE] Kultur. [icon:CITY_UNIQUE_QUARTER] Viertel mit mindestens einem [icon:YIELD_CULTURE] Kulturgebäude erhalten +3 [icon:YIELD_HAPPINESS] Zufriedenheit.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SIEGE_TRAIN_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Wenn eine Einheit die [icon:CITY_FORTIFIED] Verteidigung eines Bezirks zerstört, wird die [icon:Action_Move] Fortbewegung aller anderen Landbelagerungs- und Infanterieeinheiten wiederhergestellt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_OTTOMANS_ABILITY_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>[BLIST][LI]Wenn ein beliebiger Anführer ein [B]Artefakt[/B] auf osmanischem Gebiet [B]ausgräbt[/B], generiert er ein zusätzliches [icon:NAR_REW_GREATWORK] [B]Artefakt[/B].[LI][B]Infanterie- und Marineeinheiten[/B] erhalten [B]+3 [icon:NAR_REW_COMBAT] Kampfstärke[/B], wenn sie angreifen.[LI][B]+30 %[icon:YIELD_PRODUCTION] Produktion [/B]für den Bau der [B]Blauen Moschee[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_OTTOMANS_ABILITY_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Devlet-i ʿAlīye-i ʿOsmānīye</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TREE_CIVICS_MO_OTTOMANS_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Osmanische Ausrichtungen</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_2_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Leichte Osmanische Marine-Spezialeinheit der Stufe 2. [icon:Action_Pillage] Küstenraubzüge kosten keine [icon:Action_Move] Fortbewegung.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_3_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Leichte Osmanische Marine-Spezialeinheit der Stufe 3. [icon:Action_Pillage] Küstenraubzüge kosten keine [icon:Action_Move] Fortbewegung.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_BASE_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Osmanische Leichte Marine-Spezialeinheit. [icon:Action_Pillage] Küstenraubzüge kosten keine [icon:Action_Move] Fortbewegung.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Leichte Osmanische Marine-Spezialeinheit der Stufe 1. [icon:Action_Pillage] Küstenraubzüge kosten keine [icon:Action_Move] Fortbewegung.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_2_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Osmanischer Infanterie-Ersatz der Stufe 2. +5 [icon:NAR_REW_COMBAT] Kampfstärke gegen andere Landeinheiten. Die Siedlungen aller Zivilisationen erhalten einen [icon:YIELD_HAPPINESS] Zufriedenheitsmalus von -2 für jeden Janitscharen, der in einem [icon:CITY_URBAN] Bezirk stationiert ist oder diesen besetzt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_3_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Osmanischer Infanterie-Ersatz der Stufe 3. +5 [icon:NAR_REW_COMBAT] Kampfstärke gegen andere Landeinheiten. Die Siedlungen aller Zivilisationen erhalten einen [icon:YIELD_HAPPINESS] Zufriedenheitsmalus von -2 für jeden Janitscharen, der in einem [icon:CITY_URBAN] Bezirk stationiert ist oder diesen besetzt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_BASE_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Osmanischer Infanterie-Ersatz. +5 [icon:NAR_REW_COMBAT] Kampfstärke gegen andere Landeinheiten. Die Siedlungen aller Zivilisationen erhalten einen [icon:YIELD_HAPPINESS] Zufriedenheitsmalus von -2 für jeden Janitscharen, der in einem [icon:CITY_URBAN] Bezirk stationiert ist oder diesen besetzt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>Osmanischer Infanterie-Ersatz der Stufe 1. +5 [icon:NAR_REW_COMBAT] Kampfstärke gegen andere Landeinheiten. Die Siedlungen aller Zivilisationen erhalten einen [icon:YIELD_HAPPINESS] Zufriedenheitsmalus von -2 für jeden Janitscharen, der in einem [icon:CITY_URBAN] Bezirk stationiert ist oder diesen besetzt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CONQUERED_CAPITAL_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>[B]Erobert[/B] eine Hauptstadt.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CONQUERED_CAPITAL_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>[B]Die Eroberung von Hauptstädten[/B] war ein wichtiger Bestandteil der [B]osmanischen[/B] Identität.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_Egypt_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>[B]Ägypten[/B] war eine Vorläuferzivilisation der [B]Osmanen[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_IBN_BATTUTA_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>Die [B]Osmanen[/B] komplementieren [B]Ibn Battūta[/B] strategisch.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_NORMAN_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>Die [B]Abbasiden[/B] waren eine Vorläuferzivilisation der [B]Osmanen[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_ROME_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>[B]Rom[/B] war eine Vorläuferzivilisation der [B]Osmanen[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_SAYYIDA_AL_HURRA_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>[B]Sayyida al Hurra[/B] verbündete sich mit den [B]osmanischen[/B] Korsaren.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_DESCRIPTION" Language="de_DE">
      <Text>+4 [icon:YIELD_HAPPINESS] Zufriedenheit. [icon:WONDER] Wunder in dieser Siedlung erhalten +2 [icon:YIELD_CULTURE] Kultur und [icon:YIELD_GOLD] Gold. Verdoppelt bei Wundern des Zeitalters der Erkundung und für Wunder der Antike verdreifacht. Zeitlos. Muss neben einem anderen Wunder gebaut werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_TOOLTIP" Language="de_DE">
      <Text>[icon:WONDER] Wunder in dieser Siedlung erhalten +2 [icon:YIELD_CULTURE] Kultur und [icon:YIELD_GOLD] Gold. Verdoppelt bei Wundern des Zeitalters der Erkundung und für Wunder der Antike verdreifacht.[n]Muss neben einem anderen Wunder gebaut werden.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_JANISSARY_PREVIEW" Language="de_DE">
      <Text>+{1_Amount} gegen Landeinheiten</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_SAHI_TOPU_PREVIEW" Language="de_DE">
      <Text>+{1_Amount} Şahi Topu</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_OTTOMANS_ABILITY_PREVIEW" Language="de_DE">
      <Text>+{1_Amount} Devlet-i ʿAlīye-i ʿOsmānīye</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CONQUERED_CAPITAL_OTTOMANS_NARRATIVE" Language="de_DE">
      <Text>Eine Gruppe von {1_Civilization_Adj[2]} Frontsoldaten durchbricht die Mauern zuerst und führt den feierlichen Marsch durch die gefallene Hauptstadt an. Die Kameraden dieser Soldaten beäugen sie mit Bewunderung und Neid und sind begierig darauf, sich der Elitetruppe anzuschließen: Der Ruhm macht eine Lebensweise schmackhaft.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WORLD_ARTIFACT_OTTOMAN_FLOATER" Language="de_DE">
      <Text>+{1_Artifacts} zusätzliches Artefakt durch Aufenthalt im osmanischen Gebiet</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_ERKAN_I_HARBIYE_MEKTEBI_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Erkân-ı Harbiye Mektebi|Erkân-ı Harbiye Mektebi|Erkân-ı Harbiye Mektebi|Erkân-ı Harbiye Mektebi|Erkân-ı Harbiye Mektebi</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_OSMANLI_BAROK_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Osmanischer Barock|Osmanischen Barock|Osmanischen Barock|Osmanischen Barocks|Osmanische Barock</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SEDEF_KAKMA_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Sedef Kakma|Sedef Kakma|Sedef Kakma|Sedef Kakma|Sedef Kakma</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SIEGE_TRAIN_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Belagerungszug|Belagerungszug|Belagerungszug|Belagerungszugs|Belagerungszug</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Berber-Korsar|Berber-Korsaren|Berber-Korsaren|Berber-Korsaren|Berber-Korsar</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_NAME" Language="de_DE">
      <Text>Janitschar|Janitscharen|Janitscharen|Janitscharen|Janitschar</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>