<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS1" Language="es_ES">
      <Text>Kostantiniyye</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS10" Language="es_ES">
      <Text>Sinop</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS11" Language="es_ES">
      <Text>Trebisonda </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS12" Language="es_ES">
      <Text>Aintab</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS13" Language="es_ES">
      <Text>Kayseri </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS14" Language="es_ES">
      <Text>Esmirna</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS15" Language="es_ES">
      <Text>Magnesia</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS16" Language="es_ES">
      <Text>Aydın</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS17" Language="es_ES">
      <Text>İznik</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS18" Language="es_ES">
      <Text>Samsun</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS19" Language="es_ES">
      <Text>Eskişehir </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS2" Language="es_ES">
      <Text>Bursa </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS20" Language="es_ES">
      <Text>Amasya</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS21" Language="es_ES">
      <Text>Denizli</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS22" Language="es_ES">
      <Text>Çanak Kalesi</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS23" Language="es_ES">
      <Text>Bolu </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS24" Language="es_ES">
      <Text>Aksaray</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS25" Language="es_ES">
      <Text>Karaman </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS26" Language="es_ES">
      <Text>Tokat </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS27" Language="es_ES">
      <Text>Çorum </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS28" Language="es_ES">
      <Text>Afyonkarahisar </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS29" Language="es_ES">
      <Text>Muğla</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS3" Language="es_ES">
      <Text>Edirne </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS30" Language="es_ES">
      <Text>Tekfurdağı</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS4" Language="es_ES">
      <Text>Engürü </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS5" Language="es_ES">
      <Text>Adana </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS6" Language="es_ES">
      <Text>Konya </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS7" Language="es_ES">
      <Text>Sivas</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS8" Language="es_ES">
      <Text>Mersin</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS9" Language="es_ES">
      <Text>İzmit</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_1" Language="es_ES">
      <Text>Fatma</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_10" Language="es_ES">
      <Text>Betül</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_2" Language="es_ES">
      <Text>Zeynep</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_3" Language="es_ES">
      <Text>Merve</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_4" Language="es_ES">
      <Text>Meryem</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_5" Language="es_ES">
      <Text>Nur</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_6" Language="es_ES">
      <Text>Gülsüm</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_7" Language="es_ES">
      <Text>Leyla</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_8" Language="es_ES">
      <Text>Hanife</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_9" Language="es_ES">
      <Text>Dilek</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_1" Language="es_ES">
      <Text>Osman</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_10" Language="es_ES">
      <Text>Musa</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_2" Language="es_ES">
      <Text>Mehmet</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_3" Language="es_ES">
      <Text>Süleyman</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_4" Language="es_ES">
      <Text>Ramazan</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_5" Language="es_ES">
      <Text>Salih</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_6" Language="es_ES">
      <Text>Kadir</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_7" Language="es_ES">
      <Text>Kemal</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_8" Language="es_ES">
      <Text>Salif</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_9" Language="es_ES">
      <Text>Burak</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_OTTOMANS_ADJECTIVE" Language="es_ES">
      <Text>otomano|otomana|otomanos|otomanas</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_OTTOMANS_FULLNAME" Language="es_ES">
      <Text>Imperio otomano</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_OTTOMANS_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Otomanos</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_EXPLORATION_34_MAJOR_OTTOMANS_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Hama</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_EXPLORATION_34_MINOR_OTTOMANS_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Ayubí|Ayubí|Ayubíes|Ayubíes</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_CAMII_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>A lo largo y ancho del Imperio otomano, los fieles del islam acudían a la mezquita local, o "camii", para rezar y encontrarse con otros fieles. A menudo, estos espacios de culto formaban el núcleo de complejos de edificios más grandes, conocidos como "külliye". Las mezquitas ocupaban un lugar central en el tejido comunitario de la sociedad otomana y a menudo eran los ejemplos más deslumbrantes de su arquitectura.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_CAMII_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Las mezquitas del Imperio otomano adoptaron un modelo arquitectónico cuyo elemento más característico era la gran cúpula situada sobre el espacio de plegaria, de forma cuadrada. La técnica utilizada para pasar de la cúpula circular a la cámara cuadrada era el triángulo turco, una técnica constructiva que aparece por primera vez en Santa Sofía y que se utilizó mucho en edificios bizantinos posteriores. A partir del siglo XVIII, estas mezquitas empiezan a acusar la influencia de la arquitectura europea, y más concretamente del barroco y del rococó francés, con una clara proliferación de la ornamentación recargada y las formas redondeadas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_HAMMAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>En el Imperio otomano, ricos y pobres por igual podían disfrutar de los servicios del "hammam" local, un baño público que a menudo formaba parte del "külliye". Los visitantes se desvestían hasta conservar lo mínimo para mantener el decoro y luego pasaban por una serie de salas de baño, de la fría a la caliente. Estos baños eran importantes para la vida religiosa y social de la comunidad, pues, además de ofrecer un espacio para los baños rituales, ofrecían un espacio separado por sexos en el que se podía hablar con libertad.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_HAMMAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Tanto en el diseño como en su plasmación práctica, el "hammam" evolucionó a partir de una doble influencia: la de los antiguos baños griegos y romanos de época bizantina, por un lado, y la de los baños islámicos que abundaban en el califato Omeya. Los otomanos tomaron estas prácticas y les insuflaron un estilo propio que se pone de manifiesto en las lujosas salas cupuladas de los baños calientes que aún hoy pueden verse en los "hammam" de Estambul.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>A partir de unos humildes orígenes nómadas, el Imperio otomano llegaría a convertirse en uno de los más importantes del mundo a lo largo de sus seis siglos de existencia. Aunque vivió un dilatado proceso de decadencia, siguió siendo una potencia muy importante en el escenario global y, durante sus últimos siglos, en lo que los occidentales conocen como la Edad Moderna, contribuyó a dar a Europa Oriental, Asia Occidental y África del Norte la forma con la que han llegado a nuestros días.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Las raíces del Imperio otomano están en la Edad Media. En el siglo XI, las tribus turcas que habían migrado al oeste desde Asia Central fundaron la dinastía selyúcida. Esta nueva potencia, enfrentada en un duelo a muerte con el Imperio bizantino, lograría franquear las puertas de Anatolia con su gran victoria en Manzikert (1071), que daría paso al establecimiento de los turcos en la región. Tras la caída de los selyúcidas a manos de los mongoles en 1243, las tribus turcas perdurarían en Anatolia, sobre todo durante el reinado de Osmán I (1259-1326), quien se apoderó de territorios bizantinos y selyúcidas para fundar una nueva dinastía que llevaba su nombre: los otomanos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="es_ES">
      <Text>La expansión hacia Europa comenzó en 1345, y en 1453, Mehmet el Conquistador dio el golpe de gracia al Imperio bizantino e inició la edad de oro de los otomanos con la toma de Constantinopla. Durante el siglo XVI, en los reinados de Selim I y Solimán el Magnífico, el imperio alcanzó su máxima extensión geográfica, con cerca de 2 330 000 kilómetros cuadrados de territorio. Entre su acción directa y la de sus vasallos, el Imperio otomano fue expandiéndose a Europa, Oriente Medio y el Norte de África, además de convertirse en una de las principales potencias navales del Mediterráneo. Estambul (la antigua Constantinopla, y formalmente Kostantiniyye) era un importantísimo centro mercantil, cuya actividad se centralizaba alrededor del Gran Bazar. Las artes florecieron en los campos de la poesía, la pintura y la arquitectura, manifestadas en muchas de las mezquitas que aún hoy pueden verse en Estambul.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="es_ES">
      <Text>Durante el siglo siguiente perduró el poder otomano, pero se ralentizó la expansión. Los sultanes dejaron de participar en la política cotidiana, y tanto el nepotismo como la corrupción hicieron presa del Gobierno. Estos problemas internos no tardaron en manifestarse de manera externa. En 1699, el imperio perdió importantes territorios en Hungría, y una serie de guerras contra Rusia, Austria y Polonia fueron mermando poco a poco su poder. Aunque muchos otomanos mantenían la fe en el vetusto sistema que les había permitido alcanzar la cúspide de su gloria, había otros que pedían cambios que rejuveneciesen al imperio y le permitiesen recuperar su posición en el mundo. Hacía tiempo que el imperio era una especie de puente tendido entre Asia, África y Europa, pero tras la aparición de grandes adversarios en Occidente, algunos de sus gobernantes trataron de imitarlos como vía de modernización. Durante el periodo de los tulipanes (1718-1730), una época de paz que coincidió con el reinado del sultán Ahmed III, el Estado comenzó a abrazar la influencia occidental, especialmente en estilos arquitectónicos y artísticos como el barroco otomano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="es_ES">
      <Text>Nuevas reformas trataron de desmontar un modelo conservador que había sido progresista siglos antes, pero que, en una era de modernización, estaba provocando un grave estancamiento. El conflicto entre los tradicionalistas religiosos que querían preservar las estructuras existentes y los reformistas seculares que aspiraban a reconstruir el imperio a imagen y semejanza de Occidente fue uno de los principales rasgos del Imperio otomano tardío. Un elemento especialmente volátil lo conformaron las reformas militares que se intentaron imponer al comienzo del siglo XIX para equipar al ejército con armas, tácticas y un sistema de organización copiados de los occidentales, a fin de atajar las debilidades que se habían puesto de manifiesto en las últimas guerras contra Rusia. Pero estos cambios provocaron la revuelta del centenario cuerpo de los jenízaros, que fue ahogada en sangre. El imperio, mientras, continuó menguando con la independencia de algunas provincias balcánicas, impulsadas por el ejemplo de Grecia, y la pérdida de territorios en África a manos de las potencias europeas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="es_ES">
      <Text>El último gran intento de evitar la decadencia del imperio se produjo durante el Tanẓîmât (1839-1879). En este periodo se produjeron reformas constitucionales que afectaban al ejército, la educación, el sistema legal y otros ámbitos, centradas principalmente en reemplazar los antiguos sistemas de corte religioso por otros secularizados, a imitación de los occidentales, por medio de procesos de centralización, normalización e igualdad. Por desgracia, las reformas no contentaron a nadie. Los tradicionalistas se opusieron violentamente a ellas, mientras que los secularizadores creían que no llegaban lo bastante lejos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="es_ES">
      <Text>A comienzos del siglo XX, el Imperio otomano se encontraba en las últimas. Doblegado por el peso de la crisis económica, social y diplomática, el Gobierno fue derrocado en 1908 por la Revolución de los Jóvenes Turcos, que reinstauró una constitución anterior que había tenido una vida muy corta. La paranoia ante posibles movimientos de independencia entre las diferentes etnias que conformaban el imperio provocó que se perpetrasen diversos genocidios contra pueblos como los armenios, los asirios, los griegos o los kurdos. Los otomanos se aliaron con Alemania durante la Primera Guerra Mundial y, al principio, cosecharon algunos éxitos contra las revueltas árabes, pero una vez finalizado el conflicto, los Aliados desmontaron el imperio. En 1923, un grupo de nacionalistas turcos liderados por Mustafá Kemal Atatürk acabó definitivamente con él al fundar la República de Turquía.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_HARBIYE_NEZARETI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>Las reformas militares del siglo XIX transformaron el ejército otomano en una fuerza más moderna, entrenada por comandantes militares de toda Europa y organizada bajo una estructura burocrática. El Harbiye Nezâreti era el "Ministerio de Guerra", fundado para imponer orden en las filas tras la baja de los jenízaros. El ministerio gestionaba necesidades como el suministro de material de combate, la movilización y los rangos militares.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_HARBIYE_NEZARETI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Parte de estas reformas militares incluyeron la construcción de academias militares, o "harbiyeler", creadas a semejanza de instituciones similares en Europa. Estas "harbiyeler" fueron esenciales para formar y entrenar al ejército otomano con el fin de poder competir contra sus homólogos y rivales en este periodo. La Erkân-ı Harbiye Mektebi fue una escuela militar competitiva que formaba a la élite de los oficiales otomanos a principios del siglo XX. Las "harbiyeler" no solo fueron clave para la eficacia de las fuerzas otomanas, sino que sus estudiantes avocaron abiertamente por del cambio político, lo que llevó a varias manifestaciones e intentos de golpe de Estado tanto en el Imperio otomano tardío como en la temprana República de Turquía.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_LALE_DEVRI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>El "Lâle Devri", o "periodo de los tulipanes", fue una época de fecundidad cultural e influencia occidental a principios del siglo XVIII en el Imperio otomano. Durante este periodo de paz, el imperio persiguió intereses diplomáticos y comerciales en toda Europa, pero se recuerda sobre todo como una época de fascinación por los tulipanes. Motivada por las tendencias hedonistas del sultán Ahmed III y su gran visir Nevşehirli Damat İbrahim Pasha, la élite otomana se enamoró de la flor, que adornaba calles, edificios y jardines privados. La arquitectura se adaptó para incorporar nuevos motivos florales con incrustaciones tradicionales de madreperla ("sedef kakma") y el mecenazgo cultural dio lugar a nuevas formas de poesía y arte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_LALE_DEVRI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Sin embargo, no todo el mundo estaba tan complacido. Los gastos relacionados con los festivales extravagantes y el enfoque en las élites generaron malestar entre el pueblo. Un grupo de insurgentes, instigado por los rivales del gran visir, marchó a través de la capital mientras el sultán y sus oficiales estaban de vacaciones. Temiendo por su vida, el sultán accedió a las demandas de la multitud: matar al gran visir y entregar su cuerpo al pueblo. Así terminó el periodo de los tulipanes, cuya época de paz y belleza ahora es solo un recuerdo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_SAHI_TOPU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>Los otomanos fueron maestros en la creación de los primeros cañones de asedio en el siglo XV, y desplegaron sus grandes armas en muchas batallas contra los bizantinos. Al final, conquistaron la propia Constantinopla con ayuda de bombardas gigantes, lo que puso fin al periodo bizantino y dio inicio a su propio imperio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_SAHI_TOPU_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Pasados diez años de la caída de Constantinopla, se fraguó otro cañón gigantesco a imagen de una de las armas descomunales que se emplearon para tomar la metrópolis. Şahi Topu, que acabaría pasando a la historia como el "Cañón de los Dardanelos", pesaba alrededor de diecisiete toneladas y era capaz de disparar balas de piedra de hasta trescientos cincuenta kilos. Aún en uso casi trescientos cincuenta años después de su creación, resultó fundamental para defender Constantinopla de los británicos en 1807, cuando su armada inició la Operación de los Dardanelos. Se disparó contra las naves británicas, y fueron tales los estragos provocados por sus balas colosales, que la campaña concluyó con aquella intentona. Hoy, el Cañón de los Dardanelos se puede admirar en Fort Nelson (Inglaterra), ya que fue un obsequio del sultán Abdülaziz a la reina Victoria tras su retirada del servicio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_TANZIMAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>En el siglo XIX, el Imperio otomano se apercibió del declive que aquejaba en comparación con otras naciones europeas, y trató de poner remedio a esa tendencia con reformas de corte modernizador. El Tanẓîmât fue un periodo comprendido entre 1839 y 1876 en el que entraron en vigor multitud de cambios que transformarían la administración, el ejército y las infraestructuras otomanas, con miras a consolidar la pujanza del imperio asemejándolo a los modelos occidentales. Algunos de esos cambios, como los orientados a aumentar la libertad religiosa y la igualdad, se toparon con la oposición tajante de facciones conservadoras, sin llegar por ello a satisfacer a las voces más progresistas. A pesar de estos escollos, en virtud del Tanẓîmât salieron adelante diversas reformas, como restringir el comercio de esclavos, reforzar la educación y reestructurar el poder judicial, medidas que calaron especialmente en los territorios que acabarían deviniendo en estados independientes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_QUARTER_KULLIYE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>El "külliye" era un complejo arquitectónico que orbitaba en torno a una mezquita central, consagrado por entero al bienestar espiritual, físico y mental de la comunidad. Se encontraban repartidos por las distintas ciudades otomanas, y alrededor del templo se aglutinaban hospitales, escuelas y cocinas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_QUARTER_KULLIYE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>En Estambul, los numerosos "külliye" se erigieron para esculpir el paisaje y señalar la soberanía del sultán sobre el mismo. El ejemplo más majestuoso es Süleymaniye Külliye, que debe su nombre a su mecenas, Solimán el Magnífico. Además de la mezquita central, este complejo lo integraban escuelas, un albergue, hospitales y comercios, conformando una plétora de edificios y servicios comparable a un campus universitario moderno. Aún hoy se pueden visitar varios "külliye" por toda Anatolia, la mayoría renovados y convertidos en museos, mientras que otros aún sirven a su comunidad y funcionan como la piedra angular de un vecindario o barrio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>Los corsarios berberiscos eran grupos de bucaneros a sueldo que operaron principalmente en el Mediterráneo entre los siglos XVI y XIX, procedentes en su mayoría de lo que en Europa se daría en llamar "Berbería" o "costa berberisca": un conjunto de regiones costeras de África noroccidental generalmente independientes que partían de los confines y tierras circundantes del Imperio otomano, abarcando Túnez, Argel, Trípoli y Marruecos. De mayoría musulmana, se ensañaban con navíos y asentamientos cristianos del litoral mediterráneo y la costa atlántica, llegando a las islas británicas e incluso a Islandia. A los pies de sus tripulantes sucumbieron miles de barcos mercantes, y esclavizaron a decenas de miles de personas capturadas en naves y núcleos de población.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Los corsarios berberiscos más célebres fueron los hermanos Barbarroja, apodo que los italianos dieron, por motivos que huelga explicar, a uno de ellos: Aruj. Oruç Reis para los turcos, fue un pirata temible que capturó cientos de naves por todo el Mediterráneo, españolas por lo general. Junto con sus hermanos, fue responsable de la liberación de Argel (entonces en manos de España), ayudó a sacar a musulmanes mudéjares de la España cristiana y saqueó las costas del país. En 1519, cuando las tropas españolas lograron al fin dar muerte a Aruj en una batalla en Orán, su hermano Jeireddín prometió entregar Argel al Imperio otomano a cambio de ayuda contra los españoles. Con su respaldo, Jeireddín logró expulsar de Argel a las tropas de España y designó a su puerto base de los corsarios. Desde allí, los berberiscos a las órdenes de Jeireddín y sus sucesores, que ostentaban el título otomano de "beylerbey" ("señor de señores" en túrquico), expoliaron los mares para enriquecimiento de Argel y de todo el imperio hasta mediados del siglo XIX.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>Los corsarios berberiscos eran grupos de bucaneros a sueldo que operaron principalmente en el Mediterráneo entre los siglos XVI y XIX, procedentes en su mayoría de lo que en Europa se daría en llamar "Berbería" o "costa berberisca": un conjunto de regiones costeras de África noroccidental generalmente independientes que partían de los confines y tierras circundantes del Imperio otomano, abarcando Túnez, Argel, Trípoli y Marruecos. De mayoría musulmana, se ensañaban con navíos y asentamientos cristianos del litoral mediterráneo y la costa atlántica, llegando a las islas británicas e incluso a Islandia. A los pies de sus tripulantes sucumbieron miles de barcos mercantes, y esclavizaron a decenas de miles de personas capturadas en naves y núcleos de población.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Los corsarios berberiscos más célebres fueron los hermanos Barbarroja, apodo que los italianos dieron, por motivos que huelga explicar, a uno de ellos: Aruj. Oruç Reis para los turcos, fue un pirata temible que capturó cientos de naves por todo el Mediterráneo, españolas por lo general. Junto con sus hermanos, fue responsable de la liberación de Argel (entonces en manos de España), ayudó a sacar a musulmanes mudéjares de la España cristiana y saqueó las costas del país. En 1519, cuando las tropas españolas lograron al fin dar muerte a Aruj en una batalla en Orán, su hermano Jeireddín prometió entregar Argel al Imperio otomano a cambio de ayuda contra los españoles. Con su respaldo, Jeireddín logró expulsar de Argel a las tropas de España y designó a su puerto base de los corsarios. Desde allí, los berberiscos a las órdenes de Jeireddín y sus sucesores, que ostentaban el título otomano de "beylerbey" ("señor de señores" en túrquico), expoliaron los mares para enriquecimiento de Argel y de todo el imperio hasta mediados del siglo XIX.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>Los corsarios berberiscos eran grupos de bucaneros a sueldo que operaron principalmente en el Mediterráneo entre los siglos XVI y XIX, procedentes en su mayoría de lo que en Europa se daría en llamar "Berbería" o "costa berberisca": un conjunto de regiones costeras de África noroccidental generalmente independientes que partían de los confines y tierras circundantes del Imperio otomano, abarcando Túnez, Argel, Trípoli y Marruecos. De mayoría musulmana, se ensañaban con navíos y asentamientos cristianos del litoral mediterráneo y la costa atlántica, llegando a las islas británicas e incluso a Islandia. A los pies de sus tripulantes sucumbieron miles de barcos mercantes, y esclavizaron a decenas de miles de personas capturadas en naves y núcleos de población.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Los corsarios berberiscos más célebres fueron los hermanos Barbarroja, apodo que los italianos dieron, por motivos que huelga explicar, a uno de ellos: Aruj. Oruç Reis para los turcos, fue un pirata temible que capturó cientos de naves por todo el Mediterráneo, españolas por lo general. Junto con sus hermanos, fue responsable de la liberación de Argel (entonces en manos de España), ayudó a sacar a musulmanes mudéjares de la España cristiana y saqueó las costas del país. En 1519, cuando las tropas españolas lograron al fin dar muerte a Aruj en una batalla en Orán, su hermano Jeireddín prometió entregar Argel al Imperio otomano a cambio de ayuda contra los españoles. Con su respaldo, Jeireddín logró expulsar de Argel a las tropas de España y designó a su puerto base de los corsarios. Desde allí, los berberiscos a las órdenes de Jeireddín y sus sucesores, que ostentaban el título otomano de "beylerbey" ("señor de señores" en túrquico), expoliaron los mares para enriquecimiento de Argel y de todo el imperio hasta mediados del siglo XIX.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>En el siglo XIV, el sultán del Imperio otomano, se duda si Murad I o su padre Orhan, decidió fundar un ejército personal de soldados leales únicamente a su figura. Estos jenízaros, pues así fueron bautizados, eran en un principio cautivos de guerra y esclavos no musulmanes procedentes en su mayoría de los Balcanes. Los otomanos escogían a niños de estos grupos, los integraban en familias túrquicas para convertirlos al islam y enseñarles su idioma, y, cuando alcanzaban la madurez y la forma oportuna, los reclutaban en el cuerpo de los jenízaros. Este fue uno de los primeros ejércitos de infantería en portar armas de fuego, y por su excelente adiestramiento y lealtad constituyeron una fuerza temible del siglo XIV al XVII. Su contribución fue fundamental en las campañas otomanas más sonadas de la época, como la captura de Constantinopla en el año 1453. En calidad de fuerza principal del ejército otomano, desempeñaban un papel defensivo esencial, especialmente como custodios del sultán, mientras que la caballería de élite túrquica hostigaba con acometidas frontales y laterales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>En el siglo XVIII, la hueste de jenízaros era de las más importantes y poderosas del ejército otomano, pues había dejado de ser un cuerpo militar como otro cualquiera a defender enclaves vitales a lo largo y ancho del imperio. Su buen salario y el carácter desmedido de su influencia les valieron la antipatía del pueblo llano. Cuando los jenízaros discrepaban del sultán, poseían los medios para hacerse fácilmente con el poder en una provincia y abusar de sus habitantes, como sucediera en Serbia a principios del siglo XIX. Temerosos de que el sultán fuera a decretar su disolución, los jenízaros se rebelaron y perpetraron ataques contra el pueblo serbio. Tras recibir la amnistía del sultán, regresaron para ejecutar al gobernador, decapitar a los serbios más prominentes y avasallar a la población local. Sus tropelías motivaron la Revolución serbia, mediante la cual el pueblo se zafó al fin de la dilatada ocupación otomana.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="es_ES">
      <Text>En 1808, el sultán Mahmut II ascendió al trono siendo plenamente consciente de que los jenízaros eran un lastre para el imperio. La que fuera una innovadora fuerza de combate se había convertido en hatajo decadente entre cuyas filas se contaban más civiles que soldados disciplinados. En 1826, el sultán hizo pública la fundación de un ejército nuevo, una fuerza moderna acorde a las metodologías que se estilaban en Europa. Como era de esperar, los jenízaros se amotinaron. Sus rebeliones habían triunfado hasta la fecha, pero el sultán estaba preparado aquella vez: mandó prender fuego a sus barracones, quemando vivos a unos cuatro mil hombres. Muchos más morirían en las escaramuzas que se desarrollaron en las calles de Constantinopla. Para finales de aquel año, el sultán ya había capturado o apresado al resto. Decapitó a sus líderes, a los más prometedores los reclutó, y a los demás los desterró o encarceló. Gracias a aquel "Incidente Afortunado", el sultán finalmente había purgado a los jenízaros de los organismos de poder, pero ya era demasiado tarde. El ejército otomano jamás llegaría a recuperar la supremacía de antaño.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>En el siglo XIV, el sultán del Imperio otomano, se duda si Murad I o su padre Orhan, decidió fundar un ejército personal de soldados leales únicamente a su figura. Estos jenízaros, pues así fueron bautizados, eran en un principio cautivos de guerra y esclavos no musulmanes procedentes en su mayoría de los Balcanes. Los otomanos escogían a niños de estos grupos, los integraban en familias túrquicas para convertirlos al islam y enseñarles su idioma, y, cuando alcanzaban la madurez y la forma oportuna, los reclutaban en el cuerpo de los jenízaros. Este fue uno de los primeros ejércitos de infantería en portar armas de fuego, y por su excelente adiestramiento y lealtad constituyeron una fuerza temible del siglo XIV al XVII. Su contribución fue fundamental en las campañas otomanas más sonadas de la época, como la captura de Constantinopla en el año 1453. En calidad de fuerza principal del ejército otomano, desempeñaban un papel defensivo esencial, especialmente como custodios del sultán, mientras que la caballería de élite túrquica hostigaba con acometidas frontales y laterales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>En el siglo XVIII, la hueste de jenízaros era de las más importantes y poderosas del ejército otomano, pues había dejado de ser un cuerpo militar como otro cualquiera a defender enclaves vitales a lo largo y ancho del imperio. Su buen salario y el carácter desmedido de su influencia les valieron la antipatía del pueblo llano. Cuando los jenízaros discrepaban del sultán, poseían los medios para hacerse fácilmente con el poder en una provincia y abusar de sus habitantes, como sucediera en Serbia a principios del siglo XIX. Temerosos de que el sultán fuera a decretar su disolución, los jenízaros se rebelaron y perpetraron ataques contra el pueblo serbio. Tras recibir la amnistía del sultán, regresaron para ejecutar al gobernador, decapitar a los serbios más prominentes y avasallar a la población local. Sus tropelías motivaron la Revolución serbia, mediante la cual el pueblo se zafó al fin de la dilatada ocupación otomana.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="es_ES">
      <Text>En 1808, el sultán Mahmut II ascendió al trono siendo plenamente consciente de que los jenízaros eran un lastre para el imperio. La que fuera una innovadora fuerza de combate se había convertido en hatajo decadente entre cuyas filas se contaban más civiles que soldados disciplinados. En 1826, el sultán hizo pública la fundación de un ejército nuevo, una fuerza moderna acorde a las metodologías que se estilaban en Europa. Como era de esperar, los jenízaros se amotinaron. Sus rebeliones habían triunfado hasta la fecha, pero el sultán estaba preparado aquella vez: mandó prender fuego a sus barracones, quemando vivos a unos cuatro mil hombres. Muchos más morirían en las escaramuzas que se desarrollaron en las calles de Constantinopla. Para finales de aquel año, el sultán ya había capturado o apresado al resto. Decapitó a sus líderes, a los más prometedores los reclutó, y a los demás los desterró o encarceló. Gracias a aquel "Incidente Afortunado", el sultán finalmente había purgado a los jenízaros de los organismos de poder, pero ya era demasiado tarde. El ejército otomano jamás llegaría a recuperar la supremacía de antaño.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>En el siglo XIV, el sultán del Imperio otomano, se duda si Murad I o su padre Orhan, decidió fundar un ejército personal de soldados leales únicamente a su figura. Estos jenízaros, pues así fueron bautizados, eran en un principio cautivos de guerra y esclavos no musulmanes procedentes en su mayoría de los Balcanes. Los otomanos escogían a niños de estos grupos, los integraban en familias túrquicas para convertirlos al islam y enseñarles su idioma, y, cuando alcanzaban la madurez y la forma oportuna, los reclutaban en el cuerpo de los jenízaros. Este fue uno de los primeros ejércitos de infantería en portar armas de fuego, y por su excelente adiestramiento y lealtad constituyeron una fuerza temible del siglo XIV al XVII. Su contribución fue fundamental en las campañas otomanas más sonadas de la época, como la captura de Constantinopla en el año 1453. En calidad de fuerza principal del ejército otomano, desempeñaban un papel defensivo esencial, especialmente como custodios del sultán, mientras que la caballería de élite túrquica hostigaba con acometidas frontales y laterales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>En el siglo XVIII, la hueste de jenízaros era de las más importantes y poderosas del ejército otomano, pues había dejado de ser un cuerpo militar como otro cualquiera a defender enclaves vitales a lo largo y ancho del imperio. Su buen salario y el carácter desmedido de su influencia les valieron la antipatía del pueblo llano. Cuando los jenízaros discrepaban del sultán, poseían los medios para hacerse fácilmente con el poder en una provincia y abusar de sus habitantes, como sucediera en Serbia a principios del siglo XIX. Temerosos de que el sultán fuera a decretar su disolución, los jenízaros se rebelaron y perpetraron ataques contra el pueblo serbio. Tras recibir la amnistía del sultán, regresaron para ejecutar al gobernador, decapitar a los serbios más prominentes y avasallar a la población local. Sus tropelías motivaron la Revolución serbia, mediante la cual el pueblo se zafó al fin de la dilatada ocupación otomana.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="es_ES">
      <Text>En 1808, el sultán Mahmut II ascendió al trono siendo plenamente consciente de que los jenízaros eran un lastre para el imperio. La que fuera una innovadora fuerza de combate se había convertido en hatajo decadente entre cuyas filas se contaban más civiles que soldados disciplinados. En 1826, el sultán hizo pública la fundación de un ejército nuevo, una fuerza moderna acorde a las metodologías que se estilaban en Europa. Como era de esperar, los jenízaros se amotinaron. Sus rebeliones habían triunfado hasta la fecha, pero el sultán estaba preparado aquella vez: mandó prender fuego a sus barracones, quemando vivos a unos cuatro mil hombres. Muchos más morirían en las escaramuzas que se desarrollaron en las calles de Constantinopla. Para finales de aquel año, el sultán ya había capturado o apresado al resto. Decapitó a sus líderes, a los más prometedores los reclutó, y a los demás los desterró o encarceló. Gracias a aquel "Incidente Afortunado", el sultán finalmente había purgado a los jenízaros de los organismos de poder, pero ya era demasiado tarde. El ejército otomano jamás llegaría a recuperar la supremacía de antaño.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>Conocida en occidente como "la Mezquita Azul", Sultan Ahmet Camii es un ejemplo emblemático de arquitectura otomana. Ocupa un lugar privilegiado en Estambul, frente a Santa Sofía y colindante al hipódromo de tiempos bizantinos. Elementos bizantinos e islámicos se entretejen en su diseño, constituyendo lo que a día de hoy consideramos el paradigma de la arquitectura otomana del siglo XVI y principios del XVII.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>El interior de la mezquita está decorado profusamente con azulejos, teselas y pinturas. Flores, frutas y demás diseños propios de la tradición musulmana de la época adornan las paredes a todo color, con una predominancia del azul. Fuera, varios jardines conducen a las entradas del templo, flanqueado por seis minaretes. En torno a la mezquita se erigieron otros edificios de servicios comunitarios: un hospital, unos baños públicos y una escuela integraban el complejo antiguamente. Al sudeste, un bullicioso bazar ocupa las calles, y sus centenares de puestos hacen las delicias de autóctonos y turistas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_CAMII_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Camii|Camiler</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_HAMMAM_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Hammam|Hammames</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_KULLIYE_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Külliye|Külliye</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Sultan Ahmet Camii|Sultan Ahmet Camiler</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_AKSU_DERESI_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Aksu Deresi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_BARTIN_CAYI_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Bartın Çayı</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_HARSIT_CAYI_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Harşit Çayı</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_YAGLIDERE_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Yağlıdere </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_YESILIRMAK_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Yeşilırmak</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_ACIGOL_NEVSEHIR_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Acıgöl-Nevşehir</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_GOLLU_DAG_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Göllü Dağ</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HARBIYE_NEZARETI_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Harbiye Nezâreti</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LALE_DEVRI_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Lâle Devri</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_SAHI_TOPU_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Şahi Topu</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TANZIMAT_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Tanẓîmât</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREATWORK_ARTIFACT_EGYPTIAN_OBELISK_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Obelisco egipcio|Obeliscos egipcios</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>A medida que aumenta el comercio exterior, un noble otomano importa innumerables tulipanes para sus lujosas fiestas en el jardín. Muchos ven esto como una señal de que el imperio prospera, pero a otros les parece un derroche extravagante.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Lâle Devri</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}, pero {2_reward} en todos los asentamientos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>La vida es una fiesta. Sigamos importando tulipanes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}, pero {2_reward} en todos los asentamientos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Al menos usemos tulipanes cultivados en casa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Juntos, el Gran Bazar y la Sultan Ahmet Camii se alzan orgullos en una de las partes más bulliciosas de {1_story_city}. Por un lado, el encanto de las telas tejidas a mano, las aromáticas especias y mucho más; por otro, la llamada a la devoción y la reflexión.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Fatih</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} en edificios de Oro.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Todo aquello que tiene valor pasa por el Gran Bazar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} en edificios de Felicidad.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>En la Sultan Ahmet Camii, todos pueden conocerse a sí mismos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Los piratas berberiscos se dan a la fuga hacia sus barcos con el botín e izan las velas mientras las víctimas cuentan sus muertos. Se habrán marchado antes de que se enfríe el fuego.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Asaltantes</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Asegurémonos de que no retengan el botín.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Preparémonos para una represalia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103D_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103D_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Solo los mejores navegan con Sayyida al Hurra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Cuando el cambio hacia la arquitectura barroca recorre el imperio, los tradicionalistas denuncian lo que ven como una contaminación extranjera del arte otomano. Sin embargo, otros sostienen que el conocimiento extranjero hace que las fuerzas otomanas sigan siendo competitivas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>El Tanẓîmât</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>La fuerza del imperio está arraigada en la tradición.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>El imperio cambiará o morirá.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Las fuerzas jenízaras, que fueron el orgullo del ejército otomano, apenas logran mantener su relevancia frente a enemigos cada vez más avanzados. Los líderes militares pretenden modernizarse, pero los jenízaros no son conocidos por su cooperación...</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>La vieja guardia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>El nuevo comandante, sin experiencia en combate, pero con amplia formación, evalúa los regimientos jenízaros.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} con 5 niveles, pero +2 por mantenimiento de Jenízaros.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_IMPERATIVE" Language="es_ES">
      <Text>Construye una Academia militar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Aprenderán a cooperar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>La vieja guardia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Recién armados y equipados, los jenízaros marchan al frente como los colosos que siempre han sido.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a Jenízaros.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_IMPERATIVE" Language="es_ES">
      <Text>Entrena 3 Jenízaros de categoría 3.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Sus armas están obsoletas, ellos no.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>La vieja guardia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105D_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105D_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Los jenízaros no son la prioridad.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Los embajadores que regresan del extranjero describen una nueva forma de arte llamada "ópera", una épica musical con vestimenta y decorados elaborados. Dista mucho de los juegos de sombras y las comedias improvisadas que disfrutan los lugareños en tiendas y cafeterías.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Comedia y tragedia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Una compañía de ortaoyunu actúa sobre un escenario improvisado en el centro de una tienda. Cuando Pişekar se da cuenta lentamente de que Kavuklu está justo detrás de él, el público a su alrededor estalla en carcajadas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_IMPERATIVE" Language="es_ES">
      <Text>Coloca un Especialista en unos Grandes almacenes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Las meteduras de pata son la forma más elevada de arte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Comedia y tragedia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>La flor y nata de la sociedad otomana llena el patio de butacas y los palcos del teatro de la ópera para ver el estreno de una nueva tragedia. Cuando el aria final de Antonina llega al crescendo, ni un solo ojo permanece seco en la sala.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_IMPERATIVE" Language="es_ES">
      <Text>Coloca un Especialista en un Teatro de la ópera.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>El imperio debe seguir el ritmo de los tiempos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Comedia y tragedia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106D_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106D_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Cada cual tiene su lugar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Mientras acompaña a sus estudiantes fuera del "mekteb" después de las lecciones, el "şeyh" mira la nueva "rüşdiye" cercana con recelo. Se dice que allí los niños deben seguir planes de estudios estrictos y leer libros de texto emitidos por el estado, sin tener en cuenta su curiosidad.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Salas consagradas</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>¿Es eso lo que llaman progreso?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>La "rüşdiye" creará el futuro del imperio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107D_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+9 a [icon:YIELD_CULTURE] Cultura en barrios Ulema.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107D_NAME" Language="es_ES">
      <Text>No si los ulema tienen algo que decir.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>En todo el complejo del "külliye", los imanes realizan oraciones, los "müderrisler" dan lecciones a los estudiantes y los médicos atienden a los pacientes. Aquí se determina el alma del "Devlet-i Aliyye", el estado divino.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>El estado divino</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Ahora, {1_story_city} también ha entrado en las tierras protegidas, así lo dice el "külliye".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a los Comandantes actuales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_IMPERATIVE" Language="es_ES">
      <Text>Recupera el asentamiento capturado con un Külliye.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Dejemos que ese poder se extienda.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>El estado divino</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+3 a [icon:YIELD_CULTURE] Cultura en barrios Külliye.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Concentremos ese poder a nivel local.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>En mitad del saqueo de {1_story_city}, un general ordena que se retire un obelisco de granito rojo, pero la base resulta dañada en el proceso. Pese a la consternación inicial, el general ve esto como una oportunidad para renovar el monumento con nuevos relieves.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Relieve relevante</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Honremos a la familia real.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Representemos al pueblo llano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Nuevas excavaciones en la antigua arena revelan un gran obelisco de granito rojo con inscripciones egipcias. Los arqueólogos se preguntan cómo habrá llegado a {1_STORY_CITY} mientras inspeccionan los relieves de su base.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Relieve duradero</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Preservemos el obelisco para su estudio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Dejemos que la piedra se convierta en polvo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>El Dr. Rizal comparte un amor mutuo por la poesía con un intelectual otomano junto a un café caliente y aromático. Justo cuando deciden ir a hojear los libros de un sahaf cercano, una tropa de jenízaros desfila por la calle.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>El buen doctor en el Imperio otomano</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a la Infantería de línea.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Los jenízaros merecen respeto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Pero los libros...</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_CAMII_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Edificio de Cultura exclusivo otomano. +9 a [icon:YIELD_CULTURE] Cultura. +1 a [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidad por adyacencia a edificios de Ciencia y +1 a [icon:YIELD_CULTURE] Cultura por adyacencia a Maravillas. Tiene 2 espacios para [icon:NAR_REW_GREATWORK] artefacto. No envejece.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_CAMII_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>Edificio exclusivo otomano. Tiene 2 espacios para [icon:NAR_REW_GREATWORK] artefactos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_HAMMAM_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Edificio de Felicidad exclusivo otomano. +9 a [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidad. +1 de [icon:YIELD_GOLD] Oro por adyacencia a edificios de Cultura y +1 a [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidad por adyacencia a Maravillas. No envejece.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_HAMMAM_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>Edificio exclusivo otomano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HARBIYE_NEZARETI_AUTHOR" Language="es_ES">
      <Text>Mehmed II</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HARBIYE_NEZARETI_QUOTE" Language="es_ES">
      <Text>"O tomo la ciudad, o que esta me tome a mí".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LALE_DEVRI_AUTHOR" Language="es_ES">
      <Text>Nedîm</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LALE_DEVRI_QUOTE" Language="es_ES">
      <Text>"Si faltaren las copas de los tulipanes, llénense en vez de estas las copas de vino".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_SAHI_TOPU_AUTHOR" Language="es_ES">
      <Text>Michael Kritoboulos</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_SAHI_TOPU_QUOTE" Language="es_ES">
      <Text>"Con un tronido extraordinario y una llama que iluminó todo en derredor, para a continuación oscurecerlo, la vara puso en movimiento la roca con gran violencia".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TANZIMAT_AUTHOR" Language="es_ES">
      <Text>Gülhane Hatt-ı Şerifi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TANZIMAT_QUOTE" Language="es_ES">
      <Text>"Estimamos apropiado beneficiar a las provincias del Imperio otomano con una buena administración a través de nuevas instituciones".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_OTTOMANS_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Cuando un líder [B]excava[/B] un [B]artefacto[/B] en el territorio otomano, genera un [icon:NAR_REW_GREATWORK] artefacto adicional. +3 a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate de las unidades de asedio e infantería cuando atacan.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_HARBIYE_NEZARETI_INFANTRY_SIEGE_PRODUCTION_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+15 % a la[icon:YIELD_PRODUCTION] Producción destinada a entrenar unidades de asedio e infantería.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_HARBIYE_NEZARETI_LAND_MAINTENANCE_COST_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>-2 de [icon:YIELD_GOLD] Oro por mantenimiento de unidades terrestres.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_INTRO_TEXT_OTTOMANS" Language="es_ES">
      <Text>Entre gráciles minaretes y boyantes jardines de tulipanes, los otomanos reinan donde los mundos se tocan. En tierra y mar rugen cañones, y mercancías de todo el mundo inundan los bazares. La tradición imperial se sostiene férrea en el külliye, mientras que en las cafeterías van tomando inercia las reformas seculares. Esgrime ahora la espada de Osman y decide la suerte del imperio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_TIPS_TEXT_OTTOMANS" Language="es_ES">
      <Text>Si ves una Zona arqueológica en territorio de otra civilización, puedes usar las bonificaciones otomanas de conquista para capturar el asentamiento. ¡Así, la Zona arqueológica contará con respecto a la habilidad exclusiva Devlet-i ʿAlīye-i ʿOsmānīye!</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_OTTOMANS_COMPLETE_SULTANAHMET_CAMII_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Como el Imperio otomano, completa la Sultan Ahmet Camii.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_OTTOMANS_COMPLETE_SULTANAHMET_CAMII_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Sultan Ahmet Camii</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_OTTOMANS_LEGACY_PATH_MILITARY_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Como el Imperio otomano, completa una Ruta de legado militarista.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_OTTOMANS_LEGACY_PATH_MILITARY_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Ruta de legado del Imperio otomano</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CIV_WONDER_PRODUCTION_OTTOMANS_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+30 % a la [icon:YIELD_PRODUCTION] Producción para la [icon:WONDER] Maravilla asociada del Imperio otomano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_KULLIYE_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Barrio exclusivo otomano. Se crea al construir la Camii y el Hammam en el mismo distrito. +3 a [icon:YIELD_CULTURE] Cultura y +2 de [icon:YIELD_GOLD] Oro por [icon:SPECIALIST] Especialistas en esta [icon:YIELD_CITIES] ciudad.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_KULLIYE_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>+3 a [icon:YIELD_CULTURE] Cultura y +2 de [icon:YIELD_GOLD] Oro por [icon:SPECIALIST] Especialistas en esta [icon:YIELD_CITIES] ciudad.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_SULTANAHMET_CAMII" Language="es_ES">
      <Text>El Corán</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_SULTANAHMET_CAMII" Language="es_ES">
      <Text>Respondo a la invocación de quien me invoca cuando me invoca. Que me escuchen y crean en mí.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_SAHI_TOPU_MOD_ARMY_COMMANDER_BARRAGE_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Los [icon:UNIT_ARMY_COMMANDER] Comandantes de ejército obtienen el [icon:NAR_REW_PROMOTION] ascenso Cortina de fuego gratis.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_SAHI_TOPU_MOD_COMBAT_VS_FORTIFICATION_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+5 a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate de las unidades de infantería contra [icon:CITY_FORTIFIED] distritos fortificados.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TANZIMAT_MOD_ARCHAELOGIST_VEGETATED_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Las casillas de Vegetación y Río no penalizan el [icon:Action_Move] Movimiento de los [icon:UNIT_EXPLORER] Exploradores.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TANZIMAT_MOD_MUSEUM_PRODUCTION_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+15 % a la[icon:YIELD_PRODUCTION] Producción destinada a construir Museos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_ERKAN_I_HARBIYE_MEKTEBI_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Las unidades militares terrestres combaten como si tuvieran la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate al máximo aunque hayan sufrido daño.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_OSMANLI_BAROK_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+3 a [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidad por cada Gran obra en exposición.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SEDEF_KAKMA_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+3 a [icon:YIELD_CULTURE] Cultura en [icon:CITY_UNIQUE_QUARTER] barrios con al menos 1 edificio de [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidad. +3 a [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidad en [icon:CITY_UNIQUE_QUARTER] barrios con al menos 1 edificio de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SIEGE_TRAIN_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Cuando una unidad destruye las defensas de un [icon:CITY_FORTIFIED] distrito fortificado, todas las demás unidades de infantería y de asedio terrestres recuperan su [icon:Action_Move] Movimiento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_OTTOMANS_ABILITY_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>[BLIST][LI]Cuando un líder [B]excava[/B] un [B]artefacto[/B] en el territorio otomano, genera un [icon:NAR_REW_GREATWORK] [B]artefacto[/B] adicional.[LI][B]+3 a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate[/B] de las [B]unidades de asedio e infantería[/B] cuando atacan.[LI][B]+30 % a la [icon:YIELD_PRODUCTION] Producción [/B]destinada a construir [B]Sultan Ahmet Camii[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_OTTOMANS_ABILITY_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Devlet-i ʿAlīye-i ʿOsmānīye</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TREE_CIVICS_MO_OTTOMANS_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Principios otomanos</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_2_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Unidad naval ligera exclusiva otomana de categoría 2. La acción [icon:Action_Pillage] Asalto costero no tiene coste de [icon:Action_Move] Movimiento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_3_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Unidad naval ligera exclusiva otomana de categoría 3. La acción [icon:Action_Pillage] Asalto costero no tiene coste de [icon:Action_Move] Movimiento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_BASE_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Unidad naval ligera exclusiva otomana. La acción [icon:Action_Pillage] Asalto costero no tiene coste de [icon:Action_Move] Movimiento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Unidad naval ligera exclusiva otomana de categoría 1. La acción [icon:Action_Pillage] Asalto costero no tiene coste de [icon:Action_Move] Movimiento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_2_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Reemplazo de infantería otomano de categoría 2. +5 a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate contra otras unidades terrestres. Los asentamientos de todas las civilizaciones reciben una penalización de -2 a [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidad por cada Jenízaro que ocupa un [icon:CITY_URBAN] distrito o está estacionado en él.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_3_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Reemplazo de infantería otomano de categoría 3. +5 a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate contra otras unidades terrestres. Los asentamientos de todas las civilizaciones reciben una penalización de -2 a [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidad por cada Jenízaro que ocupa un [icon:CITY_URBAN] distrito o está estacionado en él.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_BASE_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Reemplazo de infantería otomano. +5 a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate contra otras unidades terrestres. Los asentamientos de todas las civilizaciones reciben una penalización de -2 a [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidad por cada Jenízaro que ocupa un [icon:CITY_URBAN] distrito o está estacionado en él.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Reemplazo de infantería otomano de categoría 1. +5 a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate contra otras unidades terrestres. Los asentamientos de todas las civilizaciones reciben una penalización de -2 a [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidad por cada Jenízaro que ocupa un [icon:CITY_URBAN] distrito o está estacionado en él.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CONQUERED_CAPITAL_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>[B]Conquista[/B] una capital.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CONQUERED_CAPITAL_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>[B]Conquistar una capital[/B] era un componente fundamental de la identidad del [B]Imperio otomano[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_Egypt_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>[B]Egipto[/B] fue una civilización precursora del [B]Imperio otomano[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_IBN_BATTUTA_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>El [B]Imperio otomano[/B] complementa a [B]Ibn Battuta[/B] desde un punto de vista estratégico.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_NORMAN_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>Los [B]abasidas[/B] fueron una civilización precursora del [B]Imperio otomano[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_ROME_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>El [B]Imperio romano[/B] fue una civilización precursora del [B]Imperio otomano[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_SAYYIDA_AL_HURRA_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>[B]Sayyida al Hurra[/B] se alió con corsarios [B]otomanos[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+4 a [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidad. +2 a [icon:YIELD_CULTURE] Cultura y de [icon:YIELD_GOLD] Oro en [icon:WONDER] Maravillas de este asentamiento. Esta bonificación se duplica en las Maravillas de la Era de los Descubrimientos y se triplica en las de la Antigüedad. No envejece. Se debe construir adyacente a otra Maravilla.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>+2 a [icon:YIELD_CULTURE] Cultura y de [icon:YIELD_GOLD] Oro en [icon:WONDER] Maravillas de este asentamiento. Esta bonificación se duplica en las Maravillas de la Era de los Descubrimientos y se triplica en las de la Antigüedad.[n]Se debe construir adyacente a otra Maravilla.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_JANISSARY_PREVIEW" Language="es_ES">
      <Text>+{1_Amount} contra unidades terrestres</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_SAHI_TOPU_PREVIEW" Language="es_ES">
      <Text>+{1_Amount} Şahi Topu</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_OTTOMANS_ABILITY_PREVIEW" Language="es_ES">
      <Text>+{Amount} Devlet-i ʿAlīye-i ʿOsmānīye</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CONQUERED_CAPITAL_OTTOMANS_NARRATIVE" Language="es_ES">
      <Text>Un grupo de soldados de las fronteras del pueblo {1_Civilization_Adj} lidera la marcha de celebración, pues fueron los primeros en atravesar los muros derrumbados de la capital conquistada. Sus camaradas los contemplan con admiración y envidia, ansiosos por unirse a su escuadrón de élite. El sabor de la gloria alimenta una forma de vida.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WORLD_ARTIFACT_OTTOMAN_FLOATER" Language="es_ES">
      <Text>+{1_Artifacts} {1: plural 1?artefacto adicional; other?artefactos adicionales;} por estar en territorio otomano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_ERKAN_I_HARBIYE_MEKTEBI_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Erkân-ı Harbiye Mektebi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_OSMANLI_BAROK_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Osmanlı Barok</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SEDEF_KAKMA_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Sedef Kakma</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SIEGE_TRAIN_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Tren de asedio</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Corsario berberisco|Corsarios berberiscos</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Jenízaro|Jenízaros</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>