<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS1" Language="fr_FR">
      <Text>Kostantiniyye</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS10" Language="fr_FR">
      <Text>Sinop</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS11" Language="fr_FR">
      <Text>Trabzon </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS12" Language="fr_FR">
      <Text>Antep</Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS13" Language="fr_FR">
      <Text>Kayseri </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS14" Language="fr_FR">
      <Text>İzmir</Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS15" Language="fr_FR">
      <Text>Manisa</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS16" Language="fr_FR">
      <Text>Aydın</Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS17" Language="fr_FR">
      <Text>İznik</Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS18" Language="fr_FR">
      <Text>Samsun</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS19" Language="fr_FR">
      <Text>Eskişehir </Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS2" Language="fr_FR">
      <Text>Bursa </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS20" Language="fr_FR">
      <Text>Amasya</Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS21" Language="fr_FR">
      <Text>Denizli</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS22" Language="fr_FR">
      <Text>Çanak Kalesi</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS23" Language="fr_FR">
      <Text>Bolu </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS24" Language="fr_FR">
      <Text>Aksaray</Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS25" Language="fr_FR">
      <Text>Karaman </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS26" Language="fr_FR">
      <Text>Tokat </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS27" Language="fr_FR">
      <Text>Çorum </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS28" Language="fr_FR">
      <Text>Afyonkarahisar </Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS29" Language="fr_FR">
      <Text>Muğla</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS3" Language="fr_FR">
      <Text>Edirne </Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS30" Language="fr_FR">
      <Text>Tekfurdağı</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS4" Language="fr_FR">
      <Text>Engürü </Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS5" Language="fr_FR">
      <Text>Adana </Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS6" Language="fr_FR">
      <Text>Konya </Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS7" Language="fr_FR">
      <Text>Sivas</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS8" Language="fr_FR">
      <Text>Mersin</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS9" Language="fr_FR">
      <Text>İzmit</Text>
      <Gender>feminine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_1" Language="fr_FR">
      <Text>Fatma</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_10" Language="fr_FR">
      <Text>Betül</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_2" Language="fr_FR">
      <Text>Zeynep</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_3" Language="fr_FR">
      <Text>Merve</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_4" Language="fr_FR">
      <Text>Meryem</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_5" Language="fr_FR">
      <Text>Nur</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_6" Language="fr_FR">
      <Text>Gülsüm</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_7" Language="fr_FR">
      <Text>Leyla</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_8" Language="fr_FR">
      <Text>Hanife</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_9" Language="fr_FR">
      <Text>Dilek</Text>
      <Gender>feminine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_1" Language="fr_FR">
      <Text>Osman</Text>
      <Gender>masculine:no_article:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_10" Language="fr_FR">
      <Text>Musa</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_2" Language="fr_FR">
      <Text>Mehmet</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_3" Language="fr_FR">
      <Text>Süleyman</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_4" Language="fr_FR">
      <Text>Ramazan</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_5" Language="fr_FR">
      <Text>Salih</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_6" Language="fr_FR">
      <Text>Kadir</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_7" Language="fr_FR">
      <Text>Kemal</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_8" Language="fr_FR">
      <Text>Salif</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_9" Language="fr_FR">
      <Text>Burak</Text>
      <Gender>masculine:no_article</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_OTTOMANS_ADJECTIVE" Language="fr_FR">
      <Text>ottoman|ottomane|ottomans|ottomanes</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_OTTOMANS_FULLNAME" Language="fr_FR">
      <Text>Empire ottoman</Text>
      <Gender>masculine:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_OTTOMANS_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ottomans</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_EXPLORATION_34_MAJOR_OTTOMANS_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Hama:no_article</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_EXPLORATION_34_MINOR_OTTOMANS_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ayyoubides</Text>
      <Gender>masculine:vowel</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_CAMII_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Dans l'Empire ottoman, les fidèles de l'islam se rendaient à leur mosquée locale, ou "camii", pour prier et interagir avec leur communauté. Ces lieux de culte se trouvaient souvent au cœur d'un ensemble de bâtiments appelé "külliye". Les mosquées jouaient un rôle central dans la société ottomane, et figuraient parmi les plus splendides réalisations architecturales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_CAMII_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Les mosquées de l'Empire ottoman étaient caractérisées par une salle de prière carrée surmontée d'un unique grand dôme. La transition entre un dôme circulaire et une salle carrée était effectuée au moyen de "triangles turcs", un type de pendentif employé pour la construction de Sainte-Sophie et que l'on retrouve dans de nombreux édifices byzantins ultérieurs. À partir du XVIIIe siècle, les mosquées ottomanes imitent davantage l'architecture européenne, surtout les courants rococo et baroque. Les mosquées de cette période présentent généralement des ornements plus chargés et des lignes plus arrondies.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_HAMMAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Dans l'Empire ottoman, les citoyens qu'ils soient riches ou pauvres pouvaient profiter des services de leur hammam local, un établissement de bains publics souvent intégré dans un külliye. Les usagers se dévêtaient et passaient d'un bassin à l'autre, alternant entre chaud et froid. Les bains ottomans représentaient un aspect central de la vie religieuse et sociale d'un quartier, lieu d'ablutions rituelles et espace genré de libre discussion.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_HAMMAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Sur le plan fonctionnel et conceptuel, le hammam est une fusion des bains grecs et romains de la période byzantine et de ceux du Califat omeyyade. Les Ottomans ont perpétué ces coutumes en les imprégnant de leur style propre, comme on peut le voir dans les luxueuses salles chaudes à dôme des hammams traditionnels toujours en activité de nos jours à Istanbul.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Fondé par une modeste tribu nomade, l'Empire ottoman a perduré pendant plus de six siècles et a été l'une des entités politiques les plus puissantes de l'Histoire. Malgré son long déclin, il est resté un acteur majeur sur la scène mondiale, et au cours de ses derniers siècles, qui correspondent à l'Âge moderne de notre jeu, il a grandement influencé l'Europe de l'Est, l'Asie de l'Ouest et l'Afrique du Nord telles que nous les connaissons aujourd'hui.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>L'Empire ottoman trouve ses origines dans le Moyen Âge. Au XIe siècle, des tribus turciques quittent l'Asie centrale pour migrer vers l'ouest et établir la dynastie des Seldjoukides. Adversaires majeurs de l'Empire byzantin, ils commencent à occuper l'Anatolie suite à leur victoire à la bataille de Manzikert (1071). Après la défaite des Seldjoukides face aux Mongols en 1243, la présence turcique en Anatolie persiste, en particulier sous la houlette d'Osman Ier (1259-1326), qui s'empare de territoires byzantins et Seldjoukides et fonde une dynastie qui prendra son nom : les Ottomans.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="fr_FR">
      <Text>Le début de la conquête de territoires européens commence en 1345, et en 1453, Mehmed le Conquérant capture Constantinople, mettant fin à l'âge d'or des Byzantins pour amorcer celui des Ottomans. Au XVIe siècle, pendant le règne de Sélim Ier et de Süleyman le Magnifique, l'empire atteint son apogée géographique en couvrant plus de 2 millions de km². Un mélange de gouvernance directe et indirecte, via des vassaux, permet une présence ottomane au cœur de l'Europe, du Moyen-Orient et de l'Afrique du Nord, et l'empire devient une puissance navale majeure en Méditerranée. Istanbul (anciennement Constantinople, et officiellement Kostantiniyye) sert de centre commercial de premier plan, avec en son cœur, le grand bazar. Les arts prospèrent, que ce soit sous forme de poésie, de peinture ou d'architecture, et prennent vie dans de nombreuses grandes mosquées encore visibles de nos jours.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="fr_FR">
      <Text>Le siècle suivant voit les Ottomans maintenir leur autorité malgré un ralentissement de leur expansion. Les sultans s'impliquent de moins en moins dans les affaires courantes, ce qui entraîne une montée du népotisme et de la corruption dans le gouvernement. Et ces problèmes internes ne tardent pas à se manifester au niveau externe. En 1699, l'empire perd d'importants territoires en Hongrie, tandis que les guerres contre la Russie, l'Autriche et la Pologne minent continuellement sa puissance. Même si de nombreux citoyens ont encore confiance dans les systèmes vieillissants qui les ont propulsés au sommet, d'autres promeuvent un rajeunissement de l'empire pour qu'il retrouve sa place dans le monde. L'Empire ottoman relie depuis longtemps les routes d'Asie, d'Afrique et d'Europe, et lorsque de puissants concurrents s'élèvent à l'ouest, certains de ses dirigeants essaient de moderniser son image. Ainsi, l'ère des Tulipes (1718-1730), une période de paix sous le règne du sultan Ahmed II, voit l'État commencer à embrasser l'influence occidentale, en particulier dans les styles architecturaux, comme le baroque ottoman.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="fr_FR">
      <Text>Des réformes tentent de sortir du carcan conservateur qui, bien que progressiste des siècles plus tôt, fait stagner le pays dans une époque de modernisation à grande vitesse. Ce conflit entre traditionalistes religieux cherchant à préserver les structures existantes et réformistes laïques souhaitant occidentaliser l'empire est une caractéristique clé de la dernière période ottomane. Un exemple significatif de ces luttes internes est la série de réformes militaires mise en place à la fin du XIXe siècle, qui vise à mettre à jour l'armée avec des armes, des tactiques et une organisation européennes afin de résoudre les faiblesses révélées lors de guerres contre la Russie. Ces changements déclenchent une révolte chez les janissaires, un corps militaire vieux de 5 siècles, qui sont violemment supprimés. L'empire se réduit un peu plus avec la déclaration d'indépendance des provinces des Balkans, à la suite de la Grèce, et la saisie de territoires africains par des puissances européennes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="fr_FR">
      <Text>La dernière grande tentative pour sauver l'empire en déclin date du Tanẓîmât (1839-1879). Cette période voit d'importantes réformes constitutionnelles viser les domaines économique, militaire, éducatif et légal, mais aussi le remplacement des anciens systèmes religieux par des systèmes laïques de style occidental via des processus de centralisation, de standardisation et d'égalité. Malheureusement, ces réformes ne satisfont personne : les traditionalistes combattent férocement les changements et le camp laïque estime que les modifications ne vont pas assez loin.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="fr_FR">
      <Text>Dès le début du XXe siècle, l'Empire ottoman est à bout de souffle. Pataugeant dans des crises économiques, sociales et diplomatiques, son gouvernement est renversé en 1908 par la révolution des Jeunes-Turcs qui rétablit une constitution brièvement instaurée précédemment. Un sentiment de paranoïa concernant de futurs mouvements indépendantistes parmi la population très diverse de l'empire entraîne le déclenchement de plusieurs génocides, dont celui des Arméniens, des Assyriens, des Grecs et des Kurdes. Les Ottomans s'allient avec l'Allemagne durant la Première Guerre mondiale et connaissent des succès initiaux jusqu'à la révolte arabe. Après la guerre, le territoire ottoman est durement partagé par les Alliés. Enfin, en 1923, les forces nationalistes turques menées par Mustafa Kemal Atatürk mettent un terme à l'empire et fondent la république de Turquie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_HARBIYE_NEZARETI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Grâce à des réformes mises en place au cours du XIXe siècle, l'armée ottomane est devenue une force plus moderne, entraînée par des commandants militaires issus de toute l'Europe et organisée de façon bureaucratique. Le Harbiye Nezâreti, ou "ministère de la guerre", a été créé pour mettre de l'ordre dans les rangs après l'abolition du corps des janissaires. Cet organe gérait entre autres l'approvisionnement, la mobilisation et l'évolution des grades.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_HARBIYE_NEZARETI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Ces réformes militaires comprenaient notamment la construction d'académies militaires, ou "harbiyeler", inspirées d'institutions européennes similaires. Ces dernières ont joué un rôle central dans l'éducation et la formation des soldats ottomans afin qu'ils puissent rivaliser avec leurs pairs et rivaux contemporains. L'Erkân-ı Harbiye Mektebi était une école militaire très compétitive qui assurait la formation des meilleurs officiers ottomans au début du XXe siècle. Si ces institutions ont grandement contribué à l'efficacité des forces ottomanes, leurs élèves étaient également fervents partisans de changements politiques, ce qui a conduit à plusieurs manifestations et tentatives de coups d'État vers la fin de l'Empire ottoman et au début de la république de Turquie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_LALE_DEVRI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>L'ère des Tulipes, ou "Lâle Devri", est une période de prospérité culturelle marquée par l'influence occidentale au sein de l'Empire ottoman du début du XVIIIe siècle. C'est une époque pacifique au cours de laquelle l'État développe ses intérêts diplomatiques et commerciaux en Europe, mais que l'on retient surtout pour son obsession pour la tulipe. Encouragée par les penchants hédonistes du sultan Ahmed III et de son grand vizir Nevşehirli Damat Ibrahim Pacha, l'élite ottomane se prend de passion pour cette fleur, qui vient orner les rues, les bâtiments et les jardins privés. L'architecture adopte de nouveaux motifs floraux pour ses incrustations traditionnelles de nacre (sedef kakma) et les mécènes promeuvent de nouvelles approches poétiques et artistiques.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_LALE_DEVRI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Cependant, certains ne partagent pas cet enthousiasme. Les dépenses engagées pour les festivités extravagantes et le plaisir de la haute société suscitent le mécontentement du peuple. Aiguillonné par des rivaux du grand vizir, un groupe d'insurgés défile dans les rues de la capitale tandis que le sultan et ses officiers sont en vacances. Le sultan cède aux exigences de la foule pour sauver sa vie, fait exécuter le grand vizir et remet sa dépouille à la populace. Ainsi s'achève l'ère des Tulipes, et sa beauté et sa tranquillité passent à la postérité.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_SAHI_TOPU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Experts du maniement des canons au XVe siècle, les Ottomans ont déployé leurs grands engins de siège lors de nombreux affrontements contre les Byzantins. Ils ont même fini par conquérir Constantinople à l'aide de leurs bombardes géantes, mettant un terme à la période byzantine et établissant leur propre empire.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_SAHI_TOPU_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Dix ans après la prise de Constantinople, un nouveau canon colossal a été fabriqué, sur le modèle d'une des armes démesurées employées pour faire tomber la grande ville. Le Şahi Topu, ou "Canon des Dardanelles" de son nom le plus connu, pesait près de 17 tonnes et pouvait tirer des projectiles de pierre allant jusqu'à 350 kilos. Encore en activité presque 350 ans après sa fabrication, il s'est avéré crucial pour la défense de Constantinople contre les Britanniques, lors de la bataille des Dardanelles (ou de Gallipoli) de 1807. Les navires de la Royal Navy ayant été dévastés par ses boulets, l'expédition a été promptement abandonnée. Aujourd'hui le Canon des Dardanelles est exposé à Fort Nelson, en Angleterre, cadeau du sultan Abdülaziz à la reine Victoria après sa mise hors service.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_TANZIMAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Au cours du XIXe siècle, conscient de son déclin par rapport aux nations européennes, l'Empire ottoman a mis en place diverses réformes à des fins de modernisation. Le nom "Tanẓîmât" désigne ainsi une période allant de 1839 à 1876, au cours de laquelle de nombreuses modifications ont été apportées à l'administration, à l'armée et à l'infrastructure, afin de solidifier la position de l'Empire en adoptant les modèles occidentaux. Certains changements, visant notamment à renforcer la liberté de culte et l'égalité, ont suscité une farouche opposition de la part des groupes conservateurs, sans pour autant satisfaire entièrement la frange progressiste de la population. En dépit de ces contretemps, les Tanẓîmât ont réussi à appliquer un certain nombre de réformes, parmi lesquelles la restriction du commerce des esclaves, l'amélioration de l'enseignement et le remaniement du système judiciaire, qui auraient des effets durables sur les territoires appelés à devenir ultérieurement des États indépendants.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_QUARTER_KULLIYE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Un külliye est un complexe architectural bâti autour d'une mosquée, consacré au bien-être spirituel, physique et mental d'une communauté. Disséminés dans les villes ottomanes, ils concentraient hôpitaux, écoles et cantines à proximité des lieux de culte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_QUARTER_KULLIYE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Les nombreux külliye d'Istanbul ont été conçus pour sculpter le paysage et indiquer les possessions du sultan. Le külliye Süleymaniye, baptisé en hommage à son commanditaire Soliman le Magnifique, en est l'exemple le plus frappant. En plus de sa mosquée centrale, il comprend sept écoles, un foyer, un hôpital et des commerces, des services comparables à ceux présents de nos jours sur un campus universitaire. Aujourd'hui encore, on trouve des külliye dans toute l'Anatolie. Beaucoup ont été convertis en musées, mais certains sont toujours utilisés par la communauté locale, et forment le cœur d'un quartier ou d'une banlieue.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Les corsaires barbaresques étaient principalement actifs en Méditerranée du XVIe au XIXe siècle. Ils étaient originaires des côtes nord-ouest de l'Afrique, à la périphérie de l'Empire ottoman, une région globalement indépendante appelée en Europe "côte de Barbarie" et qui couvrait Tunis, Alger, Tripoli et le Maroc. Majoritairement musulmans, ils s'en prenaient aux navires chrétiens et aux villes établies sur la côte occidentale de la Méditerranée, et n'hésitaient pas s'aventurer dans l'Atlantique pour s'attaquer aux îles Britanniques et même à l'Islande. Des milliers de vaisseaux marchands ont été leurs victimes, et des dizaines de milliers de personnes ont été réduites en esclavage suite à leurs raids.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Les corsaires barbaresques les plus célèbres étaient les frères Barberousse, surnommés ainsi par les Italiens. Connu sous le nom de "Oruç Reis" chez les Turcs, Arudj Barberousse était un redoutable pirate, qui a capturé des centaines de navires dans la Méditerranée, appartenant principalement à l'Espagne. Avec ses frères, il a libéré Alger des Espagnols, sauvé des musulmans sur le sol espagnol et pillé les côtes de la péninsule ibérique. En 1519, après que les Espagnols ont enfin réussi à tuer Arudj lors d'une bataille en Afrique du Nord, son frère Khayr ad-Din a cédé Alger, jusqu'alors indépendante, aux Ottomans en contrepartie de leur aide contre l'Espagne. Grâce à ces alliés, il est parvenu à expulser les Espagnols de la ville et à transformer son port en un repaire de corsaires. Dès lors, jouissant de son statut de "beylerbey" (prince) octroyé par les Ottomans, les corsaires barbaresques ont écumé les mers, enrichissant Alger, et ainsi l'empire, jusqu'à la moitié du XIXe siècle.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Les corsaires barbaresques étaient principalement actifs en Méditerranée du XVIe au XIXe siècle. Ils étaient originaires des côtes nord-ouest de l'Afrique, à la périphérie de l'Empire ottoman, une région globalement indépendante appelée en Europe "côte de Barbarie" et qui couvrait Tunis, Alger, Tripoli et le Maroc. Majoritairement musulmans, ils s'en prenaient aux navires chrétiens et aux villes établies sur la côte occidentale de la Méditerranée, et n'hésitaient pas s'aventurer dans l'Atlantique pour s'attaquer aux îles Britanniques et même à l'Islande. Des milliers de vaisseaux marchands ont été leurs victimes, et des dizaines de milliers de personnes ont été réduites en esclavage suite à leurs raids.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Les corsaires barbaresques les plus célèbres étaient les frères Barberousse, surnommés ainsi par les Italiens. Connu sous le nom de "Oruç Reis" chez les Turcs, Arudj Barberousse était un redoutable pirate, qui a capturé des centaines de navires dans la Méditerranée, appartenant principalement à l'Espagne. Avec ses frères, il a libéré Alger des Espagnols, sauvé des musulmans sur le sol espagnol et pillé les côtes de la péninsule ibérique. En 1519, après que les Espagnols ont enfin réussi à tuer Arudj lors d'une bataille en Afrique du Nord, son frère Khayr ad-Din a cédé Alger, jusqu'alors indépendante, aux Ottomans en contrepartie de leur aide contre l'Espagne. Grâce à ces alliés, il est parvenu à expulser les Espagnols de la ville et à transformer son port en un repaire de corsaires. Dès lors, jouissant de son statut de "beylerbey" (prince) octroyé par les Ottomans, les corsaires barbaresques ont écumé les mers, enrichissant Alger, et ainsi l'empire, jusqu'à la moitié du XIXe siècle.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Les corsaires barbaresques étaient principalement actifs en Méditerranée du XVIe au XIXe siècle. Ils étaient originaires des côtes nord-ouest de l'Afrique, à la périphérie de l'Empire ottoman, une région globalement indépendante appelée en Europe "côte de Barbarie" et qui couvrait Tunis, Alger, Tripoli et le Maroc. Majoritairement musulmans, ils s'en prenaient aux navires chrétiens et aux villes établies sur la côte occidentale de la Méditerranée, et n'hésitaient pas s'aventurer dans l'Atlantique pour s'attaquer aux îles Britanniques et même à l'Islande. Des milliers de vaisseaux marchands ont été leurs victimes, et des dizaines de milliers de personnes ont été réduites en esclavage suite à leurs raids.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Les corsaires barbaresques les plus célèbres étaient les frères Barberousse, surnommés ainsi par les Italiens. Connu sous le nom de "Oruç Reis" chez les Turcs, Arudj Barberousse était un redoutable pirate, qui a capturé des centaines de navires dans la Méditerranée, appartenant principalement à l'Espagne. Avec ses frères, il a libéré Alger des Espagnols, sauvé des musulmans sur le sol espagnol et pillé les côtes de la péninsule ibérique. En 1519, après que les Espagnols ont enfin réussi à tuer Arudj lors d'une bataille en Afrique du Nord, son frère Khayr ad-Din a cédé Alger, jusqu'alors indépendante, aux Ottomans en contrepartie de leur aide contre l'Espagne. Grâce à ces alliés, il est parvenu à expulser les Espagnols de la ville et à transformer son port en un repaire de corsaires. Dès lors, jouissant de son statut de "beylerbey" (prince) octroyé par les Ottomans, les corsaires barbaresques ont écumé les mers, enrichissant Alger, et ainsi l'empire, jusqu'à la moitié du XIXe siècle.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Au XIVe siècle, le sultan de l'Empire ottoman, Mourad Ier ou son père Orhan, décide de fonder une armée personnelle d'hommes qui lui sont entièrement dévoués. À l'origine, ces janissaires, comme on les appelle, sont recrutés parmi des esclaves non musulmans venant principalement des Balkans. Les Ottomans choisissent de jeunes enfants et les placent dans des familles turques afin de les convertir à l'islam et leur apprendre leur langue, puis ils les enrôlent dans le corps militaire une fois qu'ils sont jugés prêts. Les janissaires sont l'une des premières armées d'infanterie à s'équiper d'armes à feu, et leur excellente formation doublée de leur loyauté indéfectible fait d'eux une force terrifiante du XIVe au XVIIe siècle. Ils sont déterminants dans toutes les principales campagnes ottomanes, notamment la capture de Constantinople en 1453. En tant que force d'infanterie majeure de l'empire, ils jouent un rôle clé en protégeant le noyau de l'armée, en particulier le sultan, pendant que la cavalerie turque d'élite charge les adversaires et les prend à revers.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Dès le XVIIIe siècle, les janissaires font partie des ottomans les plus importants et les plus puissants, passant d'un groupe purement militaire à une faction pouvant tenir des postes cruciaux dans tout l'empire. Leurs salaires élevés et leur influence excessive les rendent impopulaires au sein du peuple. Lorsque les janissaires ne sont pas d'accord avec le sultan, ils peuvent facilement prendre le pouvoir dans une province et opprimer ses habitants, ce qui arrive notamment en Serbie au début du XIXe siècle. Craignant que le sultan ne supprime leurs postes, les janissaires se rebellent et lancent des raids contre les Serbes locaux. Ayant reçu le pardon du sultan, ils reviennent assassiner le gouverneur, décapiter les Serbes les plus influents et tyranniser les habitants. Ces actions finissent par mener à une révolution qui permet aux Serbes de mettre un terme à la longue occupation ottomane.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="fr_FR">
      <Text>En 1808, le sultan Mahmoud II arrive au pouvoir en sachant pertinemment que les janissaires sont devenus un frein au développement de l'empire. Autrefois force militaire innovante, ils sont maintenant décadents et largement composés de civils plutôt que de soldats disciplinés. En 1826, le sultan annonce au corps militaire qu'il forme une nouvelle armée, une force moderne inspirée des méthodes européennes. Bien évidemment, les janissaires se mutinent. Jusqu'ici, leurs rébellions ont toujours été victorieuses, mais cette fois-ci, le sultan s'est préparé. Il incendie leurs casernes, brûlant vifs près de 4000 hommes tandis que les affrontements dans les rues de Constantinople en tuent encore plus. Avant la fin de l'année, le sultan capture ou emprisonne les autres. Il décapite les leaders, recrute les plus prometteurs et exile ou emprisonne ceux qui restent. Avec cet "Heureux événement", le sultan réussit enfin à retirer tout pouvoir aux janissaires, mais il est déjà trop tard : l'armée ottomane ne retrouvera jamais sa suprématie perdue.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Au XIVe siècle, le sultan de l'Empire ottoman, Mourad Ier ou son père Orhan, décide de fonder une armée personnelle d'hommes qui lui sont entièrement dévoués. À l'origine, ces janissaires, comme on les appelle, sont recrutés parmi des esclaves non musulmans venant principalement des Balkans. Les Ottomans choisissent de jeunes enfants et les placent dans des familles turques afin de les convertir à l'islam et leur apprendre leur langue, puis ils les enrôlent dans le corps militaire une fois qu'ils sont jugés prêts. Les janissaires sont l'une des premières armées d'infanterie à s'équiper d'armes à feu, et leur excellente formation doublée de leur loyauté indéfectible fait d'eux une force terrifiante du XIVe au XVIIe siècle. Ils sont déterminants dans toutes les principales campagnes ottomanes, notamment la capture de Constantinople en 1453. En tant que force d'infanterie majeure de l'empire, ils jouent un rôle clé en protégeant le noyau de l'armée, en particulier le sultan, pendant que la cavalerie turque d'élite charge les adversaires et les prend à revers.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Dès le XVIIIe siècle, les janissaires font partie des ottomans les plus importants et les plus puissants, passant d'un groupe purement militaire à une faction pouvant tenir des postes cruciaux dans tout l'empire. Leurs salaires élevés et leur influence excessive les rendent impopulaires au sein du peuple. Lorsque les janissaires ne sont pas d'accord avec le sultan, ils peuvent facilement prendre le pouvoir dans une province et opprimer ses habitants, ce qui arrive notamment en Serbie au début du XIXe siècle. Craignant que le sultan ne supprime leurs postes, les janissaires se rebellent et lancent des raids contre les Serbes locaux. Ayant reçu le pardon du sultan, ils reviennent assassiner le gouverneur, décapiter les Serbes les plus influents et tyranniser les habitants. Ces actions finissent par mener à une révolution qui permet aux Serbes de mettre un terme à la longue occupation ottomane.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="fr_FR">
      <Text>En 1808, le sultan Mahmoud II arrive au pouvoir en sachant pertinemment que les janissaires sont devenus un frein au développement de l'empire. Autrefois force militaire innovante, ils sont maintenant décadents et largement composés de civils plutôt que de soldats disciplinés. En 1826, le sultan annonce au corps militaire qu'il forme une nouvelle armée, une force moderne inspirée des méthodes européennes. Bien évidemment, les janissaires se mutinent. Jusqu'ici, leurs rébellions ont toujours été victorieuses, mais cette fois-ci, le sultan s'est préparé. Il incendie leurs casernes, brûlant vifs près de 4000 hommes tandis que les affrontements dans les rues de Constantinople en tuent encore plus. Avant la fin de l'année, le sultan capture ou emprisonne les autres. Il décapite les leaders, recrute les plus prometteurs et exile ou emprisonne ceux qui restent. Avec cet "Heureux événement", le sultan réussit enfin à retirer tout pouvoir aux janissaires, mais il est déjà trop tard : l'armée ottomane ne retrouvera jamais sa suprématie perdue.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Au XIVe siècle, le sultan de l'Empire ottoman, Mourad Ier ou son père Orhan, décide de fonder une armée personnelle d'hommes qui lui sont entièrement dévoués. À l'origine, ces janissaires, comme on les appelle, sont recrutés parmi des esclaves non musulmans venant principalement des Balkans. Les Ottomans choisissent de jeunes enfants et les placent dans des familles turques afin de les convertir à l'islam et leur apprendre leur langue, puis ils les enrôlent dans le corps militaire une fois qu'ils sont jugés prêts. Les janissaires sont l'une des premières armées d'infanterie à s'équiper d'armes à feu, et leur excellente formation doublée de leur loyauté indéfectible fait d'eux une force terrifiante du XIVe au XVIIe siècle. Ils sont déterminants dans toutes les principales campagnes ottomanes, notamment la capture de Constantinople en 1453. En tant que force d'infanterie majeure de l'empire, ils jouent un rôle clé en protégeant le noyau de l'armée, en particulier le sultan, pendant que la cavalerie turque d'élite charge les adversaires et les prend à revers.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>Dès le XVIIIe siècle, les janissaires font partie des ottomans les plus importants et les plus puissants, passant d'un groupe purement militaire à une faction pouvant tenir des postes cruciaux dans tout l'empire. Leurs salaires élevés et leur influence excessive les rendent impopulaires au sein du peuple. Lorsque les janissaires ne sont pas d'accord avec le sultan, ils peuvent facilement prendre le pouvoir dans une province et opprimer ses habitants, ce qui arrive notamment en Serbie au début du XIXe siècle. Craignant que le sultan ne supprime leurs postes, les janissaires se rebellent et lancent des raids contre les Serbes locaux. Ayant reçu le pardon du sultan, ils reviennent assassiner le gouverneur, décapiter les Serbes les plus influents et tyranniser les habitants. Ces actions finissent par mener à une révolution qui permet aux Serbes de mettre un terme à la longue occupation ottomane.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="fr_FR">
      <Text>En 1808, le sultan Mahmoud II arrive au pouvoir en sachant pertinemment que les janissaires sont devenus un frein au développement de l'empire. Autrefois force militaire innovante, ils sont maintenant décadents et largement composés de civils plutôt que de soldats disciplinés. En 1826, le sultan annonce au corps militaire qu'il forme une nouvelle armée, une force moderne inspirée des méthodes européennes. Bien évidemment, les janissaires se mutinent. Jusqu'ici, leurs rébellions ont toujours été victorieuses, mais cette fois-ci, le sultan s'est préparé. Il incendie leurs casernes, brûlant vifs près de 4000 hommes tandis que les affrontements dans les rues de Constantinople en tuent encore plus. Avant la fin de l'année, le sultan capture ou emprisonne les autres. Il décapite les leaders, recrute les plus prometteurs et exile ou emprisonne ceux qui restent. Avec cet "Heureux événement", le sultan réussit enfin à retirer tout pouvoir aux janissaires, mais il est déjà trop tard : l'armée ottomane ne retrouvera jamais sa suprématie perdue.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="fr_FR">
      <Text>Connue sous le nom de "Sultanahmet Camii" en turc, la Mosquée bleue est l'un des exemples les plus remarquables de l'architecture ottomane. Elle occupe un espace significatif à Istanbul, en face de Sainte-Sophie et à côté de l'hippodrome de l'ère byzantine. Sa conception renvoie aussi bien à l'architecture byzantine qu'islamique, une représentation parfaite de l'architecture ottomane classique du XVIe et du début du XVIIe siècle.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="fr_FR">
      <Text>L'intérieur de la mosquée est finement décoré de céramiques et de motifs peints. Fleurs, fruits et autres dessins de cette période ornent les murs dans une dominante bleue qui lui a donné son nom. À l'extérieur, plusieurs cours mènent aux entrées et six gracieux minarets s'élèvent dans le ciel. Autour de la mosquée, d'autres bâtiments servent des besoins communaux : un hôpital, des bains publics et une école complètent le complexe d'origine. Un bazar animé s'étend dans la rue au sud-est, accueillant des centaines de marchands pourvoyant aux besoins de touristes comme d'habitants du coin.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_CAMII_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Camii|Camii</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_HAMMAM_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Hammam|Hammams</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_KULLIYE_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Külliye|Külliye</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Mosquée bleue</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_AKSU_DERESI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Aksu Deresi</Text>
      <Gender>masculine:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_BARTIN_CAYI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Bartın</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_HARSIT_CAYI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Harşit</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_YAGLIDERE_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Yağlıdere </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_YESILIRMAK_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Yeşilırmak</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_ACIGOL_NEVSEHIR_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Acıgöl-Nevşehir</Text>
      <Gender>masculine:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_GOLLU_DAG_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Göllü Dağ</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HARBIYE_NEZARETI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Harbiye Nezâreti</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LALE_DEVRI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ère des tulipes</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_SAHI_TOPU_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Canon des Dardanelles</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TANZIMAT_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Tanẓîmât</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREATWORK_ARTIFACT_EGYPTIAN_OBELISK_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Obélisque égyptien</Text>
      <Gender>masculine:vowel</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Alors que le commerce extérieur augmente, un noble ottoman importe d'innombrables tulipes pour ses splendides réceptions. Beaucoup y voient le signe que l'empire est florissant, mais d'autres dénoncent la futilité de cette extravagance.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Ère des tulipes</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}, mais {2_reward} dans toutes les colonies.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La vie est une fête. Laissons les tulipes venir à nous.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}, mais {2_reward} dans toutes les colonies.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Utilisons au moins des tulipes locales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Ensemble, le grand bazar et la Mosquée bleue veillent fièrement sur l'un des quartiers les plus animés de {1_story_city}. D'un côté, l'attrait des textiles tissés à la main, des épices aromatiques et de bien d'autres produits. De l'autre, l'appel de la foi et de la réflexion.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Fatih</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour les bâtiments générant de l'Or.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Tout ce qui possède de la valeur passe par le grand bazar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour les bâtiments générant du Bonheur.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Dans la Mosquée bleue, tous pourront découvrir qui ils sont.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les pirates barbares s'éclipsent sur leurs navires en emportant leur butin. Leurs voiles s'élèvent alors même que les victimes comptent leurs morts. Ils seront déjà loin lorsque les feux se seront éteints.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Pillards</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Assurons-nous qu'ils ne conservent pas leur butin.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Préparons le retour de bâton.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103D_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103D_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Seuls les meilleurs naviguent avec Sayyida al-Hurra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Alors que l'architecture baroque balaie l'empire, les traditionalistes dénoncent ce qu'ils voient comme une contamination étrangère de l'art ottoman. Cependant, certains estiment que le savoir étranger est ce qui rend les forces ottomanes toujours plus compétitives.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Tanẓîmât</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La force de l'empire est ancrée dans ses traditions.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>L'empire évolue, ou il mourra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Autrefois fierté de l'armée ottomane, l'escouade des janissaires peine à rester pertinente face à des ennemis toujours plus avancés. Les dirigeants militaires veulent moderniser les troupes, mais les janissaires n'ont pas la réputation d'être très coopératifs…</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>La vieille garde</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Doté de peu d'expérience de combats, mais d'un entraînement poussé, le nouveau commandant surveille les régiments des janissaires.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} avec 5 niveaux, mais +2 à l'entretien des janissaires.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_IMPERATIVE" Language="fr_FR">
      <Text>Construisons une école militaire.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Ils apprendront à coopérer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>La vieille garde</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Dotés d'armes et d'équipements modernes, les janissaires marchent tel le mastodonte qu'ils ont toujours été.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour les janissaires.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_IMPERATIVE" Language="fr_FR">
      <Text>Formons 3 unités de janissaire de niveau 3.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Leurs armes sont obsolètes, pas eux.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>La vieille garde</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105D_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105D_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les janissaires ne sont pas la priorité.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Les ambassadeurs reviennent de l'étranger en décrivant une nouvelle forme d'art appelé "opéra" : des pièces musicales épiques accompagnées de costumes et scènes élaborés. C'est un lointain rappel des théâtres d'ombre et comédies improvisées que les habitants de la région regardent dans les boutiques et cafés.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Comédies et tragédies</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Une troupe d'ortaoyunu joue sur une scène improvisée au milieu d'une boutique. Lorsque Pişekar réalise lentement que Kavuklu se tient juste derrière lui, l'audience massée autour d'eux éclate de rire.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_IMPERATIVE" Language="fr_FR">
      <Text>Placez un spécialiste dans un grand magasin.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>La comédie burlesque est le plus grand des arts.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Comédies et tragédies</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>La crème de la société ottomane se presse dans les gradins et loges de l'opéra pour la première représentation d'une nouvelle tragédie. Lorsque l'aria finale d'Antonina atteint son crescendo, plus un seul œil ne reste sec dans l'audience.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_IMPERATIVE" Language="fr_FR">
      <Text>Placez un spécialiste dans un opéra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>L'empire doit vivre avec son temps.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Comédies et tragédies</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106D_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106D_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Chacun a sa place.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Exhortant ses étudiants à sortir du mekteb après les leçons, le şeyh examine le nouveau rüşdiye avec méfiance. On dit que ceux qui y étudient doivent suivre des plans de cours stricts et lire des textes recommandés par l'État, sans jamais laisser libre cours à leur curiosité enfantine.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Corridors sacrés</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Est-ce cela qu'on appelle le progrès ?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les rüşdiye produiront le futur de l'empire.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107D_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +9 pour les assemblées des oulémas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107D_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Pas si l'assemblée des oulémas a son mot à dire.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Tout autour du complexe du külliye, les imams conduisent les prières, les müderrisler font cours aux étudiants et les docteurs examinent des patients. Ici se détermine l'âme du Devlet-i Aliyye, l'État divin.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>L'État divin</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Maintenant, {1_story_city} aussi a fait son entrée dans les terres protégées, c'est ce qu'énonce le külliye.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour les commandants actuels.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_IMPERATIVE" Language="fr_FR">
      <Text>Obtenez une colonie capturée avec un külliye.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Que ce pouvoir s'étende.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>L'État divin</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +3 dans le külliye.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Concentrons le pouvoir à l'échelle locale.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Au cours du pillage de {1_story_city}, un général donne l'ordre d'emporter un obélisque de granite rouge, mais sa base est endommagée lors du processus. D'abord consterné, le général saisit cette opportunité pour orner le monument de nouveaux bas-reliefs.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Nouvelles histoires</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Honorons la famille royale.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Dépeignons le petit peuple.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>De nouvelles excavations dans l'ancienne arène ont révélé un grand obélisque de granite rouge, orné d'inscriptions égyptiennes. Se demandant comment il a pu finir à {1_STORY_CITY}, les archéologues remarquent les bas-reliefs décorant sa base.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Reliefs marquants</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Préservons l'obélisque pour l'étudier.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Laissons la pierre redevenir poussière.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013A_COMPLETION" Language="fr_FR">
      <Text>Le Dr Rizal discute passionnément de poésie avec un intellectuel ottoman, autour d'une tasse de café fumant et parfumé. Alors qu'ils s'apprêtent à consulter les livres vendus par un sahaf local, voilà qu'une troupe de janissaires arpente la rue.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013A_STORYTITLE" Language="fr_FR">
      <Text>Le bon docteur dans l'Empire ottoman</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013B_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward} pour l'infanterie de ligne.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013B_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les janissaires imposent le respect.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013C_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013C_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Les livres, en revanche...</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_CAMII_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Bâtiment culturel exclusif aux Ottomans. [icon:YIELD_CULTURE] Culture +9. [icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur +1 par bâtiment scientifique adjacent et [icon:YIELD_CULTURE] Culture +1 par merveille adjacente. Dispose de 2 [icon:NAR_REW_GREATWORK] emplacements d'artefact. Intemporelle.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_CAMII_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Bâtiment exclusif aux Ottomans. Dispose de 2 [icon:NAR_REW_GREATWORK] emplacements d'artefact.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_HAMMAM_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Bâtiment générant du Bonheur exclusif aux Ottomans. [icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur +9. [icon:YIELD_GOLD] Or +1 par bâtiment culturel adjacent et [icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur +1 par merveille adjacente. Intemporel.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_HAMMAM_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Bâtiment exclusif aux Ottomans.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HARBIYE_NEZARETI_AUTHOR" Language="fr_FR">
      <Text>Mehmed II</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HARBIYE_NEZARETI_QUOTE" Language="fr_FR">
      <Text>"Soit je prends cette ville, soit cette ville me prend."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LALE_DEVRI_AUTHOR" Language="fr_FR">
      <Text>Nedîm</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LALE_DEVRI_QUOTE" Language="fr_FR">
      <Text>"Si la coupe de la tulipe n'est plus, que l'on apporte des coupes de vin à la place."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_SAHI_TOPU_AUTHOR" Language="fr_FR">
      <Text>Critobule d'Imbros</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_SAHI_TOPU_QUOTE" Language="fr_FR">
      <Text>"Avec un coup de tonnerre extraordinaire et des flammes qui illuminèrent et noircirent tous les environs, la baguette mit violemment la pierre en mouvement."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TANZIMAT_AUTHOR" Language="fr_FR">
      <Text>Hatti-chérif de Gulhané</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TANZIMAT_QUOTE" Language="fr_FR">
      <Text>"Nous jugeons convenable de chercher, par des institutions nouvelles, à procurer aux provinces qui composent l'Empire ottoman le bienfait d'une bonne administration."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_OTTOMANS_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Lorsqu'un dirigeant [B]met au jour[/B] un [B]artefact[/B] en territoire ottoman, un [icon:NAR_REW_GREATWORK] artefact supplémentaire est produit. [icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +3 pour l'infanterie et les unités de siège en attaque.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_HARBIYE_NEZARETI_INFANTRY_SIEGE_PRODUCTION_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_PRODUCTION] Production +15 % pour la formation d'unités de siège et d'infanterie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_HARBIYE_NEZARETI_LAND_MAINTENANCE_COST_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Coût d'entretien en [icon:YIELD_GOLD] Or -2 pour les unités terrestres.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_INTRO_TEXT_OTTOMANS" Language="fr_FR">
      <Text>Entourés de minarets étincelants et de superbes jardins de tulipes, les Ottomans règnent au croisement du monde. Leurs canons résonnent sur les plaines comme en mer et leurs bazars regorgent de produits venus des quatre coins du globe. La tradition de l'empire se perpétue avec les külliye et les réformes séculières gagnent du terrain dans les cafés. À vous de saisir l'épée d'Osman et de décider du destin de l'empire.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_TIPS_TEXT_OTTOMANS" Language="fr_FR">
      <Text>Si vous voyez un site archéologique sur le territoire d'une autre civilisation, exploitez les bonus des Ottomans pour vous emparer de la colonie. Le site sera alors pris en compte pour la compétence exclusive L'État éternel !</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_OTTOMANS_COMPLETE_SULTANAHMET_CAMII_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Construire la Mosquée bleue avec les Ottomans</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_OTTOMANS_COMPLETE_SULTANAHMET_CAMII_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Mosquée bleue</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_OTTOMANS_LEGACY_PATH_MILITARY_DESC" Language="fr_FR">
      <Text>Terminer une orientation d'héritage militaire avec les Ottomans</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_OTTOMANS_LEGACY_PATH_MILITARY_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Orientation d'héritage des Ottomans</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CIV_WONDER_PRODUCTION_OTTOMANS_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:WONDER] Merveille associée aux Ottomans : [icon:YIELD_PRODUCTION] Production +30 %.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_KULLIYE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Quartier exclusif aux Ottomans. Créé en construisant une camii et un hammam dans le même district. [icon:YIELD_CULTURE] Culture +3 et [icon:YIELD_GOLD] Or +2 pour les [icon:SPECIALIST] spécialistes de cette [icon:YIELD_CITIES] ville.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_KULLIYE_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +3 et [icon:YIELD_GOLD] Or +2 pour les [icon:SPECIALIST] spécialistes de cette [icon:YIELD_CITIES] ville.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_SULTANAHMET_CAMII" Language="fr_FR">
      <Text>Le Coran</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_SULTANAHMET_CAMII" Language="fr_FR">
      <Text>Je réponds à l'appel de celui qui Me prie quand il Me prie. Qu'ils répondent à Mon appel, et qu'ils croient en Moi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_SAHI_TOPU_MOD_ARMY_COMMANDER_BARRAGE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Les [icon:UNIT_ARMY_COMMANDER] commandants d'armée reçoivent gratuitement la [icon:NAR_REW_PROMOTION] promotion Barrage.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_SAHI_TOPU_MOD_COMBAT_VS_FORTIFICATION_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +5 pour les unités d'infanterie contre les [icon:CITY_FORTIFIED] districts fortifiés.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TANZIMAT_MOD_ARCHAELOGIST_VEGETATED_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Les [icon:Action_Move] déplacements des [icon:UNIT_EXPLORER] explorateurs ne subissent aucune pénalité sur les cases de végétation et les fleuves.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TANZIMAT_MOD_MUSEUM_PRODUCTION_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_PRODUCTION] Production +15 % pour la construction de musées.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_ERKAN_I_HARBIYE_MEKTEBI_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Les unités militaires terrestres conservent leur [icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat même lorsqu'elles ont subi des dégâts.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_OSMANLI_BAROK_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur +3 par chef-d'œuvre exposé.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SEDEF_KAKMA_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +3 pour les [icon:CITY_UNIQUE_QUARTER] quartiers avec au moins 1 bâtiment générant du [icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur. [icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur +3 pour les [icon:CITY_UNIQUE_QUARTER] quartiers avec au moins 1 bâtiment [icon:YIELD_CULTURE] culturel.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SIEGE_TRAIN_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Lorsqu'une unité détruit les défenses d'un district [icon:CITY_FORTIFIED] fortifié, toutes les autres unités de siège terrestres et d'infanterie récupèrent leurs [icon:Action_Move] PM.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_OTTOMANS_ABILITY_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[BLIST][LI]Lorsqu'un dirigeant [B]met au jour[/B] un [B]artefact[/B] en territoire ottoman, un [icon:NAR_REW_GREATWORK][B] artefact[/B] supplémentaire est produit.[LI][B][icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +3[/B] pour [B]l'infanterie et les unités de siège[/B] en attaque.[LI][B][icon:YIELD_PRODUCTION] Production +30 %[/B] pour la construction de la [B]Mosquée bleue[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_OTTOMANS_ABILITY_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>L'État éternel</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TREE_CIVICS_MO_OTTOMANS_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Dogmes des Ottomans</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_2_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité navale légère de niveau 2 exclusive aux Ottomans. Les [icon:Action_Pillage] raids côtiers ne coûtent pas de [icon:Action_Move] PM.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_3_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité navale légère de niveau 3 exclusive aux Ottomans. Les [icon:Action_Pillage] raids côtiers ne coûtent pas de [icon:Action_Move] PM.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_BASE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité navale légère exclusive aux Ottomans. Les [icon:Action_Pillage] raids côtiers ne coûtent pas de [icon:Action_Move] PM.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité navale légère de niveau 1 exclusive aux Ottomans. Les [icon:Action_Pillage] raids côtiers ne coûtent pas de [icon:Action_Move] PM.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_2_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité ottomane de niveau 2 remplaçant l'infanterie. [icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +5 contre les autres unités terrestres. Inflige [icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur -2 aux colonies de toutes les civilisations pour chaque janissaire occupant ou stationné dans un [icon:CITY_URBAN] district.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_3_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité ottomane de niveau 3 remplaçant l'infanterie. [icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +5 contre les autres unités terrestres. Inflige [icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur -2 aux colonies de toutes les civilisations pour chaque janissaire occupant ou stationné dans un [icon:CITY_URBAN] district.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_BASE_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité ottomane remplaçant l'infanterie. [icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +5 contre les autres unités terrestres. Inflige [icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur -2 aux colonies de toutes les civilisations pour chaque janissaire occupant ou stationné dans un [icon:CITY_URBAN] district.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>Unité ottomane de niveau 1 remplaçant l'infanterie. [icon:NAR_REW_COMBAT] Puissance de combat +5 contre les autres unités terrestres. Inflige [icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur -2 aux colonies de toutes les civilisations pour chaque janissaire occupant ou stationné dans un [icon:CITY_URBAN] district.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CONQUERED_CAPITAL_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[B]Conquérir[/B] une capitale.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CONQUERED_CAPITAL_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>La [B]conquête des capitales[/B] constituait une part importante de l'identité des [B]Ottomans[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_Egypt_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Les [B]Égyptiens[/B] ont précédé les [B]Ottomans[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_IBN_BATTUTA_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Les [B]Ottomans[/B] présentent des synergies stratégiques avec [B]Ibn Battûta[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_NORMAN_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Les [B]Abbassides[/B] ont précédé les [B]Ottomans[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_ROME_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>Les [B]Romains[/B] ont précédé les [B]Ottomans[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_SAYYIDA_AL_HURRA_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>[B]Sayyida al-Hurra[/B] était alliée aux corsaires [B]ottomans[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_DESCRIPTION" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_HAPPINESS] Bonheur +4. [icon:YIELD_CULTURE] Culture +2 et [icon:YIELD_GOLD] Or +2 pour les [icon:WONDER] merveilles de cette colonie. Bonus doublé pour les merveilles de l'Âge de l'exploration et triplé pour les merveilles de l'Antiquité. Intemporelle. Doit être construite sur une case adjacente à une autre merveille.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_TOOLTIP" Language="fr_FR">
      <Text>[icon:YIELD_CULTURE] Culture +2 et [icon:YIELD_GOLD] Or +2 pour les [icon:WONDER] merveilles de cette colonie. Bonus doublé pour les merveilles de l'Âge de l'exploration et triplé pour les merveilles de l'Antiquité.[n]Doit être construite sur une case adjacente à une autre merveille.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_JANISSARY_PREVIEW" Language="fr_FR">
      <Text>+{1_Amount} contre les unités terrestres</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_SAHI_TOPU_PREVIEW" Language="fr_FR">
      <Text>Canon des Dardanelles +{1_Amount}</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_OTTOMANS_ABILITY_PREVIEW" Language="fr_FR">
      <Text>L'État éternel +{Amount}</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CONQUERED_CAPITAL_OTTOMANS_NARRATIVE" Language="fr_FR">
      <Text>Premier à s'élancer dans la brèche des remparts de la capitale, un groupe de soldats de l'empire {1_Civilization_Adj} mène la marche vers la victoire. Leurs camarades les regardent avec admiration et envie, prêts à tout pour rejoindre cette escouade d'élite. Le goût de la gloire leur insuffle un nouveau mode de vie.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WORLD_ARTIFACT_OTTOMAN_FLOATER" Language="fr_FR">
      <Text>+{1_Artifacts} artefact supplémentaire du fait d'être en territoire ottoman.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_ERKAN_I_HARBIYE_MEKTEBI_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Erkân-ı Harbiye Mektebi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_OSMANLI_BAROK_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Baroque ottoman</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SEDEF_KAKMA_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Sedef Kakma</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SIEGE_TRAIN_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Train de siège</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Corsaire barbaresque|Corsaires barbaresques</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_NAME" Language="fr_FR">
      <Text>Janissaire|Janissaires</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>