<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS1" Language="it_IT">
      <Text>Costantinopoli</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS10" Language="it_IT">
      <Text>Sinop</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS11" Language="it_IT">
      <Text>Trabzon </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS12" Language="it_IT">
      <Text>Aintab</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS13" Language="it_IT">
      <Text>Kayseri </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS14" Language="it_IT">
      <Text>İzmir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS15" Language="it_IT">
      <Text>Manisa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS16" Language="it_IT">
      <Text>Aydın</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS17" Language="it_IT">
      <Text>İznik</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS18" Language="it_IT">
      <Text>Samsun</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS19" Language="it_IT">
      <Text>Eskişehir </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS2" Language="it_IT">
      <Text>Bursa </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS20" Language="it_IT">
      <Text>Amasya</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS21" Language="it_IT">
      <Text>Denizli</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS22" Language="it_IT">
      <Text>Çanak Kalesi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS23" Language="it_IT">
      <Text>Bolu </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS24" Language="it_IT">
      <Text>Aksaray</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS25" Language="it_IT">
      <Text>Karaman </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS26" Language="it_IT">
      <Text>Tokat </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS27" Language="it_IT">
      <Text>Çorum </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS28" Language="it_IT">
      <Text>Afyonkarahisar </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS29" Language="it_IT">
      <Text>Muğla</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS3" Language="it_IT">
      <Text>Edirne </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS30" Language="it_IT">
      <Text>Tekfurdağı</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS4" Language="it_IT">
      <Text>Engürü </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS5" Language="it_IT">
      <Text>Adana </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS6" Language="it_IT">
      <Text>Konya </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS7" Language="it_IT">
      <Text>Sivas</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS8" Language="it_IT">
      <Text>Mersin</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS9" Language="it_IT">
      <Text>İzmit</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_1" Language="it_IT">
      <Text>Fatima</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_10" Language="it_IT">
      <Text>Betül</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_2" Language="it_IT">
      <Text>Zeynep</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_3" Language="it_IT">
      <Text>Merve</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_4" Language="it_IT">
      <Text>Meryem</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_5" Language="it_IT">
      <Text>Nur</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_6" Language="it_IT">
      <Text>Gülsüm</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_7" Language="it_IT">
      <Text>Leyla</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_8" Language="it_IT">
      <Text>Hanife</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_9" Language="it_IT">
      <Text>Dilek</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_1" Language="it_IT">
      <Text>Osman</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_10" Language="it_IT">
      <Text>Musa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_2" Language="it_IT">
      <Text>Mehmet</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_3" Language="it_IT">
      <Text>Süleyman</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_4" Language="it_IT">
      <Text>Ramazan</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_5" Language="it_IT">
      <Text>Salih</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_6" Language="it_IT">
      <Text>Kadir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_7" Language="it_IT">
      <Text>Kemal</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_8" Language="it_IT">
      <Text>Salif</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_9" Language="it_IT">
      <Text>Burak</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_OTTOMANS_ADJECTIVE" Language="it_IT">
      <Text>ottomano|ottomana|ottomani|ottomane|</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_OTTOMANS_FULLNAME" Language="it_IT">
      <Text>Impero ottomano|dell'Impero ottomano|all'Impero ottomano|l'Impero ottomano|dall'Impero ottomano</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_OTTOMANS_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Ottomani|degli Ottomani|agli Ottomani|gli Ottomani|dagli Ottomani</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_EXPLORATION_34_MAJOR_OTTOMANS_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Hama|di Hama|a Hama|Hama|da Hama</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_EXPLORATION_34_MINOR_OTTOMANS_NAME" Language="it_IT">
      <Text>ayyubide|ayyubide|ayyubidi|ayyubidi</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_CAMII_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>In tutto l'Impero ottomano, i musulmani visitavano le moschee locali, dette "cami", per pregare e fare vita di comunità. Questi luoghi di culto si trovavano spesso al centro di complessi più larghi noti come külliye. Le moschee erano parte fondamentale del tessuto sociale dell'impero e rappresentavano spesso gli esempi più elaborati dell'architettura ottomana.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_CAMII_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Le moschee dell'Impero ottomano erano composte da una sala di preghiera sovrastata da un'unica, grande cupola. La tecnica utilizzata per unire la cupola circolare alla sala di pianta quadrata era il cosiddetto "triangolo turco", un particolare pennacchio utilizzato in origine a Santa Sofia e in seguito ampiamente utilizzato nell'architettura bizantina. A partire dal XVIII secolo, le moschee ottomane cominciarono a imitare sempre più l'architettura europea, in particolare il barocco e il rococò francese. Le moschee di questo periodo sono particolarmente elaborate e contraddistinte da numerosi dettagli e decorazioni tondeggianti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_HAMMAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Nell'Impero ottomano tanto i ricchi quanto i poveri potevano godere dei servizi degli hammam locali, complessi termali pubblici spesso inclusi nelle külliye. I visitatori si spogliavano prima di attraversare una serie di stanze a diverse temperature. Gli hammam ottomani erano importanti per la vita religiosa e sociale di ogni quartiere, in quanto permettevano di svolgere le abluzioni rituali e fornivano spazi divisi per genere in cui potersi esprimere liberamente.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_HAMMAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Gli hammam rappresentavano, nell'uso e nella progettazione, una fusione tra gli antichi bagni greci, quelli romani del periodo bizantino e le terme islamiche molto diffuse durante il califfato degli omayyadi. Gli ottomani ereditarono le loro pratiche, modificandole secondo uno stile personale che si riflette nelle lussuose stanze a cupola degli hammam tradizionali ancora attivi a Istanbul.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Nato da umili origini nomadi, l'Impero ottomano durò sei secoli e divenne col tempo uno dei più potenti regni al mondo. Il suo ruolo di spicco sulla scena mondiale proseguì persino durante il suo lungo declino e, durante i suoi ultimi secoli d'esistenza nell'epoca moderna, l'Impero contribuì a plasmare l'Europa orientale, l'Asia occidentale e il Nordafrica per come li conosciamo oggi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>L'origine dell'Impero ottomano va cercata nel Medioevo. Nell'XI secolo, alcune tribù turche migrarono verso ovest dall'Asia centrale e fondarono la dinastia dei Selgiuchidi. Aspri rivali dell'Impero bizantino, riuscirono a entrare in Anatolia dopo una vittoria a Manzikert nel 1071, stabilendo così una presenza turca nella regione. Quando i Selgiuchidi vennero sconfitti dai mongoli nel 1243, le tribù turche in Anatolia sopravvissero, in particolare sotto la guida di Osman I (1259-1326), che conquistò territori bizantini e dei Selgiuchidi per dare vita a una dinastia che prese il suo nome: quella degli Ottomani.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="it_IT">
      <Text>L'espansione in Europa iniziò nel 1345; nel 1453 Mehmed il Conquistatore catturò Costantinopoli, ponendo fine alla lunga epoca di Bisanzio e inaugurando l'età dell'oro ottomana. Nel corso del XVI secolo, sotto Selim I e Solimano il Magnifico, l'impero raggiunse la sua massima estensione geografica di quasi 2.300.000 kmq. Una combinazione di dominio diretto e vassallaggio spinse la presenza ottomana in profondità nell'Europa, in Medio Oriente e in Nordafrica, mentre l'impero si imponeva come grande potenza navale nel Mediterraneo. Istanbul (già Costantinopoli, formalmente Kostantiniyye) era un importante snodo commerciale, con gli scambi concentrati nel Gran Bazaar. Le arti fiorirono attraverso la poesia, la pittura e l'architettura, ispirando molte grandi moschee ancor oggi esistenti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="it_IT">
      <Text>Nel secolo successivo gli ottomani mantennero il potere, ma la loro espansione rallentò. I sultani dedicarono meno tempo alla politica di tutti i giorni, mentre nepotismo e corruzione si diffusero a tutti i livelli del governo. Questi problemi interni si manifestarono presto anche all'esterno. Nel 1699 l'impero perse gran parte dei suoi territori europei in Ungheria; le guerre contro Russia, Austria e Polonia erosero ulteriormente il suo potere. Molti ottomani avevano ancora fiducia nei vecchi sistemi che li avevano portati all'apice del potere, ma altri spingevano per un cambiamento, con l'obiettivo di ringiovanire l'impero e fargli riconquistare un posto di primo piano sulla scena mondiale. L'impero aveva controllato per molto tempo i crocevia commerciali in Asia, Africa ed Europa, ma dopo l'ascesa di importanti concorrenti in occidente, alcuni monarchi cercarono di modernizzarsi a loro immagine. Durante il Periodo dei tulipani (1718-1730), un periodo di pace sotto il sultano Ahmed III, lo stato iniziò ad abbracciare l'influenza occidentale, come si può vedere nell'adozione di stili artistici e architettonici come il barocco ottomano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="it_IT">
      <Text>Le successive riforme cercarono di rompere con il modello conservatore che secoli prima aveva rappresentato il progresso, ma che in un'epoca di rapida modernizzazione avrebbe solo causato stagnazione. Questo conflitto fra tradizionalisti religiosi, che cercavano di preservare le strutture esistenti, e riformisti laici, che volevano rifondare l'impero sull'immagine dell'Occidente, fu una caratteristica importante del tardo periodo ottomano. All'inizio del XIX secolo, una serie di riforme militari puntò a modernizzare l'esercito con armi, tattiche e organizzazione europee per risolvere le debolezze rivelate dalle recenti guerre con la Russia, ma si rivelò invece fonte di grave conflitto. I cambiamenti scatenarono una rivolta tra i giannizzeri, un corpo militare vecchio di cinque secoli, che fu successivamente sciolto con la forza. L'influenza dell'impero si ridusse ulteriormente quando le province balcaniche, seguendo l'esempio della Grecia, dichiararono la propria indipendenza mentre i territori africani venivano conquistati dalle potenze europee.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="it_IT">
      <Text>L'ultimo grande tentativo di salvare l'impero in declino avvenne durante il Tanẓîmât (1839-1879). In questo periodo grandi riforme costituzionali interessarono l'economia, l'esercito, l'istruzione, il sistema legale e altro. Tali riforme si concentravano principalmente sulla sostituzione dei vecchi sistemi di origine religiosa con nuovi meccanismi laici di ispirazione occidentale, attraverso un processo di centralizzazione, standardizzazione e ricerca della parità. Tuttavia, le riforme non riuscirono a soddisfare nessuna delle due parti: i tradizionalisti si opposero ferocemente ai cambiamenti, mentre la parte laica riteneva che non fossero sufficienti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="it_IT">
      <Text>All'inizio del XX secolo l'impero ottomano era ormai agli sgoccioli. In preda a crisi economiche, sociali e diplomatiche, il governo fu riformato nel 1908 dalla cosiddetta Rivoluzione dei Giovani Turchi, ripristinando una costituzione che in passato aveva avuto vita breve. Il timore paranoico che nell'eterogenea popolazione dell'impero potessero nascere movimenti indipendentisti portò a diversi genocidi, tra cui quelli di armeni, assiri, greci e curdi. Durante la Prima guerra mondiale gli ottomani si allearono con la Germania, ottenendo un iniziale successo fino alla Rivolta araba; dopo la guerra il suo territorio fu pesantemente ridotto dagli Alleati, che se ne spartirono ampie regioni. Nel 1923 le forze nazionaliste turche guidate da Mustafa Kemal Atatürk misero fine all'impero con la fondazione della Repubblica di Turchia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_HARBIYE_NEZARETI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Le riforme militari del XIX secolo trasformarono l'esercito ottomano in una forza moderna, addestrata da comandanti provenienti da tutta Europa e gestita dal sistema burocratico. L'Harbiye Nezâreti, o Ministero della Guerra, venne fondato per imporre l'ordine tra i ranghi dopo lo scioglimento del corpo dei giannizzeri. Il Ministero gestiva direttamente specifiche esigenze dell'esercito come le forniture, la mobilitazione e l'assegnazione dei gradi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_HARBIYE_NEZARETI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Queste riforme inclusero la fondazione di accademie militari, o "harbiyeler", ispirate a istituzioni simili già diffuse in Europa. Le accademie svolsero un ruolo cruciale nell'aggiornamento e nell'addestramento dell'esercito ottomano, affinché potesse competere ad armi pari con le proprie controparti alleate e rivali del periodo. L'Erkân-ı Harbiye Mektebi, o Collegio Militare Ottomano, era una scuola militare la cui missione era quella di formare gli ufficiali di stato maggiore per l'esercito ottomano all'inizio del XX secolo. Oltre all'importanza delle harbiyeler nel contesto di una crescente efficacia delle truppe ottomane, i loro studenti erano spesso strenui sostenitori del cambiamento politico, tanto da portare a numerose manifestazioni e tentati colpi di stato nel tardo Impero ottomano e nel primo periodo della Repubblica di Turchia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_LALE_DEVRI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Si definisce Lâle Devri, o "Periodo dei tulipani", un'epoca di grande fioritura culturale e forte influenza occidentale che ebbe luogo all'inizio del XVIII secolo nell'Impero ottomano. Questo periodo di pace vide l'Impero perseguire interessi diplomatici e commerciali in tutta Europa, ma viene ricordato soprattutto come un periodo di grande amore per i tulipani. Spinte dalle tendenze edonistiche del sultano Ahmed III e del suo Gran Visir Nevşehirli Damat İbrahim Pasha, le élite ottomane svilupparono una forte passione per questo fiore, che proliferava per le strade, sugli edifici e nei giardini privati. L'architettura mutò per incorporare nuovi motivi floreali con intarsi tradizionali in madreperla (sedef kakma); il mecenatismo culturale portò all'emergere di nuove forme di poesia e arte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_LALE_DEVRI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Non tutti ne erano soddisfatti, però. Le spese per l'organizzazione di stravaganti celebrazioni e l'attenzione riservata alle élite scatenarono il malcontento della popolazione. Istigate dai rivali del Gran Visir, bande di rivoltosi marciarono per la capitale mentre il sultano e i suoi ufficiali erano in vacanza. Temendo per la propria vita, il sultano cedette alle pressioni e accettò di giustiziare il Gran Visir e consegnarne il corpo al popolo. Finiva così il Periodo dei tulipani, e con esso un'epoca di pace e bellezza.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_SAHI_TOPU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>All'inizio del XV secolo gli ottomani erano maestri dell'artiglieria d'assedio, che schierarono più volte durante le battaglie con l'impero bizantino. Con l'aiuto di immense bombarde riuscirono infine a conquistare la stessa Costantinopoli, mettendo fine al periodo bizantino e inaugurando l'inizio del proprio impero.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_SAHI_TOPU_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>A dieci anni dalla caduta di Costantinopoli venne forgiato un altro, immenso cannone, ispirato a una delle gigantesche armi utilizzate per conquistare la città. Chiamato Şahi Topu, o "cannone dei Dardanelli", pesava 17 tonnellate ed era in grado di sparare proiettili di pietra da 350 kg. Ancora attivo quasi 350 anni dopo la sua creazione, ricoprì un ruolo fondamentale nella difesa di Costantinopoli dall'esercito britannico durante l'operazione Dardanelli del 1807. Le enormi palle che sparava danneggiarono gravemente le navi britanniche, mettendo rapidamente fine alla loro missione. Una volta dismesso, il cannone dei Dardanelli fu donato alla Regina Vittoria dal sultano Abdülaziz ed è conservato oggi a Fort Nelson, in Inghilterra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_TANZIMAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Durante il XIX secolo l'Impero ottomano, conscio di essere in declino rispetto alle nazioni europee, cercò di implementare una serie di riforme a scopo di modernizzazione. Prende il nome di Tanẓîmât un periodo, dal 1839 al 1876, di grandi cambiamenti nel governo, nell'esercito e nelle infrastrutture, nel tentativo di rafforzare l'impero tramite l'adozione di modelli occidentali. Alcuni riforme, come quelle a favore della libertà religiosa e dell'uguaglianza, incontrarono forte resistenza da parte dei gruppi conservatori, e al contempo risultarono troppo blande per soddisfare la parte più progressista. Nonostante queste difficoltà, il Tanẓîmât ebbe successo in numerosi campi, per esempio limitando il traffico di schiavi, potenziando l'istruzione e riformando il sistema giudiziario; queste riforme ebbero un effetto duraturo in territori che sarebbero a breve diventati stati indipendenti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_QUARTER_KULLIYE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Le külliye, sviluppate sempre attorno a una moschea, erano complessi di edifici dedicati al benessere spirituale, fisico e mentale della comunità. Erano presenti in tutte le città ottomane e permettevano di raccogliere ospedali, scuole e mense attorno a un luogo di culto centrale.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_QUARTER_KULLIYE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Le numerose külliye di Istanbul servivano anche a plasmare il paesaggio e indicarlo come proprietà del sultano. L'esempio più spettacolare è la Süleymaniye Külliye, così chiamata in onore del committente, Solimano il Magnifico. Oltre alla moschea centrale, vantava sette scuole, un ostello, ospedali e negozi: una varietà di edifici e funzioni simile a quella di un campus universitario moderno. Le külliye sono tuttora presenti in tutta l'Anatolia. Molte sono state trasformate in musei; altre ricoprono ancora il ruolo di cuore pulsante del proprio quartiere e della sua vita comunitaria.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>I corsari barbareschi operarono principalmente nel Mediterraneo tra il XVI e il XIX secolo. Provenivano dalla costa nordoccidentale dell'Africa, un'area sostanzialmente indipendente ai confini dell'Impero ottomano nota in Europa come Costa berbera, che includeva Tunisi, Algeri, Tripoli e il Marocco. In maggioranza musulmani, terrorizzavano le navi e gli insediamenti cristiani lungo le coste del Mediterraneo occidentale, spingendosi nell'Atlantico fino alle isole britanniche e persino all'Islanda. Furono responsabili del saccheggio di migliaia di vascelli mercantili e della cattura di decine di migliaia di schiavi da navi e insediamenti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>I più noti tra i corsari barbareschi furono i fratelli Barbarossa. Conosciuto dai turchi come Oruç Reis, Aruj Barbarossa fu un temibile pirata, responsabile della cattura di centinaia di navi in tutto in Mediterraneo, soprattutto quelle provenienti dalla Spagna. Insieme ai suoi fratelli liberò Algeri dagli spagnoli, salvò prigionieri musulmani e saccheggiò l'intera costa della Spagna. Nel 1519, quando gli spagnoli riuscirono finalmente a uccidere Aruj durante una battaglia in Nordafrica, suo fratello Hayreddin Barbarossa offrì l'indipendenza di Algeri agli ottomani in cambio di aiuto contro il nemico europeo. Con il loro aiuto, Hayreddin riuscì a cacciare gli spagnoli da Algeri e ne trasformò il porto in un rifugio per corsari. Da lì questi, ora insigniti del titolo di "beylerbey" ("signori dei signori"), partivano per le loro spedizioni, arricchendo Algeri e tramite essa l'Impero, e così fecero fino alla metà del XIX secolo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>I corsari barbareschi operarono principalmente nel Mediterraneo tra il XVI e il XIX secolo. Provenivano dalla costa nordoccidentale dell'Africa, un'area sostanzialmente indipendente ai confini dell'Impero ottomano nota in Europa come Costa berbera, che includeva Tunisi, Algeri, Tripoli e il Marocco. In maggioranza musulmani, terrorizzavano le navi e gli insediamenti cristiani lungo le coste del Mediterraneo occidentale, spingendosi nell'Atlantico fino alle isole britanniche e persino all'Islanda. Furono responsabili del saccheggio di migliaia di vascelli mercantili e della cattura di decine di migliaia di schiavi da navi e insediamenti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>I più noti tra i corsari barbareschi furono i fratelli Barbarossa. Conosciuto dai turchi come Oruç Reis, Aruj Barbarossa fu un temibile pirata, responsabile della cattura di centinaia di navi in tutto in Mediterraneo, soprattutto quelle provenienti dalla Spagna. Insieme ai suoi fratelli liberò Algeri dagli spagnoli, salvò prigionieri musulmani e saccheggiò l'intera costa della Spagna. Nel 1519, quando gli spagnoli riuscirono finalmente a uccidere Aruj durante una battaglia in Nordafrica, suo fratello Hayreddin Barbarossa offrì l'indipendenza di Algeri agli ottomani in cambio di aiuto contro il nemico europeo. Con il loro aiuto, Hayreddin riuscì a cacciare gli spagnoli da Algeri e ne trasformò il porto in un rifugio per corsari. Da lì questi, ora insigniti del titolo di "beylerbey" ("signori dei signori"), partivano per le loro spedizioni, arricchendo Algeri e tramite essa l'Impero, e così fecero fino alla metà del XIX secolo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>I corsari barbareschi operarono principalmente nel Mediterraneo tra il XVI e il XIX secolo. Provenivano dalla costa nordoccidentale dell'Africa, un'area sostanzialmente indipendente ai confini dell'Impero ottomano nota in Europa come Costa berbera, che includeva Tunisi, Algeri, Tripoli e il Marocco. In maggioranza musulmani, terrorizzavano le navi e gli insediamenti cristiani lungo le coste del Mediterraneo occidentale, spingendosi nell'Atlantico fino alle isole britanniche e persino all'Islanda. Furono responsabili del saccheggio di migliaia di vascelli mercantili e della cattura di decine di migliaia di schiavi da navi e insediamenti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>I più noti tra i corsari barbareschi furono i fratelli Barbarossa. Conosciuto dai turchi come Oruç Reis, Aruj Barbarossa fu un temibile pirata, responsabile della cattura di centinaia di navi in tutto in Mediterraneo, soprattutto quelle provenienti dalla Spagna. Insieme ai suoi fratelli liberò Algeri dagli spagnoli, salvò prigionieri musulmani e saccheggiò l'intera costa della Spagna. Nel 1519, quando gli spagnoli riuscirono finalmente a uccidere Aruj durante una battaglia in Nordafrica, suo fratello Hayreddin Barbarossa offrì l'indipendenza di Algeri agli ottomani in cambio di aiuto contro il nemico europeo. Con il loro aiuto, Hayreddin riuscì a cacciare gli spagnoli da Algeri e ne trasformò il porto in un rifugio per corsari. Da lì questi, ora insigniti del titolo di "beylerbey" ("signori dei signori"), partivano per le loro spedizioni, arricchendo Algeri e tramite essa l'Impero, e così fecero fino alla metà del XIX secolo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Nel XIV secolo il sultano dell'Impero ottomano, possibilmente Murad I o suo padre Orhan, decise di creare un esercito personale di truppe fedeli unicamente a lui. All'inizio questi cosiddetti "giannizzeri" venivano reclutati tra gli schiavi non musulmani, soprattutto quelli provenienti dai Balcani. Gli ottomani sceglievano i figli più piccoli, li assegnavano a famiglie turche affinché li convertissero all'Islam e insegnassero loro la lingua, dopodiché li immatricolavano una volta raggiunta l'età matura. I giannizzeri furono tra le prime forze di fanteria a utilizzare armi da fuoco e, grazie all'eccellente addestramento e alla forte lealtà, divennero un esercito tra i più temibili tra il XIV e il XVII secolo. Contribuirono a tutte le principali campagne ottomane, inclusa la conquista di Costantinopoli nel 1453 d.C. In quanto forza principale di fanteria dell'esercito ottomano, giocavano un ruolo cruciale nella protezione del centro dell'esercito, dove stava il sultano, mentre l'abile cavalleria turca caricava e attaccava dai fianchi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Giunto il XVIII secolo, i giannizzeri avevano superato le sole responsabilità militari ed erano diventati tra le figure più potenti dell'Impero ottomano. I loro salari esorbitanti e la loro immensa influenza li rendevano però invisi ai cittadini comuni. Quando si trovavano in disaccordo con il sultano, i giannizzeri potevano prendere facilmente il potere in una provincia e usarlo contro i suoi abitanti, come accadde in Serbia all'inizio del XIX secolo. Temendo che il sultano li privasse del proprio incarico, i giannizzeri si ribellarono e organizzarono incursioni e attacchi contro gli abitanti del posto. Dopo aver ricevuto la grazia del sultano, fecero ritorno per assassinare il governatore, decapitare figure di spicco tra i servi e opprimere la popolazione. Le loro azioni scatenarono la Rivoluzione serba, che pose fine alla lunga occupazione ottomana nella regione.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="it_IT">
      <Text>Nel 1808 il sultano Mahmud II salì al potere consapevole che i giannizzeri erano diventati un ostacolo per l'Impero. Queste truppe un tempo innovative erano diventate decadenti, composte principalmente da civili anziché soldati ben addestrati. Nel 1826 il sultano annunciò la creazione di un nuovo esercito, una forza moderna in linea con i nuovi metodi europei; prevedibilmente, i giannizzeri insorsero. Fino a quel momento le loro ribellioni avevano avuto successo, ma il sultano si era preparato a questa evenienza e fece dare fuoco alla loro caserma, portando alla morte di circa 4.000 uomini. Molti altri morirono in varie battaglie per le strade di Costantinopoli; il resto fu catturato entro la fine dell'anno. Il sultano fece decapitare i loro leader, reclutò gli individui più promettenti e fece esiliare o imprigionare chi restava. Questo cosiddetto "Incidente di buon auspicio" permise al sultano di rimuovere finalmente il corpo dei giannizzeri dalle posizioni di potere, ma era ormai troppo tardi. L'esercito ottomano non recuperò mai la propria supremazia perduta.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Nel XIV secolo il sultano dell'Impero ottomano, possibilmente Murad I o suo padre Orhan, decise di creare un esercito personale di truppe fedeli unicamente a lui. All'inizio questi cosiddetti "giannizzeri" venivano reclutati tra gli schiavi non musulmani, soprattutto quelli provenienti dai Balcani. Gli ottomani sceglievano i figli più piccoli, li assegnavano a famiglie turche affinché li convertissero all'Islam e insegnassero loro la lingua, dopodiché li immatricolavano una volta raggiunta l'età matura. I giannizzeri furono tra le prime forze di fanteria a utilizzare armi da fuoco e, grazie all'eccellente addestramento e alla forte lealtà, divennero un esercito tra i più temibili tra il XIV e il XVII secolo. Contribuirono a tutte le principali campagne ottomane, inclusa la conquista di Costantinopoli nel 1453 d.C. In quanto forza principale di fanteria dell'esercito ottomano, giocavano un ruolo cruciale nella protezione del centro dell'esercito, dove stava il sultano, mentre l'abile cavalleria turca caricava e attaccava dai fianchi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Giunto il XVIII secolo, i giannizzeri avevano superato le sole responsabilità militari ed erano diventati tra le figure più potenti dell'Impero ottomano. I loro salari esorbitanti e la loro immensa influenza li rendevano però invisi ai cittadini comuni. Quando si trovavano in disaccordo con il sultano, i giannizzeri potevano prendere facilmente il potere in una provincia e usarlo contro i suoi abitanti, come accadde in Serbia all'inizio del XIX secolo. Temendo che il sultano li privasse del proprio incarico, i giannizzeri si ribellarono e organizzarono incursioni e attacchi contro gli abitanti del posto. Dopo aver ricevuto la grazia del sultano, fecero ritorno per assassinare il governatore, decapitare figure di spicco tra i servi e opprimere la popolazione. Le loro azioni scatenarono la Rivoluzione serba, che pose fine alla lunga occupazione ottomana nella regione.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="it_IT">
      <Text>Nel 1808 il sultano Mahmud II salì al potere consapevole che i giannizzeri erano diventati un ostacolo per l'Impero. Queste truppe un tempo innovative erano diventate decadenti, composte principalmente da civili anziché soldati ben addestrati. Nel 1826 il sultano annunciò la creazione di un nuovo esercito, una forza moderna in linea con i nuovi metodi europei; prevedibilmente, i giannizzeri insorsero. Fino a quel momento le loro ribellioni avevano avuto successo, ma il sultano si era preparato a questa evenienza e fece dare fuoco alla loro caserma, portando alla morte di circa 4.000 uomini. Molti altri morirono in varie battaglie per le strade di Costantinopoli; il resto fu catturato entro la fine dell'anno. Il sultano fece decapitare i loro leader, reclutò gli individui più promettenti e fece esiliare o imprigionare chi restava. Questo cosiddetto "Incidente di buon auspicio" permise al sultano di rimuovere finalmente il corpo dei giannizzeri dalle posizioni di potere, ma era ormai troppo tardi. L'esercito ottomano non recuperò mai la propria supremazia perduta.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Nel XIV secolo il sultano dell'Impero ottomano, possibilmente Murad I o suo padre Orhan, decise di creare un esercito personale di truppe fedeli unicamente a lui. All'inizio questi cosiddetti "giannizzeri" venivano reclutati tra gli schiavi non musulmani, soprattutto quelli provenienti dai Balcani. Gli ottomani sceglievano i figli più piccoli, li assegnavano a famiglie turche affinché li convertissero all'Islam e insegnassero loro la lingua, dopodiché li immatricolavano una volta raggiunta l'età matura. I giannizzeri furono tra le prime forze di fanteria a utilizzare armi da fuoco e, grazie all'eccellente addestramento e alla forte lealtà, divennero un esercito tra i più temibili tra il XIV e il XVII secolo. Contribuirono a tutte le principali campagne ottomane, inclusa la conquista di Costantinopoli nel 1453 d.C. In quanto forza principale di fanteria dell'esercito ottomano, giocavano un ruolo cruciale nella protezione del centro dell'esercito, dove stava il sultano, mentre l'abile cavalleria turca caricava e attaccava dai fianchi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>Giunto il XVIII secolo, i giannizzeri avevano superato le sole responsabilità militari ed erano diventati tra le figure più potenti dell'Impero ottomano. I loro salari esorbitanti e la loro immensa influenza li rendevano però invisi ai cittadini comuni. Quando si trovavano in disaccordo con il sultano, i giannizzeri potevano prendere facilmente il potere in una provincia e usarlo contro i suoi abitanti, come accadde in Serbia all'inizio del XIX secolo. Temendo che il sultano li privasse del proprio incarico, i giannizzeri si ribellarono e organizzarono incursioni e attacchi contro gli abitanti del posto. Dopo aver ricevuto la grazia del sultano, fecero ritorno per assassinare il governatore, decapitare figure di spicco tra i servi e opprimere la popolazione. Le loro azioni scatenarono la Rivoluzione serba, che pose fine alla lunga occupazione ottomana nella regione.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="it_IT">
      <Text>Nel 1808 il sultano Mahmud II salì al potere consapevole che i giannizzeri erano diventati un ostacolo per l'Impero. Queste truppe un tempo innovative erano diventate decadenti, composte principalmente da civili anziché soldati ben addestrati. Nel 1826 il sultano annunciò la creazione di un nuovo esercito, una forza moderna in linea con i nuovi metodi europei; prevedibilmente, i giannizzeri insorsero. Fino a quel momento le loro ribellioni avevano avuto successo, ma il sultano si era preparato a questa evenienza e fece dare fuoco alla loro caserma, portando alla morte di circa 4.000 uomini. Molti altri morirono in varie battaglie per le strade di Costantinopoli; il resto fu catturato entro la fine dell'anno. Il sultano fece decapitare i loro leader, reclutò gli individui più promettenti e fece esiliare o imprigionare chi restava. Questo cosiddetto "Incidente di buon auspicio" permise al sultano di rimuovere finalmente il corpo dei giannizzeri dalle posizioni di potere, ma era ormai troppo tardi. L'esercito ottomano non recuperò mai la propria supremazia perduta.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="it_IT">
      <Text>Più nota da noi come "Moschea blu", la Sultanahmet camii è uno degli esempi più iconici dell'architettura ottomana. A Istanbul la moschea è situata in uno spazio importante, di fronte alla Basilica di Santa Sofia e accanto all'ippodromo bizantino. Il suo stile riflette sia l'architettura bizantina sia quella islamica, esemplificando perfettamente l'architettura classica ottomana del XVI e dell'inizio del XVII secolo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="it_IT">
      <Text>L'interno della moschea è riccamente decorato con piastrelle e motivi dipinti. Fiori, frutta e altre decorazioni dell'epoca rivestono le pareti con vari colori, prevalentemente il blu. All'esterno, diversi cortili conducono agli ingressi e sei snelli minareti circondano l'area. Intorno alla moschea altri edifici soddisfacevano le esigenze comuni: originariamente il complesso era completato da un ospedale, un bagno pubblico e una scuola. Un vivace bazar costeggia la strada a sud-est e ospita centinaia di negozi rivolti sia alla gente del posto che ai turisti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_CAMII_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Cami|la Cami|una Cami</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_HAMMAM_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Hammam|l'Hammam|un Hammam</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_KULLIYE_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Külliye|la Külliye|una Külliye</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Moschea Blu|la Moschea Blu|la Moschea Blu</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_AKSU_DERESI_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Aksu Deresi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_BARTIN_CAYI_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Bartın Çayı</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_HARSIT_CAYI_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Harşit Çayı</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_YAGLIDERE_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Yağlıdere </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_YESILIRMAK_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Yeşilırmak</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_ACIGOL_NEVSEHIR_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Acıgöl-Nevşehir</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_GOLLU_DAG_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Göllü Dağ</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HARBIYE_NEZARETI_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Harbiye Nezâreti</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LALE_DEVRI_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Lâle Devri</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_SAHI_TOPU_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Şahi Topu</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TANZIMAT_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Tanẓîmât</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREATWORK_ARTIFACT_EGYPTIAN_OBELISK_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Obelisco Egizio|l'Obelisco Egizio|un Obelisco Egizio</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>L'esplosione dei commerci internazionali permette a un nobile ottomano di importare enormi quantità di tulipani per le sue lussuose feste in giardino. Molti lo considerano un segno della prosperità dell'impero, altri una costosa stramberia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Lâle Devri</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}, ma {2_reward} in tutti gli insediamenti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>La vita è una festa. Che prosegua pure.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}, ma {2_reward} in tutti gli insediamenti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Che usi tulipani nostrani, se proprio deve.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Il Gran Bazaar e la Moschea Blu si affacciano fieri su un quartiere tra i più trafficati di {1_story_city}. Da un lato il fascino di tessuti artigianali, spezie aromatiche e altro ancora. Dall'altro, un richiamo a pregare e riflettere.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Fatih</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} dagli edifici che producono Oro.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Tutto ciò che ha valore passa per il Gran Bazaar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} dagli edifici che danno Felicità.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Nella Moschea Blu, tutti possono imparare a conoscersi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>I corsari barbareschi tornano carichi di bottino alle proprie navi e fanno vela mentre le vittime ancora contano i propri morti. Spariranno prima ancora che le ceneri si freddino.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Gli scorridori</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Assicurati che non nascondano il bottino.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Preparati a una dura reazione.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103D_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103D_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Solo i migliori navigano con Sayyida al Hurra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Una nuova passione per l'architettura barocca attraversa l'impero e i tradizionalisti denunciano quella che considerano una contaminazione dell'arte ottomana. Altri sostengono invece che l'influenza straniera faccia bene alla competizione.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Le Tanẓîmât</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>La forza dell'impero deriva dalla tradizione.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>L'impero deve cambiare o morirà.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Il corpo dei giannizzeri, un tempo punta di diamante dell'esercito ottomano, fatica a mantenere la propria rilevanza di fronte ad avversari sempre più avanzati. I leader militari spingono per un rimodernamento, ma i giannizzeri non sembrano voler cooperare...</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Vecchia guardia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Il nuovo comandante, ben addestrato ma privo di esperienza sul campo, osserva i reggimenti di giannizzeri.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} con 5 livelli, ma +2 al costo di mantenimento dei Giannizzeri.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_IMPERATIVE" Language="it_IT">
      <Text>Costruisci una Accademia militare.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Verrà insegnato loro a cooperare.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Vecchia guardia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Con armi ed equipaggiamento nuovo, i giannizzeri marciano, forti come non mai.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} ai Giannizzeri.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_IMPERATIVE" Language="it_IT">
      <Text>Addestra 3 Giannizzeri di livello 3.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Sono le loro armi a essere obsolete, non loro.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Vecchia guardia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105D_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105D_NAME" Language="it_IT">
      <Text>I giannizzeri non sono la priorità.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Gli ambasciatori di ritorno dall'esterno descrivono una nuova forma d'arte chiamata "opera": epiche musicali con costumi e scenografie elaborate. La differenza con i giochi d'ombre e le commedie improvvisate che furoreggiano nei caffè locali è sconcertante.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Commedia e tragedia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Una troupe di orta oyunu si esibisce su un palco abborracciato al centro di un negozio. Quando Pişekar si rende lentamente conto che Kavuklu è proprio dietro di lui, il pubblico esplode in grasse risate.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_IMPERATIVE" Language="it_IT">
      <Text>Posiziona uno specialista in un Grande magazzino.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Il capitombolo è la più elevata forma d'arte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Commedia e tragedia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Il fior fiore della società ottomana riempie palchi e platea del teatro dell'opera in occasione della prima di una nuova tragedia. Nessuno riesce a trattenere le lacrime mentre l'aria di Antonina s'invola verso il crescendo finale.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_IMPERATIVE" Language="it_IT">
      <Text>Posiziona uno specialista in un Teatro dell'opera.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>L'impero deve rimanere al passo con i tempi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Commedia e tragedia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106D_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106D_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Ogni forma d'arte ha il proprio posto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Mentre accompagna gli studenti verso l'uscita del maktab a lezione terminata, il şeyh guarda con sospetto la nuova rüşdiye adiacente. Pare che chi vi studia debba seguire rigide lezioni basate su testi distribuiti dallo stato, senza alcun interesse per la curiosità dei bambini.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Aule sacre</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>È questo che chiamano progresso?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Il futuro dell'impero nascerà nelle rüşdiye.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107D_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+9 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura dal quartiere Ulema.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107D_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Vedremo cosa ne pensano gli ulema.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Negli edifici del külliye gli imam pregano, i müderrisler insegnano agli studenti e i medici si occupano dei pazienti. In questo complesso nasce l'anima stessa del Devlet-i Aliyye, lo stato divino.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Lo stato divino</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Ora anche {1_story_city} fa parte delle Terre protette: così dice il külliye.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} agli attuali Comandanti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_IMPERATIVE" Language="it_IT">
      <Text>Possiedi un insediamento catturato con un Külliye.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Quel potere deve diffondersi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Lo stato divino</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+3 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura dal quartiere Külliye.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Quel potere dev'essere accentrato.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Durante il saccheggio di {1_story_city}, un generale ordina la rimozione di un obelisco in granito rosso, ma la base finisce per rovinarsi durante i lavori. Superato lo sconforto, il generale ne approfitta per cambiare la dedica del monumento con nuovi bassorilievi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Una dedica di rilievo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Onora la famiglia reale.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Rappresenta la gente comune.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Ulteriori scavi nell'antica arena portano alla luce un alto obelisco in granito rosso, con incisioni egiziane. Perplessi su come sia potuto giungere a {1_STORY_CITY}, gli archeologi notano i bassorilievi alla base del monumento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Che sollievo, un bassorilievo!</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Conserva e studia l'obelisco.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Che vada pure in polvere.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013A_COMPLETION" Language="it_IT">
      <Text>Davanti a un caffè caldo e profumato, il dottor Rizal condivide il suo amore per la poesia con un intellettuale ottomano. Proprio quando hanno deciso di dare un'occhiata ai libri di un vicino sahaf, un gruppo di giannizzeri arriva marciando sulla strada.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013A_STORYTITLE" Language="it_IT">
      <Text>Il buon dottore nell'impero ottomano</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013B_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward} alla Fanteria di linea.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013B_NAME" Language="it_IT">
      <Text>I giannizzeri meritano grande rispetto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013C_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013C_NAME" Language="it_IT">
      <Text>I libri, d'altra parte...</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_CAMII_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Edificio culturale esclusivo ottomano. +9 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura. Bonus +1 [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicità per la vicinanza agli edifici scientifici e +1 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura per la vicinanza alle Meraviglie. Ha 2 [icon:NAR_REW_GREATWORK] slot Manufatto. Senza epoca.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_CAMII_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>Edificio culturale esclusivo ottomano. Ha 2 slot [icon:NAR_REW_GREATWORK] Manufatto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_HAMMAM_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Edificio che produce Felicità esclusivo ottomano. +9 [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicità. Bonus +1 [icon:YIELD_GOLD] Oro per la vicinanza agli edifici culturali e +1 [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicità per la vicinanza alle Meraviglie. Senza epoca.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_HAMMAM_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>Edificio esclusivo ottomano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HARBIYE_NEZARETI_AUTHOR" Language="it_IT">
      <Text>Mehmed II</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HARBIYE_NEZARETI_QUOTE" Language="it_IT">
      <Text>"O prendo la città, o la città prende me."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LALE_DEVRI_AUTHOR" Language="it_IT">
      <Text>Nedîm</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LALE_DEVRI_QUOTE" Language="it_IT">
      <Text>"Se le coppe dei tulipani sono assenti, portate al loro posto le coppe di vino."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_SAHI_TOPU_AUTHOR" Language="it_IT">
      <Text>Michael Critobulus</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_SAHI_TOPU_QUOTE" Language="it_IT">
      <Text>"Con un tuono straordinario e una fiamma che illuminò e poi annerì ogni cosa intorno, la bacchetta mise violentemente in moto la pietra."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TANZIMAT_AUTHOR" Language="it_IT">
      <Text>Gülhane Hatt-ı Şerifi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TANZIMAT_QUOTE" Language="it_IT">
      <Text>"Riteniamo opportuno fornire alle province dell'Impero ottomano il beneficio di una buona amministrazione attraverso nuove istituzioni."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_OTTOMANS_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Quando un qualsiasi leader [B]estrae[/B] un [B]Manufatto[/B] in territorio ottomano, viene generato un [icon:NAR_REW_GREATWORK] Manufatto aggiuntivo. Le unità di fanteria e d'assedio hanno +3 alla [icon:NAR_REW_COMBAT] Forza di combattimento quando attaccano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_HARBIYE_NEZARETI_INFANTRY_SIEGE_PRODUCTION_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+15% [icon:YIELD_PRODUCTION] Produzione per l'addestramento di unità d'assedio e di fanteria.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_HARBIYE_NEZARETI_LAND_MAINTENANCE_COST_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Il mantenimento delle unità terrestri costa 2 [icon:YIELD_GOLD] Oro in meno.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_INTRO_TEXT_OTTOMANS" Language="it_IT">
      <Text>Tra scintillanti minareti e giardini colorati di tulipani, gli ottomani regnano al crocevia del mondo. I cannoni risuonano sulla terra e sul mare, i bazaar scoppiano con i beni di tutto il globo. La tradizione dell'impero si mantiene forte nel külliye, mentre nelle caffetterie si discutono le nuove riforme secolari. Ora prendi la spada di Osman e decidi il destino dell'impero.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_TIPS_TEXT_OTTOMANS" Language="it_IT">
      <Text>Se avvisti un Sito archeologico nel territorio di un'altra civiltà, usa i bonus alla conquista degli ottomani per catturare l'insediamento in questione. A quel punto il Sito conterà ai fini dell'abilità esclusiva Devlet-i ʿAlīye-i ʿOsmānīye!</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_OTTOMANS_COMPLETE_SULTANAHMET_CAMII_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Giocando con gli ottomani, costruisci la Moschea Blu.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_OTTOMANS_COMPLETE_SULTANAHMET_CAMII_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Moschea Blu</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_OTTOMANS_LEGACY_PATH_MILITARY_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Giocando con gli ottomani, completa un Percorso Retaggio militarista.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_OTTOMANS_LEGACY_PATH_MILITARY_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Percorso Retaggio Ottomani</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CIV_WONDER_PRODUCTION_OTTOMANS_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+30% [icon:YIELD_PRODUCTION] Produzione perché è la [icon:WONDER] Meraviglia associata agli ottomani.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_KULLIYE_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Quartiere esclusivo ottomano. Si può creare costruendo Cami e Hammam nello stesso distretto. +3 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura e +2 [icon:YIELD_GOLD] Oro dagli [icon:SPECIALIST] specialisti in questa [icon:YIELD_CITIES] città.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_KULLIYE_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>+3 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura e +2 [icon:YIELD_GOLD] Oro dagli [icon:SPECIALIST] specialisti in questa [icon:YIELD_CITIES] città.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_SULTANAHMET_CAMII" Language="it_IT">
      <Text>Il Corano</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_SULTANAHMET_CAMII" Language="it_IT">
      <Text>Ascolto e rispondo alla preghiera del supplicante quando Mi chiama. Che rispondano quindi alla Mia chiamata e credano in Me.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_SAHI_TOPU_MOD_ARMY_COMMANDER_BARRAGE_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>I [icon:UNIT_ARMY_COMMANDER] Comandanti d'Armata ricevono gratuitamente la [icon:NAR_REW_PROMOTION] promozione Fuoco di sbarramento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_SAHI_TOPU_MOD_COMBAT_VS_FORTIFICATION_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+5 alla [icon:NAR_REW_COMBAT] Forza di combattimento delle unità di Fanteria contro i [icon:CITY_FORTIFIED] distretti fortificati.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TANZIMAT_MOD_ARCHAELOGIST_VEGETATED_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Il [icon:Action_Move] movimento degli [icon:UNIT_EXPLORER] Esploratori ignora i fiumi e la presenza di vegetazione nelle caselle.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TANZIMAT_MOD_MUSEUM_PRODUCTION_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+15% [icon:YIELD_PRODUCTION] Produzione per la costruzione di Musei.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_ERKAN_I_HARBIYE_MEKTEBI_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Le unità militari combattono con la piena [icon:NAR_REW_COMBAT] Forza di combattimento anche quando sono danneggiate.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_OSMANLI_BAROK_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+3 [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicità dai Capolavori esposti.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SEDEF_KAKMA_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+3 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura dai [icon:CITY_UNIQUE_QUARTER] quartieri che hanno almeno 1 edificio che produce [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicità. +3 [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicità dai [icon:CITY_UNIQUE_QUARTER] quartieri che hanno almeno 1 edificio che produce [icon:YIELD_CULTURE] Cultura.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SIEGE_TRAIN_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Quando un'unità distrugge le difese di un [icon:CITY_FORTIFIED] distretto fortificato, tutte le altre unità d'assedio terrestri e di fanteria hanno il [icon:Action_Move] movimento ripristinato.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_OTTOMANS_ABILITY_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>[BLIST][LI]Quando un qualsiasi leader [B]estrae[/B] un [B]Manufatto[/B] in territorio ottomano, viene generato un [icon:NAR_REW_GREATWORK] [B]Manufatto[/B] aggiuntivo.[LI]Le unità di [B]fanteria e d'assedio[/B] hanno [B]+3 alla [icon:NAR_REW_COMBAT] Forza di combattimento[/B] quando attaccano.[LI][B]+30% alla [icon:YIELD_PRODUCTION] Produzione [/B]per la costruzione della [B]Moschea Blu[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_OTTOMANS_ABILITY_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Devlet-i ʿAlīye-i ʿOsmānīye</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TREE_CIVICS_MO_OTTOMANS_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Progressi civici degli ottomani</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_2_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Unità navale leggera esclusiva ottomana di livello 2. Eseguire un'[icon:Action_Pillage] Incursione costiera non costa punti [icon:Action_Move] movimento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_3_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Unità navale leggera esclusiva ottomana di livello 3. Eseguire un'[icon:Action_Pillage] Incursione costiera non costa punti [icon:Action_Move] movimento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_BASE_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Unità navale leggera esclusiva ottomana. Eseguire un'[icon:Action_Pillage] Incursione costiera non costa punti [icon:Action_Move] movimento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Unità navale leggera esclusiva ottomana di livello 1. Eseguire una [icon:Action_Pillage] Incursione costiera non costa punti [icon:Action_Move] movimento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_2_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Rimpiazzo per unità di fanteria ottomana di livello 2. +5 alla [icon:NAR_REW_COMBAT] Forza di combattimento contro le altre unità terrestri. Gli insediamenti di tutte le civiltà subiscono una penalità di -2 alla [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicità per ogni Giannizzero che occupa o è di stanza in un [icon:CITY_URBAN] distretto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_3_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Rimpiazzo per unità di fanteria ottomana di livello 3. +5 alla [icon:NAR_REW_COMBAT] Forza di combattimento contro le altre unità terrestri. Gli insediamenti di tutte le civiltà subiscono una penalità di -2 alla [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicità per ogni Giannizzero che occupa o è di stanza in un [icon:CITY_URBAN] distretto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_BASE_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Rimpiazzo per unità di fanteria ottomana. +5 alla [icon:NAR_REW_COMBAT] Forza di combattimento contro le altre unità terrestri. Gli insediamenti di tutte le civiltà subiscono una penalità di -2 alla [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicità per ogni Giannizzero che occupa o è di stanza in un [icon:CITY_URBAN] distretto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Rimpiazzo per unità di fanteria ottomana di livello 1. +5 alla [icon:NAR_REW_COMBAT] Forza di combattimento contro le altre unità terrestri. Gli insediamenti di tutte le civiltà subiscono una penalità di -2 alla [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicità per ogni Giannizzero che occupa o è di stanza in un [icon:CITY_URBAN] distretto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CONQUERED_CAPITAL_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>[B]Conquista[/B] una capitale.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CONQUERED_CAPITAL_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>[B]Conquistare una capitale[/B] era una parte importante dell'identità degli [B]ottomani[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_Egypt_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>L'[B]Egitto[/B] è stato un precursore della civiltà [B]ottomana[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_IBN_BATTUTA_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>Gli [B]ottomani[/B] si adattano bene alle strategie di [B]Ibn Battuta[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_NORMAN_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>Gli [B]abbasidi[/B] sono stati precursori degli [B]ottomani[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_ROME_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>I [B]romani[/B] sono stati precursori degli [B]ottomani[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_SAYYIDA_AL_HURRA_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>[B]Sayyida al Hurra[/B] si alleò con i corsari [B]ottomani[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+4 [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicità. +2 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura e [icon:YIELD_GOLD] Oro dalle [icon:WONDER] Meraviglie in questo insediamento. Il bonus è raddoppiato per le Meraviglie dell'epoca delle esplorazioni e triplicato per le Meraviglie dell'epoca antica. Senza epoca. Dev'essere costruita in una casella adiacente a un'altra Meraviglia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_TOOLTIP" Language="it_IT">
      <Text>+2 [icon:YIELD_CULTURE] Cultura e [icon:YIELD_GOLD] Oro dalle [icon:WONDER] Meraviglie in questo insediamento. Il bonus è raddoppiato per le Meraviglie dell'epoca delle esplorazioni e triplicato per le Meraviglie dell'epoca antica.[n]Dev'essere costruita in una casella adiacente a un'altra Meraviglia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_JANISSARY_PREVIEW" Language="it_IT">
      <Text>+{1_Amount} contro le unità terrestri</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_SAHI_TOPU_PREVIEW" Language="it_IT">
      <Text>+{1_Amount} Şahi Topu</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_OTTOMANS_ABILITY_PREVIEW" Language="it_IT">
      <Text>+{Amount} Devlet-i ʿAlīye-i ʿOsmānīye</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CONQUERED_CAPITAL_OTTOMANS_NARRATIVE" Language="it_IT">
      <Text>Un gruppo di soldati {1_Civilization_Adj[3]} della frontiera è stato il primo ad attraversare la breccia nelle mura della capitale conquistata e ora guida la marcia celebrativa. I loro compagni li guardano con ammirazione e invidia, ansiosi di unirsi alla squadra d'élite. Il sapore della gloria fa nascere uno stile di vita.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WORLD_ARTIFACT_OTTOMAN_FLOATER" Language="it_IT">
      <Text>+{1_Artifacts} Manufatto aggiuntivo perché in territorio ottomano</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_ERKAN_I_HARBIYE_MEKTEBI_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Erkân-ı Harbiye Mektebi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_OSMANLI_BAROK_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Osmanlı Barok</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SEDEF_KAKMA_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Sedef Kakma</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SIEGE_TRAIN_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Treno d'assedio</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Corsaro barbaresco|un Corsaro barbaresco|dal tuo Corsaro barbaresco|al tuo Corsaro barbaresco|il tuo Corsaro barbaresco|da un Corsaro barbaresco</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Giannizzero|un Giannizzero|dal tuo Giannizzero|al tuo Giannizzero|il tuo Giannizzero|da un Giannizzero</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>