<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS1" Language="pt_BR">
      <Text>Kostantiniyye</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS10" Language="pt_BR">
      <Text>Sinop</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS11" Language="pt_BR">
      <Text>Trebizonda </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS12" Language="pt_BR">
      <Text>Aintab</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS13" Language="pt_BR">
      <Text>Kayseri </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS14" Language="pt_BR">
      <Text>Esmirna</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS15" Language="pt_BR">
      <Text>Manisa</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS16" Language="pt_BR">
      <Text>Aidim</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS17" Language="pt_BR">
      <Text>İznik</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS18" Language="pt_BR">
      <Text>Samsun</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS19" Language="pt_BR">
      <Text>Esquiceir </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS2" Language="pt_BR">
      <Text>Bursa </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS20" Language="pt_BR">
      <Text>Amásia</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS21" Language="pt_BR">
      <Text>Denizli</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS22" Language="pt_BR">
      <Text>Çanak Kalesi</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS23" Language="pt_BR">
      <Text>Bolu </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS24" Language="pt_BR">
      <Text>Aksaray</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS25" Language="pt_BR">
      <Text>Caramânia </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS26" Language="pt_BR">
      <Text>Tocate </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS27" Language="pt_BR">
      <Text>Çorum </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS28" Language="pt_BR">
      <Text>Afyonkarahisar </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS29" Language="pt_BR">
      <Text>Muğla</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS3" Language="pt_BR">
      <Text>Edirne </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS30" Language="pt_BR">
      <Text>Tekfurdağı</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS4" Language="pt_BR">
      <Text>Engürü </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS5" Language="pt_BR">
      <Text>Adana </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS6" Language="pt_BR">
      <Text>Cônia </Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS7" Language="pt_BR">
      <Text>Sivas</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS8" Language="pt_BR">
      <Text>Mersim</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_OTTOMANS9" Language="pt_BR">
      <Text>İzmit</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_1" Language="pt_BR">
      <Text>Fatma</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_10" Language="pt_BR">
      <Text>Betül</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_2" Language="pt_BR">
      <Text>Zeynep</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_3" Language="pt_BR">
      <Text>Merve</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_4" Language="pt_BR">
      <Text>Meryem</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_5" Language="pt_BR">
      <Text>Nur</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_6" Language="pt_BR">
      <Text>Gülsüm</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_7" Language="pt_BR">
      <Text>Leyla</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_8" Language="pt_BR">
      <Text>Hanife</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_FEMALE_9" Language="pt_BR">
      <Text>Dilek</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_1" Language="pt_BR">
      <Text>Osman</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_10" Language="pt_BR">
      <Text>Musa</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_2" Language="pt_BR">
      <Text>Mehmet</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_3" Language="pt_BR">
      <Text>Süleyman</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_4" Language="pt_BR">
      <Text>Ramazan</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_5" Language="pt_BR">
      <Text>Salih</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_6" Language="pt_BR">
      <Text>Kadir</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_7" Language="pt_BR">
      <Text>Kemal</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_8" Language="pt_BR">
      <Text>Salif</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_OTTOMANS_MALE_9" Language="pt_BR">
      <Text>Burak</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_OTTOMANS_ADJECTIVE" Language="pt_BR">
      <Text>otomano|otomana|otomanos|otomanas</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_OTTOMANS_FULLNAME" Language="pt_BR">
      <Text>Império Otomano</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_OTTOMANS_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Otomanos</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_EXPLORATION_34_MAJOR_OTTOMANS_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Hama</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_EXPLORATION_34_MINOR_OTTOMANS_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Aiúbida</Text>
      <Gender>neutral</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_CAMII_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Por todo o Império Otomano, os seguidores do islamismo visitavam a mesquita local, ou "cami", para orar e interagir com a comunidade. Esses templos muitas vezes eram o centro de um complexo maior de edificações conhecido como külliye. As mesquitas eram essenciais para o aspecto comunitário da sociedade otomana e costumavam ser as obras mais detalhadas da arquitetura otomana.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_CAMII_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>As mesquitas no Império Otomano adotaram uma arquitetura caracterizada por uma única e grande cúpula sobre a sala de oração quadrada. A técnica usada para fazer a transição da cúpula circular para a câmara quadrada era o triângulo turco, um pendículo originalmente visto na Hagia Sophia e amplamente utilizado em construções bizantinas posteriores. As mesquitas otomanas a partir do século XVIII passaram a se aproximar mais da arquitetura europeia, se inspirando principalmente no rococó francês e no barroco. As mesquitas desse período costumam apresentar decorações mais elaboradas com abundância de formas redondas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_HAMMAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>No Império Otomano, ricos e pobres podiam usufruir os serviços do hamame, uma casa de banho muitas vezes presente nos complexos külliye. Vestindo apenas o suficiente para cobrir as partes íntimas, os visitantes passavam por uma sequência de salas de banho, do frio ao quente. Os banhos otomanos eram importantes tanto para a vida religiosa quanto para a vida social das comunidades, proporcionando o banho ritualístico e um espaço separado por gênero para socializar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_HAMMAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Na prática e no design, o hamame evoluiu a partir de uma combinação das antigas casas de banho gregas e romanas do período bizantino com as islâmicas, comuns no Califado Omíada. Os otomanos continuaram essas práticas, atribuindo um estilo próprio, como pode ser visto nas luxuosas salas quentes abobadadas dos hamames tradicionais que ainda funcionam em Istambul.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Com uma origem nômade humilde, o Império Otomano durou seis séculos e se tornou um dos impérios mais poderosos do mundo. Mesmo durante sua lenta queda, ele continuou sendo uma potência de peso no cenário global, e seus séculos finais, já na Era Moderna, ajudaram a moldar o Leste Europeu, a Ásia Ocidental e o Norte da África como os conhecemos hoje.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>As fundações do Império Otomano estão na Idade Média. No século XI, tribos turcas migraram da Ásia Central para o oeste e estabeleceram a dinastia Seljúcida. Grande concorrente do Império Bizantino, ela abriu caminho para entrar na Anatólia após vencer a Batalha de Manzicerta (1071), dando início à presença turca na região. Após a derrota dos seljúcidas para os mongóis em 1243, as tribos turcas da Anatólia resistiram, principalmente as lideradas por Osmã I (1259-1326), que conquistou territórios bizantinos e antigos territórios seljúcidas para fundar uma dinastia que levou seu nome: a otomana.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pt_BR">
      <Text>A expansão na Europa começou em 1345 e, em 1453, Maomé, o Conquistador, capturou Constantinopla, encerrando o Bizâncio e dando início à Era de Ouro Otomana. Durante o século XVI, sob Selim I e Solimão, o Magnífico, o império alcançou sua maior extensão geográfica, de quase 1,5 milhão de quilômetros quadrados. Uma combinação de governos direto e vassalos avançou a presença otomana na Europa, no Oriente Médio e no norte da África, além de torná-la uma grande potência naval no Mediterrâneo. Istambul (antigamente Constantinopla e, antes disso, Kostantiniyye) operava como uma grande central comercial, com o comércio focado no Grande Bazar. As artes prosperavam por meio da poesia, pintura e arquitetura, manifestando muitas das grandes mesquitas que ainda existem em Istambul.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="pt_BR">
      <Text>Nos séculos seguintes, o Império Otomano permaneceu no poder, mas a expansão desacelerou. Os sultões ficaram menos envolvidos na política do dia a dia, e o nepotismo e a corrupção criaram raízes por todo o governo. Esses problemas internos logo se manifestaram externamente. Em 1699, o império perdeu um território europeu significativo na Hungria, e guerras com a Rússia, a Áustria e a Polônia enfraqueceram ainda mais o poder otomano. Embora muitos otomanos permanecessem confiantes nos sistemas antigos que os haviam levado ao auge do poder, outros pressionaram por mudanças para rejuvenescer o império e recuperar seu lugar no palco mundial. O império há muito tempo fazia a ponte entre a Ásia, a África e a Europa, mas, à medida que grandes concorrentes surgiam no oeste, alguns governantes se esforçaram para modernizar suas imagens. O Período das Tulipas (1718-1730), uma época de paz sob o sultão Ahmed III, viu o estado começar a aceitar a influência ocidental, particularmente nos estilos artístico e arquitetônico, como o Barroco Otomano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="pt_BR">
      <Text>Reformas subsequentes tentaram romper com o modelo conservador que, séculos antes, havia sido progressivo, mas agora causava estagnação em uma era de rápida modernização. Esse conflito entre tradicionalistas religiosos, que buscavam preservar as estruturas existentes, e reformistas seculares, que queriam remodelar os otomanos à imagem ocidental, foi um grande destaque do fim do período otomano. Um notável barril de pólvora foi uma série de reformas militares na virada do século XIX — tentativas de modernizar o exército com armas, táticas e organização europeias, a fim de abordar as fraquezas reveladas nas recentes guerras com a Rússia. Mas as mudanças provocaram uma revolta entre os exércitos janízaros, que já existiam há quinhentos anos e foram violentamente extintos como resultado. O império afundou ainda mais quando as províncias nos Balcãs, seguindo o exemplo da Grécia, declararam independência, e os territórios na África foram tomados por potências europeias.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="pt_BR">
      <Text>A última grande tentativa de salvar o império falido ocorreu durante o Tanẓîmât (1839-1879). Esse período viu reformas constitucionais abrangentes que visavam a economia, o exército, a educação, o sistema jurídico e muito mais, centradas principalmente em substituir os antigos sistemas religiosos por sistemas seculares de estilo ocidental, por meio de processos de centralização, padronização e igualdade. No entanto, as reformas fracassaram em satisfazer qualquer um dos lados: os tradicionalistas lutaram bravamente contra as mudanças, e o lado secular sentiu que as reformas não foram longe o bastante.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_OTTOMANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="pt_BR">
      <Text>No começo do século XX, o Império Otomano estava chegando ao fim. Sofrendo com crises econômicas, sociais e diplomáticas, o governo foi reformulado pela Revolução dos Jovens Turcos em 1908, restaurando uma constituição que teve vida curta. A paranoia sobre futuros movimentos de independência entre a população diversificada do império levou à perpetração de vários genocídios, incluindo armênios, gregos e curdos. Os otomanos se aliaram à Alemanha na Primeira Guerra Mundial e obtiveram sucesso inicial até a Revolta Árabe; depois da guerra, o território otomano foi severamente dividido pelos Aliados. Em 1923, forças nacionalistas turcas lideradas por Mustafa Kemal Atatürk puseram fim ao império, e a República da Turquia foi fundada.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_HARBIYE_NEZARETI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>As reformas militares do século XIX transformaram o exército otomano em uma força mais moderna, treinada por comandantes de várias partes da Europa e organizada dentro da burocracia. O Harbiye Nezâreti era o "Ministério da Guerra", fundado para colocar ordem nas tropas após a dissolução dos janízaros. O ministério administrava necessidades como suprimentos de combate, mobilização e patentes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_HARBIYE_NEZARETI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Parte dessas reformas militares incluía a construção de academias militares, ou "harbiyeler", semelhantes às academias militares europeias. As harbiyeler eram fundamentais para a educação e o treinamento do contingente militar otomano, para que ele pudesse competir com seus pares e rivais do período. A Erkân-ı Harbiye Mektebi era uma disputada escola militar que formava os oficiais otomanos de elite no começo do século XX. Além da importância das harbiyeler para a eficácia das tropas otomanas, seus alunos também se tornaram defensores ativos de mudanças na política da época, levando a diversas manifestações e tentativas de golpe tanto no fim do Império Otomano quanto no começo da República da Turquia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_LALE_DEVRI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>O Lâle Devri, ou "Período das Tulipas", foi uma época de desabrochar cultural e de influência ocidental no começo do século XVIII no Império Otomano. Foi um período de paz no qual o império investiu em relações diplomáticas e comerciais na Europa, e que ficou marcado como um período de fascínio pelas tulipas. Influenciada pelas tendências hedonistas do sultão Ahmed III e de seu grão-vizir Nevşehirli Damat İbrahim Pasha, a elite otomana se encantou com a flor, que passou a adornar ruas, edificações e jardins particulares. A arquitetura passou a incorporar novos motivos florais com a tradicional incrustação de madrepérola (sedef kakma), e o mecenato cultural levou à criação de novas formas de poesia e arte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_LALE_DEVRI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Porém, nem todos estavam satisfeitos. Os gastos com festivais extravagantes e a priorização da elite despertaram uma insatisfação no povo. Instigados por rivais do grão-vizir, insurgentes se reuniram e marcharam pela capital enquanto o sultão e seus oficiais estavam de folga. Temendo por sua vida, o sultão acatou a exigência da multidão: executar o grão-vizir e entregar o corpo ao povo. Assim chegou ao fim o Período das Tulipas, ficando a paz e a beleza daquela época apenas na memória.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_SAHI_TOPU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Os otomanos estavam na vanguarda da artilharia de cerco no século XV, utilizando essas poderosas armas em muitas batalhas contra os bizantinos. Eles conquistaram Constantinopla com a ajuda de enormes bombardas, pondo um fim ao período bizantino e iniciando o seu próprio império.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_SAHI_TOPU_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Dez anos após a queda de Constantinopla, outra bombarda gigantesca foi criada, inspirada nas utilizadas na conquista da grande cidade. O Şahi Topu, ou Bombarda Turca, como ficou conhecido, pesava 17 toneladas e podia disparar projéteis de pedra de até 340 kg. Utilizado por quase 350 anos após sua criação, ele foi fundamental para defender Constantinopla dos britânicos na operação Dardanelos em 1807. Suas grandes balas de canhão foram disparadas contra os navios britânicos, danificando-os gravemente e frustrando rapidamente a missão. Hoje, uma Bombarda Turca pode ser vista em Fort Nelson, na Inglaterra, um presente do sultão Abdülaziz à rainha Vitória após o descomissionamento da arma.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_MO_OTTOMANS_TANZIMAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Durante o século XIX, o Império Otomano reconheceu seu declínio em comparação com as nações europeias e tentou implementar uma série de reformas voltadas à modernização. O Tanẓîmât foi um período de 1839 a 1876 no qual a administração, o exército e a infraestrutura otomana passaram por diversas mudanças que buscavam consolidar a força do império ao adotar modelos ocidentais. Algumas medidas, como as que visavam ampliar a liberdade religiosa e a igualdade, enfrentaram forte resistência de grupos conservadores e, ao mesmo tempo, ficaram aquém do esperado pela ala mais progressista. Apesar desses contratempos, o Tanẓîmât conseguiu implementar diversas reformas, como a limitação do comércio de escravos, o fortalecimento da educação e a reforma do judiciário, que tiveram efeitos de longo prazo nas terras que mais tarde se tornariam Estados independentes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_QUARTER_KULLIYE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Girando em torno de uma mesquita, o külliye era um complexo de edificações dedicado ao bem-estar espiritual, físico e mental da comunidade. Podiam ser encontrados espalhados pelas cidades otomanas, reunindo hospitais, escolas e cozinhas ao redor do local central de adoração.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_QUARTER_KULLIYE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Em Istambul, diversos külliye foram construídos para moldar a paisagem, deixando claro que ela pertence ao sultão. O exemplo mais impressionante é o Süleymaniye Külliye, cujo nome é uma homenagem ao seu patrocinador, Solimão, o Magnífico. Além da mesquita central, ele tinha sete escolas, um albergue, hospitais e lojas, semelhante à variedade de edificações e serviços que encontraríamos em um campus universitário moderno. Hoje, os külliye ainda podem ser encontrados por toda a Anatólia. Muitos foram transformados em museus, enquanto outros ainda fazem parte das suas comunidades, sendo o coração de um bairro ou subúrbio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Os corsários da Barbária foram piratas que atuaram principalmente no Mediterrâneo entre os séculos XVI e XIX. Eles vinham da costa noroeste da África, das fronteiras e arredores do Império Otomano, principalmente de Tunes, Argel, Trípoli e Marrocos, uma região majoritariamente independente conhecida na Europa como Costa da Barbária. De maioria muçulmana, eles aterrorizavam navios e assentamentos cristãos da costa ocidental do Mediterrâneo até o Atlântico, incluindo as Ilhas Britânicas e até mesmo a Islândia. Milhares de navios mercantes foram tomados por eles, e dezenas de milhares de escravos foram capturados de embarcações e assentamentos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Os corsários da Barbária mais famosos foram os irmãos Barba Ruiva, alcunha derivada do italiano Barbarossa. Conhecido como Oruç Reis entre os turcos, Aruj Barba Ruiva foi um temido pirata que capturou centenas de navios no Mediterrâneo, principalmente da Espanha. Ele e seus irmãos libertaram Argel dos espanhóis, resgataram muçulmanos do território espanhol e saquearam a costa da Espanha. Em 1519, após os espanhóis finalmente conseguirem assassinar Aruj em uma batalha no norte da África, seu irmão, Hayreddin Barba Ruiva, trocou a independência de Argel pelo apoio dos otomanos contra os espanhóis. Com a ajuda deles, Hayreddin expulsou os espanhóis de Argel e transformou seu porto na base dos corsários. De lá, os corsários da Barbária, agora com o status de "beilerbei" ("comandantes dos comandantes") concedido pelos otomanos, saqueavam os mares, enriquecendo Argel e, por conseguinte, o império, até a metade do século XIX.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Os corsários da Barbária foram piratas que atuaram principalmente no Mediterrâneo entre os séculos XVI e XIX. Eles vinham da costa noroeste da África, das fronteiras e arredores do Império Otomano, principalmente de Tunes, Argel, Trípoli e Marrocos, uma região majoritariamente independente conhecida na Europa como Costa da Barbária. De maioria muçulmana, eles aterrorizavam navios e assentamentos cristãos da costa ocidental do Mediterrâneo até o Atlântico, incluindo as Ilhas Britânicas e até mesmo a Islândia. Milhares de navios mercantes foram tomados por eles, e dezenas de milhares de escravos foram capturados de embarcações e assentamentos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Os corsários da Barbária mais famosos foram os irmãos Barba Ruiva, alcunha derivada do italiano Barbarossa. Conhecido como Oruç Reis entre os turcos, Aruj Barba Ruiva foi um temido pirata que capturou centenas de navios no Mediterrâneo, principalmente da Espanha. Ele e seus irmãos libertaram Argel dos espanhóis, resgataram muçulmanos do território espanhol e saquearam a costa da Espanha. Em 1519, após os espanhóis finalmente conseguirem assassinar Aruj em uma batalha no norte da África, seu irmão, Hayreddin Barba Ruiva, trocou a independência de Argel pelo apoio dos otomanos contra os espanhóis. Com a ajuda deles, Hayreddin expulsou os espanhóis de Argel e transformou seu porto na base dos corsários. De lá, os corsários da Barbária, agora com o status de "beilerbei" ("comandantes dos comandantes") concedido pelos otomanos, saqueavam os mares, enriquecendo Argel e, por conseguinte, o império, até a metade do século XIX.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Os corsários da Barbária foram piratas que atuaram principalmente no Mediterrâneo entre os séculos XVI e XIX. Eles vinham da costa noroeste da África, das fronteiras e arredores do Império Otomano, principalmente de Tunes, Argel, Trípoli e Marrocos, uma região majoritariamente independente conhecida na Europa como Costa da Barbária. De maioria muçulmana, eles aterrorizavam navios e assentamentos cristãos da costa ocidental do Mediterrâneo até o Atlântico, incluindo as Ilhas Britânicas e até mesmo a Islândia. Milhares de navios mercantes foram tomados por eles, e dezenas de milhares de escravos foram capturados de embarcações e assentamentos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BARBARY_CORSAIR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>Os corsários da Barbária mais famosos foram os irmãos Barba Ruiva, alcunha derivada do italiano Barbarossa. Conhecido como Oruç Reis entre os turcos, Aruj Barba Ruiva foi um temido pirata que capturou centenas de navios no Mediterrâneo, principalmente da Espanha. Ele e seus irmãos libertaram Argel dos espanhóis, resgataram muçulmanos do território espanhol e saquearam a costa da Espanha. Em 1519, após os espanhóis finalmente conseguirem assassinar Aruj em uma batalha no norte da África, seu irmão, Hayreddin Barba Ruiva, trocou a independência de Argel pelo apoio dos otomanos contra os espanhóis. Com a ajuda deles, Hayreddin expulsou os espanhóis de Argel e transformou seu porto na base dos corsários. De lá, os corsários da Barbária, agora com o status de "beilerbei" ("comandantes dos comandantes") concedido pelos otomanos, saqueavam os mares, enriquecendo Argel e, por conseguinte, o império, até a metade do século XIX.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>No século XIV, o Sultão do Império Otomano, Murad I, ou seu pai, Orhan, decidiu criar um exército pessoal de homens leais somente a ele. Inicialmente, esses janízaros, como eram chamados, foram recrutados entre escravos não muçulmanos, principalmente dos Balcãs. Os otomanos escolhiam crianças desses grupos, deixavam-nas com famílias turcas para convertê-las ao islamismo e ensiná-las turco e, em seguida, alistavam-nas nas tropas de janízaros quando eram consideradas maduras e preparadas. Os janízaros foram um dos primeiros exércitos de infantaria a usar armas de fogo, e seu excelente treinamento e lealdade os tornavam uma força temível do século XIV ao século XVII. Eles contribuíram em todas as grandes campanhas otomanas, incluindo a captura de Constantinopla em 1453 EC. Como a primeira força de infantaria do exército otomano, desempenharam um papel essencial na proteção do núcleo da tropa, especialmente o sultão, enquanto a cavalaria turca de elite avançava e atacava pelos flancos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>No século XVIII, os janízaros estavam entre os membros mais importantes e poderosos do Império Otomano, fazendo a transição de apenas um grupo militar para uma das posições mais influentes em todo o império. Seus altos salários e influência desmedida os tornavam impopulares entre os cidadãos comuns. Quando os janízaros discordavam do sultão, podiam facilmente tomar o poder de uma província e usá-la de forma injusta contra os habitantes, como aconteceu na Sérvia no início do século XIX. Temendo que o sultão dissolvesse seu posto, os janízaros se rebelaram e lançaram ataques contra os servos locais. Após receberem o perdão do sultão, voltaram para assassinar o governador, decapitar servos proeminentes e oprimir o povo local. Essas ações culminaram na Revolução da Sérvia, na qual os servos finalmente se livraram da longa ocupação otomana.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pt_BR">
      <Text>Em 1808, o sultão Maomé II chegou ao poder plenamente ciente de que os janízaros estavam atrasando o império. Antes uma força de combate inovadora, eles agora estavam decadentes e compostos principalmente por civis, em vez de soldados disciplinados. Em 1826, o sultão anunciou à tropa que formaria um novo exército, uma força moderna seguindo os métodos europeus recentes. Previsivelmente, os janízaros se revoltaram. Até então, suas rebeliões sempre haviam sido bem-sucedidas, mas desta vez o sultão estava preparado. Ele incendiou o quartel-general, queimando quase 4.000 homens vivos. Escaramuças nas ruas de Constantinopla mataram muitos outros. No final do ano, o sultão havia capturado ou apreendido os que restaram. Ele decapitou os líderes, recrutou os mais promissores e exilou ou prendeu o restante. Neste "Incidente Auspicioso", o sultão obteve sucesso em finalmente remover os janízaros do poder, mas já era tarde demais. O exército otomano jamais recuperaria sua supremacia perdida.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>No século XIV, o Sultão do Império Otomano, Murad I, ou seu pai, Orhan, decidiu criar um exército pessoal de homens leais somente a ele. Inicialmente, esses janízaros, como eram chamados, foram recrutados entre escravos não muçulmanos, principalmente dos Balcãs. Os otomanos escolhiam crianças desses grupos, deixavam-nas com famílias turcas para convertê-las ao islamismo e ensiná-las turco e, em seguida, alistavam-nas nas tropas de janízaros quando eram consideradas maduras e preparadas. Os janízaros foram um dos primeiros exércitos de infantaria a usar armas de fogo, e seu excelente treinamento e lealdade os tornavam uma força temível do século XIV ao século XVII. Eles contribuíram em todas as grandes campanhas otomanas, incluindo a captura de Constantinopla em 1453 EC. Como a primeira força de infantaria do exército otomano, desempenharam um papel essencial na proteção do núcleo da tropa, especialmente o sultão, enquanto a cavalaria turca de elite avançava e atacava pelos flancos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>No século XVIII, os janízaros estavam entre os membros mais importantes e poderosos do Império Otomano, fazendo a transição de apenas um grupo militar para uma das posições mais influentes em todo o império. Seus altos salários e influência desmedida os tornavam impopulares entre os cidadãos comuns. Quando os janízaros discordavam do sultão, podiam facilmente tomar o poder de uma província e usá-la de forma injusta contra os habitantes, como aconteceu na Sérvia no início do século XIX. Temendo que o sultão dissolvesse seu posto, os janízaros se rebelaram e lançaram ataques contra os servos locais. Após receberem o perdão do sultão, voltaram para assassinar o governador, decapitar servos proeminentes e oprimir o povo local. Essas ações culminaram na Revolução da Sérvia, na qual os servos finalmente se livraram da longa ocupação otomana.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pt_BR">
      <Text>Em 1808, o sultão Maomé II chegou ao poder plenamente ciente de que os janízaros estavam atrasando o império. Antes uma força de combate inovadora, eles agora estavam decadentes e compostos principalmente por civis, em vez de soldados disciplinados. Em 1826, o sultão anunciou à tropa que formaria um novo exército, uma força moderna seguindo os métodos europeus recentes. Previsivelmente, os janízaros se revoltaram. Até então, suas rebeliões sempre haviam sido bem-sucedidas, mas desta vez o sultão estava preparado. Ele incendiou o quartel-general, queimando quase 4.000 homens vivos. Escaramuças nas ruas de Constantinopla mataram muitos outros. No final do ano, o sultão havia capturado ou apreendido os que restaram. Ele decapitou os líderes, recrutou os mais promissores e exilou ou prendeu o restante. Neste "Incidente Auspicioso", o sultão obteve sucesso em finalmente remover os janízaros do poder, mas já era tarde demais. O exército otomano jamais recuperaria sua supremacia perdida.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>No século XIV, o Sultão do Império Otomano, Murad I, ou seu pai, Orhan, decidiu criar um exército pessoal de homens leais somente a ele. Inicialmente, esses janízaros, como eram chamados, foram recrutados entre escravos não muçulmanos, principalmente dos Balcãs. Os otomanos escolhiam crianças desses grupos, deixavam-nas com famílias turcas para convertê-las ao islamismo e ensiná-las turco e, em seguida, alistavam-nas nas tropas de janízaros quando eram consideradas maduras e preparadas. Os janízaros foram um dos primeiros exércitos de infantaria a usar armas de fogo, e seu excelente treinamento e lealdade os tornavam uma força temível do século XIV ao século XVII. Eles contribuíram em todas as grandes campanhas otomanas, incluindo a captura de Constantinopla em 1453 EC. Como a primeira força de infantaria do exército otomano, desempenharam um papel essencial na proteção do núcleo da tropa, especialmente o sultão, enquanto a cavalaria turca de elite avançava e atacava pelos flancos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>No século XVIII, os janízaros estavam entre os membros mais importantes e poderosos do Império Otomano, fazendo a transição de apenas um grupo militar para uma das posições mais influentes em todo o império. Seus altos salários e influência desmedida os tornavam impopulares entre os cidadãos comuns. Quando os janízaros discordavam do sultão, podiam facilmente tomar o poder de uma província e usá-la de forma injusta contra os habitantes, como aconteceu na Sérvia no início do século XIX. Temendo que o sultão dissolvesse seu posto, os janízaros se rebelaram e lançaram ataques contra os servos locais. Após receberem o perdão do sultão, voltaram para assassinar o governador, decapitar servos proeminentes e oprimir o povo local. Essas ações culminaram na Revolução da Sérvia, na qual os servos finalmente se livraram da longa ocupação otomana.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_JANISSARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="pt_BR">
      <Text>Em 1808, o sultão Maomé II chegou ao poder plenamente ciente de que os janízaros estavam atrasando o império. Antes uma força de combate inovadora, eles agora estavam decadentes e compostos principalmente por civis, em vez de soldados disciplinados. Em 1826, o sultão anunciou à tropa que formaria um novo exército, uma força moderna seguindo os métodos europeus recentes. Previsivelmente, os janízaros se revoltaram. Até então, suas rebeliões sempre haviam sido bem-sucedidas, mas desta vez o sultão estava preparado. Ele incendiou o quartel-general, queimando quase 4.000 homens vivos. Escaramuças nas ruas de Constantinopla mataram muitos outros. No final do ano, o sultão havia capturado ou apreendido os que restaram. Ele decapitou os líderes, recrutou os mais promissores e exilou ou prendeu o restante. Neste "Incidente Auspicioso", o sultão obteve sucesso em finalmente remover os janízaros do poder, mas já era tarde demais. O exército otomano jamais recuperaria sua supremacia perdida.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
      <Text>Conhecida em português como "Mesquita Azul", a Sultanahmet Camii é um dos exemplos mais emblemáticos da arquitetura otomana. Ela fica em um espaço importante em Istambul, em frente à Hagia Sophia e junto ao Hipódromo do período bizantino. Seu design reflete tanto a arquitetura bizantina quanto a islâmica, exemplificando o estilo otomano clássico dos séculos XVI e início do XVII.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="pt_BR">
      <Text>O interior da mesquita é ricamente decorado com azulejos e pinturas. Flores, frutas e outros desenhos do período adornam as paredes em várias cores, predominantemente em azul. Do lado de fora, vários pátios levam às entradas, e seis minaretes esguios ladeiam o terreno. Ao redor da mesquita, encontram-se outras construções que atendiam às necessidades comunais: um hospital, uma casa de banho e uma escola originalmente completavam o complexo. Um bazar animado se estendia pela rua a sudeste, com centenas de lojas que serviam moradores e visitantes.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_CAMII_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Cami|Cami</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_HAMMAM_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Hamame|Hamames</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_KULLIYE_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Külliye|Külliye</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Sultanahmet Camii|Sultanahmet Camii</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_AKSU_DERESI_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Aksu Deresi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_BARTIN_CAYI_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Bartın Çayı</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_HARSIT_CAYI_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Harşit Çayı</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_YAGLIDERE_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Rio Yağlıdere </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_YESILIRMAK_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Rio Yeşilırmak</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_ACIGOL_NEVSEHIR_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Acıgöl-Nevşehir</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_GOLLU_DAG_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Göllü Dağ</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HARBIYE_NEZARETI_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Harbiye Nezâreti</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LALE_DEVRI_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Lâle Devri</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_SAHI_TOPU_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Şahi Topu</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TANZIMAT_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Tanẓîmât</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREATWORK_ARTIFACT_EGYPTIAN_OBELISK_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Obelisco Egípcio</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>À medida que o comércio exterior aumenta, um nobre otomano importa uma quantidade enorme de tulipas para suas suntuosas festas no jardim. Muitos veem isso como um sinal de que o império está prosperando, mas outros chamam de extravagância e desperdício.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Lâle Devri</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}, porém {2_reward} em todos os Assentamentos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>A vida é uma festa. Continuar trazendo tulipas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}, porém {2_reward} em todos os Assentamentos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11101C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Usar pelo menos tulipas locais.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Juntos, o Grande Bazar e a Sultanahmet Camii vigiam orgulhosamente uma das áreas mais movimentadas {1: gender m?do; f?da; neuter?de;} {1_story_city}. De um lado, o fascínio dos tecidos artesanais, especiarias aromáticas e muito mais. Do outro, o chamado à devoção e à reflexão.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Fé</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} em Edificações de Ouro.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Tudo que tem valor passa pelo Grande Bazar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} em Edificações de Felicidade.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11102C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Na Sultanahmet Camii, todos podem conhecer a si mesmos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Os piratas Bárbaros fogem para seus navios com a pilhagem, já içando velas enquanto suas vítimas contam seus mortos. Eles terão ido embora bem antes do fogo apagar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Saqueadores</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Garantir que não impeçam os saques.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Preparar-se para represálias.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103D_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11103D_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Somente os melhores velejam com Sayyida al-Hurra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Conforme a mudança para a arquitetura barroca se espalha pelo império, os tradicionalistas criticam o que consideram uma contaminação estrangeira da arte otomana. Mas outros argumentam que o conhecimento estrangeiro mantém as forças otomanas competitivas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>O Tanẓîmât</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>A força do império está enraizada na tradição.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11104C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>O império muda ou morre.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Antigamente o orgulho do exército otomano, os exércitos janízaros lutam para manter sua relevância diante de inimigos cada vez mais avançados. Os líderes militares buscam se modernizar, embora os janízaros não sejam conhecidos por sua cooperação...</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>A Velha Guarda</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Sem experiência de batalhas, mas com treinamento extensivo, o novo comandante inspeciona os regimentos janízaros.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} com 5 Níveis, mas +2 de Manutenção para Janízaros.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_IMPERATIVE" Language="pt_BR">
      <Text>Construa uma Academia Militar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Eles aprenderão a cooperar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105B_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>A Velha Guarda</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Recém-armados e equipados, os janízaros avançam como o rolo compressor que sempre foram.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para Janízaros.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_IMPERATIVE" Language="pt_BR">
      <Text>Treine 3 Janízaros de Nível 3.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Suas armas estão obsoletas, eles não.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105C_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>A Velha Guarda</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105D_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11105D_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Os janízaros não são prioridade.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Embaixadores que retornam do exterior descrevem uma nova forma de arte chamada "ópera", épicos musicais com figurinos e cenários elaborados. É muito diferente dos teatros de sombras e comédias improvisadas que os moradores locais assistem em lojas e cafés.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Comédia e Tragédia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Uma trupe de ortaoyunu se apresenta em um palco improvisado no centro de uma loja. À medida que Pişekar lentamente percebe que Kavuklu está logo atrás dele, a plateia reunida ao redor deles cai na gargalhada.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_IMPERATIVE" Language="pt_BR">
      <Text>Coloque um Especialista em uma Loja de Departamento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Cair de bunda no chão é a mais alta forma de arte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106B_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Comédia e Tragédia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>A nata da sociedade otomana lota as plateias e camarotes da ópera para a estreia de uma nova tragédia. À medida que o final da ária de Antonina atinge seu clímax, não há um único olho seco na casa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_IMPERATIVE" Language="pt_BR">
      <Text>Coloque um Especialista em uma Ópera.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>O império deve acompanhar os tempos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106C_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Comédia e Tragédia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106D_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11106D_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Cada um tem seu lugar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Ao conduzir seus alunos para fora da mekteb após as aulas, o şeyh olha para a nova rüşdiye próxima com desconfiança. Dizem que os alunos devem seguir planos de aula rigorosos e ler livros didáticos fornecidos pelo Estado, sem levar em conta a curiosidade das crianças.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Corredores Sagrados</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>É isso que chamam de progresso?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>A rüşdiye produzirá o futuro do império.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107D_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+9 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura no Bairro Ulemá.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11107D_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Não, se o ulemá tiver algo a dizer.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Por todo o complexo Külliye, imãs conduzem orações, müderrisler dão palestras a estudantes e médicos atendem pacientes. Aqui se determina a alma do Devlet-i Aliyye, o estado divino.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>O Estado Divino</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Agora, {1_story_city} também faz parte das Terras Protegidas. É o que diz o Külliye.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para os Comandantes atuais.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_IMPERATIVE" Language="pt_BR">
      <Text>Tenha um Assentamento capturado com um Külliye.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Que o poder se espalhe.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108B_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>O Estado Divino</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+3 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura no Bairro do Külliye.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11108C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Concentrar o poder localmente.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Em meio ao saque {1: gender m?do; f?da; neuter?de;} {1_story_city}, um general ordena a retirada de um obelisco de granito vermelho, mas a base sofre danos no processo. Embora inicialmente consternado, o general vê isso como uma oportunidade para reinaugurar o monumento com novos relevos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Os Relevos</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Homenagear a família real.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11109C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Retratar o povo comum.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>Escavações na antiga arena revelam um alto obelisco de granito vermelho com inscrições egípcias. Curiosos sobre como ele veio parar {1: gender m?no; f?na; neuter?em;} {1_STORY_CITY}, arqueólogos se interessam pelos relevos na base do obelisco.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Enfim o Relevo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Preservar o obelisco para estudo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11110C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Que as pedras virem pó.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013A_COMPLETION" Language="pt_BR">
      <Text>O Dr. Rizal e um intelectual otomano compartilham do fascínio em comum por poesia enquanto tomam um aromático café. Justamente quando decidem dar uma olhada nos livros de uma sahaf próxima, uma tropa de janízaros vem marchando pela rua.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013A_STORYTITLE" Language="pt_BR">
      <Text>O Bom Doutor no Império Otomano</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013B_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward} para Infantarias de Linha.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013B_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Os janízaros impõem respeito.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013C_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12013C_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Mas os livros...</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_CAMII_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Edificação de Cultura Exclusiva Otomana. +9 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura. +1 de [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidade por adjacência a Edificações de Ciência e +1 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura por adjacência a Maravilhas. Possui 2 espaços de [icon:NAR_REW_GREATWORK] Artefato. Atemporal.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_CAMII_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>Edificação Exclusiva Otomana. Possui 2 espaços de [icon:NAR_REW_GREATWORK] Artefato.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_HAMMAM_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Edificação de Felicidade Exclusiva Otomana. +9 de [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidade. +1 de [icon:YIELD_GOLD] Ouro por adjacência a Edificações de Cultura e +1 de [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidade por adjacência a Maravilhas. Atemporal.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_HAMMAM_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>Edificação exclusiva otomana.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HARBIYE_NEZARETI_AUTHOR" Language="pt_BR">
      <Text>Maomé II</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_HARBIYE_NEZARETI_QUOTE" Language="pt_BR">
      <Text>"Ou eu tomo a cidade, ou a cidade me toma."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LALE_DEVRI_AUTHOR" Language="pt_BR">
      <Text>Nedîm</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_LALE_DEVRI_QUOTE" Language="pt_BR">
      <Text>"Se as taças de tulipa estiverem ausentes, traga as taças de vinho em seu lugar."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_SAHI_TOPU_AUTHOR" Language="pt_BR">
      <Text>Michael Kritoboulos</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_SAHI_TOPU_QUOTE" Language="pt_BR">
      <Text>"Com um trovão extraordinário e uma chama que iluminou, depois obscureceu, todos os arredores, a vara colocou a pedra em movimento violento."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TANZIMAT_AUTHOR" Language="pt_BR">
      <Text>Gülhane Hatt-ı Şerifi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_TANZIMAT_QUOTE" Language="pt_BR">
      <Text>"Consideramos apropriado proporcionar às províncias do Império Otomano os benefícios de uma boa administração por meio de novas instituições."</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_OTTOMANS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Quando um Líder [B]escavar[/B] um [B]Artefato[/B] no território dos otomanos, ele gera um [icon:NAR_REW_GREATWORK] Artefato adicional. +3 de [icon:NAR_REW_COMBAT] Força de Combate para Unidades de Infantaria e de Cerco ao atacar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_HARBIYE_NEZARETI_INFANTRY_SIEGE_PRODUCTION_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+15% de [icon:YIELD_PRODUCTION] Produção para treinar Unidades de Cerco e de Infantaria.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_HARBIYE_NEZARETI_LAND_MAINTENANCE_COST_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>-2 de [icon:YIELD_GOLD] Ouro na manutenção de Unidades Terrestres.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_INTRO_TEXT_OTTOMANS" Language="pt_BR">
      <Text>Em meio a minaretes resplandecentes e jardins de tulipas vibrantes, o Império Otomano reina na encruzilhada do mundo. Canhões rugem por terra e mar, enquanto bazares fervilham com produtos de todos os cantos do globo. A tradição do império permanece firme nas külliye, mesmo enquanto reformas seculares ganham força nas cafeterias. Agora, empunhe a Espada de Osman e decida o destino do império.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_TIPS_TEXT_OTTOMANS" Language="pt_BR">
      <Text>Se você avistar um Sítio Arqueológico no território de outra Civilização, use o bônus otomano de conquista para capturar o Assentamento. O Sítio contará para a habilidade exclusiva Devlet-i ʿAlīye-i ʿOsmānīye!</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_OTTOMANS_COMPLETE_SULTANAHMET_CAMII_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Império Otomano, conclua Sultanahmet Camii.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_OTTOMANS_COMPLETE_SULTANAHMET_CAMII_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Sultanahmet Camii</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_OTTOMANS_LEGACY_PATH_MILITARY_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Império Otomano, conclua um Caminho de Legado Militar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_OTTOMANS_LEGACY_PATH_MILITARY_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Caminho de Legado do Império Otomano</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CIV_WONDER_PRODUCTION_OTTOMANS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+30% de [icon:YIELD_PRODUCTION] Produção por ser a [icon:WONDER] Maravilha associada do Império Otomano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_KULLIYE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Bairro Exclusivo Otomano. Criado por construir o Cami e o Hamame no mesmo Distrito. +3 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura e +2 de [icon:YIELD_GOLD] Ouro para [icon:SPECIALIST] Especialistas nesta [icon:YIELD_CITIES] Cidade.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_KULLIYE_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>+3 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura e +2 de [icon:YIELD_GOLD] Ouro para [icon:SPECIALIST] Especialistas nesta [icon:YIELD_CITIES] Cidade.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_SULTANAHMET_CAMII" Language="pt_BR">
      <Text>O Alcorão</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_SULTANAHMET_CAMII" Language="pt_BR">
      <Text>Quando Meus servos te perguntarem de Mim, dize-lhes que estou próximo e ouvirei o rogo do suplicante quando a Mim se dirigir. Que atendam o Meu apelo e que creiam em Mim, a fim de que se encaminhem.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_SAHI_TOPU_MOD_ARMY_COMMANDER_BARRAGE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>[icon:UNIT_ARMY_COMMANDER] Comandantes do Exército ganham a [icon:NAR_REW_PROMOTION] Promoção Barreira de graça.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_SAHI_TOPU_MOD_COMBAT_VS_FORTIFICATION_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+5 de [icon:NAR_REW_COMBAT] Força de Combate para Unidades de Infantaria contra [icon:CITY_FORTIFIED] Distritos Fortificados.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TANZIMAT_MOD_ARCHAELOGIST_VEGETATED_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>[icon:UNIT_EXPLORER] Exploradores ignoram terreno com Vegetação e Rios durante o [icon:Action_Move] Movimento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TANZIMAT_MOD_MUSEUM_PRODUCTION_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+15% de [icon:YIELD_PRODUCTION] Produção para a construção de Museus.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_ERKAN_I_HARBIYE_MEKTEBI_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Unidades Militares Terrestres lutam como se estivessem com [icon:NAR_REW_COMBAT] Força de Combate total mesmo quando sofreram dano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_OSMANLI_BAROK_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+3 de [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidade de Grandes Obras em exibição.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SEDEF_KAKMA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+3 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura em [icon:CITY_UNIQUE_QUARTER] Bairros com pelo menos 1 [icon:YIELD_HAPPINESS] Edificação de Felicidade. +3 de [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidade em [icon:CITY_UNIQUE_QUARTER] Bairros com pelo menos 1 [icon:YIELD_CULTURE] Edificação de Cultura.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SIEGE_TRAIN_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Quando uma Unidade destrói as defesas de um [icon:CITY_FORTIFIED] Distrito Fortificado, todas as outras Unidades de Cerco e Unidades de Infantaria restauram o [icon:Action_Move] Movimento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_OTTOMANS_ABILITY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>[BLIST][LI]Quando um Líder [B]escavar[/B] um [B]Artefato[/B] no território dos otomanos, ele gera um [icon:NAR_REW_GREATWORK] [B]Artefato[/B] adicional.[LI][B]+3 de [icon:NAR_REW_COMBAT] Força de Combate[/B] para [B]Unidades de Infantaria e de Cerco[/B] ao atacar.[LI][B]+30% de [icon:YIELD_PRODUCTION] Produção[/B] para a construção do [B]Sultanahmet Camii[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_OTTOMANS_ABILITY_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Devlet-i ʿAlīye-i ʿOsmānīye</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TREE_CIVICS_MO_OTTOMANS_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Cívicos Otomanos</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Unidade Naval Leve Exclusiva Otomana Nível 2. [icon:Action_Pillage] Saques Costeiros não custam [icon:Action_Move] Movimento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_3_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Unidade Naval Leve Exclusiva Otomana Nível 3. [icon:Action_Pillage] Saques Costeiros não custam [icon:Action_Move] Movimento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_BASE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Unidade Naval Leve Exclusiva Otomana. [icon:Action_Pillage] Saques Costeiros não custam [icon:Action_Move] Movimento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Unidade Naval Leve Exclusiva Otomana Nível 1. [icon:Action_Pillage] Saques Costeiros não custam [icon:Action_Move] Movimento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Substituição de Infantaria Otomana Nível 2. +5 de [icon:NAR_REW_COMBAT] Força de Combate contra outras Unidades Terrestres. Os Assentamentos de todas as Civilizações sofrem uma penalidade de -2 de [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidade para cada Janízaro posicionado em ou ocupando um [icon:CITY_URBAN] Distrito.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_3_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Substituição de Infantaria Otomana Nível 3. +5 de [icon:NAR_REW_COMBAT] Força de Combate contra outras Unidades Terrestres. Os Assentamentos de todas as Civilizações sofrem uma penalidade de -2 de [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidade para cada Janízaro posicionado em ou ocupando um [icon:CITY_URBAN] Distrito.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_BASE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Substituição de Infantaria Otomana. +5 de [icon:NAR_REW_COMBAT] Força de Combate contra outras Unidades Terrestres. Os Assentamentos de todas as Civilizações sofrem uma penalidade de -2 de [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidade para cada Janízaro posicionado em ou ocupando um [icon:CITY_URBAN] Distrito.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Substituição de Infantaria Otomana Nível 1. +5 de [icon:NAR_REW_COMBAT] Força de Combate contra outras Unidades Terrestres. Os Assentamentos de todas as Civilizações sofrem uma penalidade de -2 de [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidade para cada Janízaro posicionado em ou ocupando um [icon:CITY_URBAN] Distrito.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CONQUERED_CAPITAL_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>[B]Conquiste[/B] uma Capital.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CONQUERED_CAPITAL_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>[B]Conquistar uma Capital[/B] era parte importante da identidade do [B]Império Otomano[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_Egypt_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>O [B]Egito[/B] foi a Civilização precursora dos [B]Otomanos[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_IBN_BATTUTA_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>Os [B]Otomanos[/B] complementam [B]Ibn Battuta[/B] estrategicamente.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_NORMAN_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>A [B]Abássida[/B] foi a Civilização precursora dos [B]Otomanos[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_ROME_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>[B]Roma[/B] foi a Civilização precursora dos [B]Otomanos[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_SAYYIDA_AL_HURRA_OTTOMANS_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>[B]Sayyida al-Hurra[/B] se aliou aos flibusteiros [B]Otomanos[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+4 de [icon:YIELD_HAPPINESS] Felicidade. +2 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura e de [icon:YIELD_GOLD] Ouro em [icon:WONDER] Maravilhas neste Assentamento. A quantia é dobrada para Maravilhas da Exploração e triplicada para Maravilhas da Antiguidade. Atemporal. Deve-se construir adjacente a outra Maravilha.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_SULTANAHMET_CAMII_TOOLTIP" Language="pt_BR">
      <Text>+2 de [icon:YIELD_CULTURE] Cultura e de [icon:YIELD_GOLD] Ouro em [icon:WONDER] Maravilhas neste Assentamento. A quantia é dobrada para Maravilhas da Exploração e triplicada para Maravilhas da Antiguidade.[n]Deve-se construir adjacente a outra Maravilha.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_JANISSARY_PREVIEW" Language="pt_BR">
      <Text>+{1_Amount} contra Unidades Terrestres</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_SAHI_TOPU_PREVIEW" Language="pt_BR">
      <Text>+{1_Amount} Şahi Topu</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_OTTOMANS_ABILITY_PREVIEW" Language="pt_BR">
      <Text>+{Amount} Devlet-i ʿAlīye-i ʿOsmānīye</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_CONQUERED_CAPITAL_OTTOMANS_NARRATIVE" Language="pt_BR">
      <Text>Primeiro, através das muralhas rompidas da capital caída, um grupo de soldados {1_Civilization_Adj} da fronteira lidera a marcha comemorativa. Seus camaradas os observam com admiração e inveja, ansiosos por se juntar ao esquadrão de elite. O sabor da glória desperta um novo modo de vida.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WORLD_ARTIFACT_OTTOMAN_FLOATER" Language="pt_BR">
      <Text>+{1_Artifacts} Artefato adicional por estar em território otomano</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_ERKAN_I_HARBIYE_MEKTEBI_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Erkân-ı Harbiye Mektebi</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_OSMANLI_BAROK_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Osmanlı Barok</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SEDEF_KAKMA_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Sedef Kakma</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_SIEGE_TRAIN_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Comboio de Cerco</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BARBARY_CORSAIR_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Corsário Bárbaro|Corsários Bárbaros</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_JANISSARY_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Janízaro|Janízaros</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>