<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC1" Language="es_ES">
      <Text>Nasáu</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC10" Language="es_ES">
      <Text>Santo Domingo</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC11" Language="es_ES">
      <Text>Road Town</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC12" Language="es_ES">
      <Text>New Haven</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC13" Language="es_ES">
      <Text>Petit-Goâve</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC14" Language="es_ES">
      <Text>Isla Santa María</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC15" Language="es_ES">
      <Text>Umhaill</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC16" Language="es_ES">
      <Text>Fort Saint Louis</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC17" Language="es_ES">
      <Text>Bridgetown</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC18" Language="es_ES">
      <Text>Île-à-Vache</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC19" Language="es_ES">
      <Text>Ocracoke</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC2" Language="es_ES">
      <Text>Port Royal</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC20" Language="es_ES">
      <Text>Eleuthera</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC21" Language="es_ES">
      <Text>San Juan de Terranova</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC22" Language="es_ES">
      <Text>Portobelo</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC23" Language="es_ES">
      <Text>Campeche</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC24" Language="es_ES">
      <Text>Saint George</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC25" Language="es_ES">
      <Text>Charles Town</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC26" Language="es_ES">
      <Text>Cartagena</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC27" Language="es_ES">
      <Text>Christiansted </Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC28" Language="es_ES">
      <Text>Acapulco</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC29" Language="es_ES">
      <Text>Veracruz</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC3" Language="es_ES">
      <Text>Isla de la Tortuga</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC30" Language="es_ES">
      <Text>Negril</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC4" Language="es_ES">
      <Text>Providence</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC5" Language="es_ES">
      <Text>Puerto Príncipe</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC6" Language="es_ES">
      <Text>Charlotte Amalie</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC7" Language="es_ES">
      <Text>Newport</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC8" Language="es_ES">
      <Text>La Habana</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITY_NAME_PIRATE_REPUBLIC9" Language="es_ES">
      <Text>San Juan</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_PIRATE_REPUBLIC_FEMALE_1" Language="es_ES">
      <Text>Grace</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_PIRATE_REPUBLIC_FEMALE_10" Language="es_ES">
      <Text>Christina</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_PIRATE_REPUBLIC_FEMALE_2" Language="es_ES">
      <Text>Mary</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_PIRATE_REPUBLIC_FEMALE_3" Language="es_ES">
      <Text>Anne</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_PIRATE_REPUBLIC_FEMALE_4" Language="es_ES">
      <Text>Charlotte</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_PIRATE_REPUBLIC_FEMALE_5" Language="es_ES">
      <Text>Rachel</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_PIRATE_REPUBLIC_FEMALE_6" Language="es_ES">
      <Text>Jacquotte</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_PIRATE_REPUBLIC_FEMALE_7" Language="es_ES">
      <Text>Flora</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_PIRATE_REPUBLIC_FEMALE_8" Language="es_ES">
      <Text>Martha</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_PIRATE_REPUBLIC_FEMALE_9" Language="es_ES">
      <Text>Sarah</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_PIRATE_REPUBLIC_MALE_1" Language="es_ES">
      <Text>Edward</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_PIRATE_REPUBLIC_MALE_10" Language="es_ES">
      <Text>Francis</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_PIRATE_REPUBLIC_MALE_2" Language="es_ES">
      <Text>Bartholomew</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_PIRATE_REPUBLIC_MALE_3" Language="es_ES">
      <Text>William</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_PIRATE_REPUBLIC_MALE_4" Language="es_ES">
      <Text>Henry</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_PIRATE_REPUBLIC_MALE_5" Language="es_ES">
      <Text>Charles</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_PIRATE_REPUBLIC_MALE_6" Language="es_ES">
      <Text>Stede</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_PIRATE_REPUBLIC_MALE_7" Language="es_ES">
      <Text>John</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_PIRATE_REPUBLIC_MALE_8" Language="es_ES">
      <Text>Samuel</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CITIZEN_PIRATE_REPUBLIC_MALE_9" Language="es_ES">
      <Text>Benjamin</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_PIRATE_REPUBLIC_ADJECTIVE" Language="es_ES">
      <Text>pirata|pirata|piratas|piratas</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_PIRATE_REPUBLIC_FULLNAME" Language="es_ES">
      <Text>República de los Piratas</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_PIRATE_REPUBLIC_NAME" Language="es_ES">
      <Text>República de los Piratas</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_EXPLORATION_47_MAJOR_PIRATES_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Hipona</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_INDEPENDENT_EXPLORATION_47_MINOR_PIRATES_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Vándalo|Vándala|Vándalos|Vándalas</Text>
      <Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
      <Plurality>1|1|2|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_NAVAL_ARSENAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>Un arsenal naval es una estructura dedicada a la construcción y reparación de embarcaciones, así como uno de los cimientos del poder de cualquier nación marinera que se precie. Pero la República de los Piratas no fue una de ellas. Históricamente, no fue más que un breve episodio en la vida de un enclave colonial de poca importancia. Su marina —si es que puede utilizarse tal término para esta masa desorganizada de naves de propietarios independientes— estaba formada por barcos robados procedentes de media docena de países. Por ello no contaba con un arsenal naval. La construcción naval no tenía presencia en New Providence (pues las naves se robaban), y las reparaciones se llevaban a cabo en los bajíos del puerto. Pero si la república hubiera crecido y se hubiese expandido, puede que hubiera construido un arsenal naval y llegado a presentar un desafío ante las demás potencias navales. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_BUILDING_NAVAL_STATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>Si el arsenal es el edificio en el que se construyen los barcos, en la base naval es donde se reabastecen. Pueden ser instalaciones muy grandes o enclaves pequeños que ayudan a los barcos en las travesías. Incluso en una nave en perfecto estado de revista, con la pólvora seca y guardada a buen recaudo, las tripulaciones necesitan mantenimiento: el agua de mar no es potable, y hay que reponer las provisiones. Además, hasta 1747, el azote del escorbuto se abatía sobre todos los barcos que permanecían demasiado tiempo en alta mar sin visitar algún puerto (por falta de vitamina C, como se acabaría por descubrir, pues la dieta de carne curada y pan de los barcos no incluía verduras ni frutas frescas), por lo que, para cualquier potencia naval, era crucial contar con bases bien aprovisionadas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_PIRATE_REPUBLIC_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>Durante los siglos XVII y XVIII, el comercio movió cantidades ingentes de riqueza a lo largo de regiones incontroladas e impredecibles. Los galeones, por formidables que fueran, estaban a merced de los vientos y el agua..., así como de cualquiera que tuviese el valor suficiente para intentar atacarlos. Y por si esta tentación no hubiera sido suficiente para los piratas, las potencias de la época emplearon también los servicios de corsarios para atacar las rutas comerciales de sus enemigos, corsarios que podían pasar a practicar la piratería sin pensárselo dos veces si se presentaba la ocasión. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_PIRATE_REPUBLIC_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>En 1694, la nave Carlos II esperaba en el puerto de la localidad castellana de La Coruña. La corona de Castilla les había prometido una patente de corso que les permitiría atacar y robar a los rivales del rey, pero el documento aún no había llegado. Cuando se retrasó también el pago de los salarios de la tripulación, esta decidió amotinarse y, bajo el mando del primer oficial Henry Avery, levó anclas y partió en una expedición de saqueo, con patente o sin ella. Habían dejado de ser corsarios para convertirse en piratas. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_PIRATE_REPUBLIC_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="es_ES">
      <Text>El Fancy, que era el nuevo nombre que había elegido la tripulación del Carlos II, navegó hasta el océano Índico, donde obtuvo un premio fabuloso: el Ganj-i-Sawai y el Fateh Muhammad, dos naves mogolas que transportaban una fortuna en oro y joyas. Every, con este tesoro en sus bodegas, puso rumbo a Nasáu (en las actuales Bahamas), a cuyo gobernador sobornó para que hiciera la vista gorda con los piratas. Tampoco es que el gobernador tuviera muchas más opciones: era el administrador de una colonia lejana de una potencia europea de segunda (por aquel entonces), mientras que Every, que contaba con una tripulación curtida en mil batallas y armada hasta los dientes, le ofrecía una gran fortuna por no hacer nada.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_PIRATE_REPUBLIC_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="es_ES">
      <Text>Pero el trato provocó que afluyesen piratas en tropel a Nasáu, que, a medida que perdía población civil, fue transformándose en una ciudad centrada en esta actividad ilícita. Benjamin Hornigold, un corsario inglés, formó la llamada "banda volante", un grupo de piratas que operaban desde la ciudad bajo la bandera con la cabeza de la muerte, a la que pertenecían nombres como Edward "Barbanegra" Teach, "Calico" Jack Rackham, Anne Bonny, Henry Jennings, Mary Read y el autoproclamado gobernador de aquella república, Thomas Barrow.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_PIRATE_REPUBLIC_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="es_ES">
      <Text>La "república" (cuyo nombre deriva de un libro publicado en 2007 por el historiador Colin Woodard, pues sus miembros llamaban a la ciudad Providence, y a sus naves, la banda volante) se regía por un código que por aquel entonces compartían muchos en la mar. Se podría definir como una autocracia consensuada. El capitán dirigía la nave con poderes dictatoriales, pero los tripulantes, al enrolarse, lo aceptaban a cambio de determinadas ventajas: una parte del botín, un sistema de seguros para los heridos en batalla, la posibilidad de votar en los temas importantes y un acceso igualitario a la comida y la bebida. Aunque también entrañaba algunas limitaciones. Por ejemplo, que todas las luces debían apagarse a bordo a las ocho de la tarde, que a bordo estaban prohibidos el juego y las mujeres (aunque la historia de Bonny y Read induce a pensar que esta condición no se cumplía siempre) y que no se podía tocar música los domingos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_PIRATE_REPUBLIC_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="es_ES">
      <Text>Los piratas de la república procedían sobre todo de barcos ingleses, y la negativa de Hornigold a atacar naves de esta nacionalidad era causa habitual de queja para muchos de los piratas que servían a sus órdenes. Dicho esto, aparte de los ingleses (y algunas inglesas), también había un número considerable de piratas procedentes de las Trece Colonias, de asentamientos caribeños, de Europa o incluso de las Indias Orientales. La composición de las tripulaciones piratas era más heterogénea que las de las marinas de su época. Se calcula que entre el 25 y el 30 por ciento de los piratas eran de origen africano, y aunque los piratas consideraban a los esclavos que encontraban en las bodegas de los barcos que apresaban una mercancía que podían robar y luego vender, al parecer trataban a sus camaradas de color con un relativo igualitarismo. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_PIRATE_REPUBLIC_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="es_ES">
      <Text>Providence se convirtió en una vergüenza para Inglaterra, así como en una amenaza para todo el comercio legal en la región. Por ello, el rey Jorge I decidió destruirla, aprovechando para ello una doble vía: el perdón para todos aquellos que se entregasen y una persecución implacable contra el resto. Al saberlo, en torno a la mitad de los piratas decidió rendirse, empezando por Hornigold..., a quien se encomendó de inmediato la persecución de sus antiguos camaradas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_CIVILIZATION_PIRATE_REPUBLIC_CHAPTER_HISTORY_PARA_8" Language="es_ES">
      <Text>La destrucción de la república dio lugar a la "edad de oro" de la piratería en el Caribe, dado que los grupos de piratas, ahora descentralizados, se dispersaron por toda la región en busca de fortuna.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_PIRATE_REPUBLIC_ARTICLES_OF_AGREEMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>"Pasar a la cuenta" significaba, en la jerga pirata de principios del siglo XVIII, alistarse para ser pirata. Y lo que se firmaban eran los Artículos de Acuerdo. Conocidos también como "código pirata", se trataba de una lista de reglas que vinculaban a la tripulación y al capitán en una especie de autocracia limitada mientras el barco estaba en el mar, una burbuja de gobierno alternativo no ligada a nación ni territorio. Firmar los Artículos también marcaba a una persona como pirata ante las potencias imperiales de la época.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_PIRATE_REPUBLIC_ARTICLES_OF_AGREEMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Estos solían variar de un barco a otro, pero a menudo contenían una serie de derechos. Los piratas que firmaban los Artículos podían votar las decisiones importantes y tenían garantizada una parte del botín, pero también estaban sujetos a normas mientras se encontraban a bordo: no se permitían pipas encendidas en la cubierta inferior, ni música los domingos, ni mujeres a bordo, ni riñas. En ocasiones, las disposiciones democráticas de los Artículos eran mucho más liberales que las de las armadas imperiales de la época, y la idea de independencia y derechos garantizados resultaba atractiva para muchas personas que habían sufrido abusos por parte de un capitán de la marina británica o francesa. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_PIRATE_REPUBLIC_ENEMY_OF_ALL_NATIONS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>El colonialismo necesitaba rutas marítimas. La riqueza extraída, cultivada o saqueada en las colonias se concentraba, se cargaba en barcos y se enviaba a través de miles de millas marinas sin senderos hacia la patria (o, en el caso del comercio de Manila, se enviaba para comerciar con China). A diferencia de las potencias rivales, que podían pretender dominar el sistema colonial, y a diferencia de los movimientos independentistas, que pretendían construir sus propios sistemas, la piratería era una amenaza contra su propia existencia. Así, los piratas han sido categorizados desde la antigüedad por los Estados como "hostis humani generis" ("enemigos de la humanidad" en latín), lo que los dejaba expuestos a los ataques y castigos de cualquier potencia. Los piratas, por supuesto, se veían a sí mismos de manera diferente: en ocasiones como amantes de la libertad y en ocasiones, como dijo Henry Avery, como "hombres de fortuna que deben buscar su fortuna".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_PIRATE_REPUBLIC_PORTS_OF_CALL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>El mar puede ser un lugar hostil. Las naves dañadas a causa de las batallas o las tormentas, o que se quedan sin suministros, necesitan lugares donde poder descansar, reabastecerse y hacer reparaciones de forma segura. Para los piratas, los riesgos eran mayores, pues esos lugares debían estar ocultos de las patrullas navales y lejos del alcance burocrático de las potencias imperiales. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_NODE_CIVIC_EX_PIRATE_REPUBLIC_PORTS_OF_CALL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>Pero tales lugares existían. Las aguas piratas se localizaban sobre todo en zonas donde la geografía complicaba las cosas: en torno a laberintos de estrechos canales e islas traicioneras, cerca de las principales rutas marítimas. Por ejemplo, el archipiélago de Sulu, en la actual Indonesia; Madagascar, cerca de la zona donde los barcos rodeaban el cabo de Buena Esperanza y se dirigían al norte hacia Asia; y, por supuesto, el Caribe. En algunos lugares, como Port Royal o New Providence, los piratas podían pagar a las autoridades coloniales para que estas hicieran la vista gorda ante sus actividades; en otros, poderes locales resistentes a las grandes redes comerciales europeas podían fomentar la piratería. Cada cual proporcionaba una escala valiosa para los asaltantes que buscaban descanso y provisiones. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_QUARTER_HAVEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>No eran pocos ni leves los desafíos que afrontaban los gobernadores de las ciudades coloniales. Dependían de la protección de potencias separadas por un océano de distancia, y a menudo debían pugnar por su territorio con naciones rivales y los habitantes indígenas que repudiaban su autoridad, todo ello temiendo perder el inmenso potencial que ofrecían las colonias a su cargo. ¿Es acaso de extrañar que muchos de ellos se aviniesen con piratas que les brindaban protección, recursos o, simple y llanamente, riqueza? </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_QUARTER_HAVEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>En el Caribe, los puertos de la isla de la Tortuga, New Providence y Port Royal fueron los refugios piratas más famosos. En África, la isla Santa María abastecía a los piratas que operaban en el comercio del océano Índico, mientras que en Indonesia, las islas de Célebes y Joló también fueron utopías piratas. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_BUCCANEER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>Hoy el término "bucanero" es un sinónimo apenas distinguible de "pirata", pero su etimología nos cuenta un relato mucho más complejo. En el siglo XVII, era común que las bestias criadas en las colonias se escapasen y asilvestraran, y en la isla de La Española proliferó una población de cerdos salvajes. Igualmente, también había colonos que se echaban al campo y se asilvestraban; a estos se les empezó a llamar "bucaneros", vocablo derivado del arahuaco "bucán" que hacía alusión al proceso y el instrumental de ahumar la carne de los animales silvestres. A medida que la región se fue poblando de europeos, el término pasó a designar a quienes vivían del saqueo y la piratería. Por supuesto, el proceso de lexicalización se vio acelerado cuando las autoridades coloniales se propusieron acabar con esos ácratas y sus presas, y muchos de ellos se empezaron a ganar la vida con la piratería. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_UNIT_SLOOP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>En el horizonte, la silueta del balandro se reconoce prácticamente de inmediato: un cúmulo piramidal de velas que eclipsa casi por completo un puntiagudo casco de poca manga que recuerda a la hoja de un puñal. Definido mayormente por sus aparejos (un solo palo con una vela mayor y el resto del velaje en un foque de proa), el balandro es una embarcación diseñada para priorizar la rapidez. Gracias a su escaso calado, podía surcar aguas traicioneras donde otros buques más pesados se irían a pique, y su cuantioso velamen le confería una velocidad asombrosa. Carecía de las amplias bodegas o la cañonería de navíos mayores, pero el balandro era perfecto para poner en práctica ataques raudos... y raudas evasiones. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_HAVANA_HARBOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
      <Text>La Habana era uno de los asentamientos más importantes de las colonias caribeñas y un foco de poder español en la región. Con un puerto excelente en la misma punta que abre la corriente del Golfo, ese movimiento de agua caliente que servía de autopista marítima para regresar a Europa (y al que parte del continente debe su clima cálido en comparación con otros puntos de su misma latitud), La Habana gozaba de una posición estratégica idónea para extender el poder de quien la gobernase por los archipiélagos circundantes y más allá. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_HAVANA_HARBOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
      <Text>No es de extrañar, pues, que allí se agrupasen las flotas del tesoro antes de emprender el azaroso periplo a España. A entender de la Corona, una gran flota bien fortificada tenía más probabilidades de salir airosa de encontronazos con los piratas, que ya en el siglo XVI empezaban a plagar aquellas aguas. Y no erraba en sus cálculos..., aunque aquello hacía del tesoro un premio más tentador aún para quien osara abalanzarse sobre él. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_HAVANA_HARBOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="es_ES">
      <Text>En 1553 se empezaron a erigir baluartes y demás fortificaciones en el puerto habanero, y estas se irían ampliando conforme aumentó la presencia de navíos ingleses, franceses y holandeses en la región. El complejo fortificado cayó en manos de Inglaterra tras un asedio en 1762, pero conservaría su imponencia a lo largo de toda la era de la navegación a vela, y mucho después. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_PAGE_WONDER_HAVANA_HARBOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="es_ES">
      <Text>En 1902, La Habana fue declarada capital de una Cuba ya independiente, aunque las fortalezas marítimas han quedado obsoletas en tiempos de los misiles de crucero y los bombarderos furtivos. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_NAVAL_ARSENAL_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Arsenal naval|Arsenales navales</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_NAVAL_STATION_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Base naval|Bases navales</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_HAVEN_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Utopía|Utopías</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_HAVANA_HARBOR_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Puerto de La Habana|Puertos de La Habana</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_CAUTO_RIVER_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Río Cauto</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_GOOSE_RIVER_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Río Goose</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_OZAMA_RIVER_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Río Ozama</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_RIO_GRANDE_DE_LOIZA_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Río Grande de Loíza</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_RIVER_SALT_RIVER_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Río Salado</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_CITERNE_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Citerne </Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_KICK_EM_JENNY_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Kick 'em Jenny</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_MORNE_AUX_DIABLES_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Morne aux Diables</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_MOUNT_LIAMUIGA_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Monte Liamuiga</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_VOLCANO_THE_QUILL_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Quill</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_ARTICLES_OF_AGREEMENT_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Código de conducta pirata</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_ENEMY_OF_ALL_NATIONS_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Enemigo de toda nación</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_PORTS_OF_CALL_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Puertos de escala</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREATWORK_ARTIFACT_ILLGOTTEN_BOOTY_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Botín adquirido por malas artes|Botines adquiridos por malas artes</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREATWORK_ARTIFACT_PIRATE_BOOTY_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Tesoro pirata|Tesoros piratas</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11111A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Un código de conducta pirata parece una contradicción, pero aquí está, redactado, listo para ser ratificado por un consejo de piratas. "Un poco delgado", comenta un viejo marinero abatido. "Me vendrían bien algunas notas más", dice otro.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11111A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Los artículos</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11111B_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Los escribas han trabajado durante años para refinar el código, que ahora descansa en un pergamino arrugado: un monumento a la solidaridad pirata. "Un poco grueso", comenta el viejo marinero. "Demasiado largo para leerlo", dice otro.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11111B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11111B_IMPERATIVE" Language="es_ES">
      <Text>Desbloquea 2 espacios de Política más.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11111B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Démosle un poco más de sustancia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11111B_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Los artículos</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11111C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11111C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Está bien como está.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11112A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Los navegantes normandos se consideran a sí mismos lobos de mar, azotes de las aguas. Los piratas no pueden tolerar otra reivindicación sobre su dominio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11112A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Lobos de mar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11112B_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Los lobos de mar pueden ladrar todo lo que quieran, pero permanecen en tierra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11112B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a las unidades navales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11112B_IMPERATIVE" Language="es_ES">
      <Text>Saquea 3 casillas de Costa normandas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11112B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Asegurémonos de que los mares permanezcan bajo la bandera negra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11112B_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Lobos de mar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11112C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11112C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Dejemos que ladren.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11113A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Los Quinientos Señores del Imperio chola, cubiertos de oro y joyas, son reyes comerciantes; sus nombres son sinónimo de riqueza y lujo. Hoy, uno ha caminado por el tablón. ¿Cuántos señores quedan?</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11113A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Matemáticas piratas</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11113B_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Cuatrocientos noventa y nueve señores se encuentran con cuatrocientas noventa y nueve espadas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11113B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} otorga 1 punto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11113B_IMPERATIVE" Language="es_ES">
      <Text>Usa la acción "Partida de incursores" de un Bucanero contra los chola.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11113B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>"Cuatrocientos noventa y ninguno".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11113B_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Matemáticas piratas</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11113C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a unidades navales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11113C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>"¡Hay que dividir por arr!".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11114A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>La contramaestre recorre la nave ming capturada. Después de repasar los números una y otra vez, llega a una conclusión: ha desaparecido una parte considerable del tesoro.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11114A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>El tesoro perdido de los Ming</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11114B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}, pero {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11114B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Que salga de la parte del capitán.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11114C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>La historia continúa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11114C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Estas cosas pasan.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11115A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Cuando los trabajadores desmontan los restos de una vieja posada pirata, bajo las tablas del suelo descubren un tesoro ming con valiosos objetos saqueados.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11115A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>El tesoro encontrado de los Ming</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11115B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11115B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Los tesoros se exhibirán en un museo de la era pirata.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11115C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11115C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Los tesoros se convertirán en iconos de la moda.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11116A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Llegan los primeros informes: un barco, cargado de riquezas, va rumbo hacia puertos piratas. Pero cuando las semanas se convierten en meses y el barco no aparece, los planes para gastar estas riquezas se convierten en gruñidos. Al final, un capitán regresa, pero el barco, según afirma, está en manos ajenas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11116A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Botín perdido</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11116B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}, pero {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11116B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Recuperemos el barco.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11116C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11116C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Confisquemos los fondos del capitán.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11117A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>El contramaestre de la flota del tesoro se rinde junto con el resto de la tripulación. Con un suspiro de exasperación, señala que debe izarse la bandera pirata en el mástil. Otra vez.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11117A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Botín reclamado</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11117B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11117B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Todo queda perdonado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11117C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a las unidades navales, pero {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11117C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Unos buenos latigazos garantizarán que esto no vuelva a suceder.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11118A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Otra flota del tesoro ha desaparecido junto a otro montón de excusas ofrecidas en la sede del almirantazgo. El almirante mira al capitán con sospecha. "Si me engañas una vez, es culpa tuya. Si me engañas dos...".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11118A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Si me engañas una vez...</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11118B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11118B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>"Es culpa mía". Incautad los bienes del capitán.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11118C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}, pero {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11118C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>"¡No me puedes engañar otra vez!". Capturemos otra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11119A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Debajo de un viejo muelle, trabajadores de la construcción encuentran un enorme alijo de oro; un tesoro robado de la antigua República de los Piratas. El botín tiene su importancia histórica, pero también se trata de lingotes que podrían llenar las arcas del pueblo {1_Civilization_Adj}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11119A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Piratas piratescos</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11119B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11119B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Lo venderemos y añadiremos los ingresos a la tesorería.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11119C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11119C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>¡Es una ventana hacia la era dorada de la piratería!</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11120A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Los piratas reinan en los mares. Vienen de todas las naciones del mundo y hablan cada lengua conocida por la humanidad, todos con un objetivo principal:</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11120A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Velas negras en alta mar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11120B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11120B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Oro.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11120C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11120C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Libertad.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11121A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Trabajadores procedentes de tierras lejanas se esfuerzan incansablemente bajo el sol, recogiendo tesoros de la tierra, tesoros arrebatados, cargados en barcos con destino a la patria. A su vez, estos barcos del tesoro resultan detenidos y abordados, y sus mercancías llevadas a la República de los Piratas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11121A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>El ciclo de la explotación de la riqueza</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11121B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11121B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Los beneficios inspirarán a nuevas tripulaciones.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11121C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}, pero {2_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11121C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Los trabajadores, al igual que los marineros, se merecen su parte.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11122A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Aquellos piratas que recuerdan la antigua República han formado un nuevo centro de poder en un asentamiento lejano recién creado. Declaran que será una ciudad diferente de todas las demás: un lugar totalmente libre de cadenas y grilletes, tanto para la mente como para el cuerpo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11122A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Libertalia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11122B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} en los pueblos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11122B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>¡Declarémosla la isla de los libres!</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11122C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} en todas las ciudades.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11122C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Arrestémoslos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11123A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Los orang laut, un grupo que antiguamente pertenecía al Imperio mayapajit y ahora vive en la República de los Piratas, pasan toda su vida en el mar. Las casas se mecen con las olas, los residentes pescan desde sus muelles y los niños parecen estar tan a gusto en el mar como en tierra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11123A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>Orang laut</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11123B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11123B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Podrían ser buenos espías.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11123C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_11123C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Se encargarán de pilotar la flota pesquera.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12012A_COMPLETION" Language="es_ES">
      <Text>Aunque el mar no le es desconocido, el Dr. Rizal no se encuentra cómodo en la cubierta del balandro pirata. La violencia parece dormitar en la bodega, y cada uno de estos marineros tiene un patíbulo esperándole en algún puerto extranjero.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12012A_STORYTITLE" Language="es_ES">
      <Text>El Dr. Rizal en alta mar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12012B_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward}.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12012B_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Que el doctor trabe amistad con alguno; tal vez esté dispuesto a compartir el botín.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12012C_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>{1_reward} a Cocas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_12012C_NAME" Language="es_ES">
      <Text>¡Pocas ocasiones de verlos en acción se presentan!</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_SLOOP_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Puede moverse después de atacar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ARTICLES_OF_AGREEMENTS_MOD_BUCCANEER_LOOTING_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Los [icon:UNIT_BUCCANEER] Bucaneros obtienen el [icon:NAR_REW_PROMOTION] ascenso Saqueo de forma gratuita.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_NAVAL_ARSENAL_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Edificio de Oro exclusivo de la República de los Piratas. +4 de[icon:YIELD_GOLD] Oro. +1 de[icon:YIELD_GOLD] Oro por adyacencia a recursos y Maravillas. No envejece. Se debe construir en Costa.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_NAVAL_ARSENAL_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>Se debe construir en Costa.[n]Edificio exclusivo de la República de los Piratas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_NAVAL_STATION_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Edificio de Producción exclusivo de la República de los Piratas. +5 a la[icon:YIELD_PRODUCTION] Producción. +1 a la[icon:YIELD_PRODUCTION] Producción por adyacencia a edificios militares, edificios de Oro y Maravillas. No envejece. Se debe construir en Costa. No se gasta [icon:YIELD_GOLD] Oro por mantenimiento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_BUILDING_NAVAL_STATION_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>Se debe construir en Costa.[n]Edificio exclusivo de la República de los Piratas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_ARTICLES_OF_AGREEMENT_AUTHOR" Language="es_ES">
      <Text>Pirata anónimo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_ARTICLES_OF_AGREEMENT_QUOTE" Language="es_ES">
      <Text>"Sí, me arrepiento de corazón. Me arrepiento de no haber perpetrado más diabluras".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_ENEMY_OF_ALL_NATIONS_AUTHOR" Language="es_ES">
      <Text>Henry Avery</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_ENEMY_OF_ALL_NATIONS_QUOTE" Language="es_ES">
      <Text>"Soy un hombre de fortuna, una fortuna que debo buscar".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_PORTS_OF_CALL_AUTHOR" Language="es_ES">
      <Text>Pirata, tripulación de Barbanegra</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVIC_PORTS_OF_CALL_QUOTE" Language="es_ES">
      <Text>"¿El cielo, mentecato? ¿Sabes de algún pirata que haya acabado allí? Prefiero el infierno, que es más festivo".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_PIRATE_REPUBLIC_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>[B]+100 % al rendimiento[/B] por [icon:Action_Pillage] [B]saqueo[/B] y [B]Asalto costero[/B] con unidades navales. No puedes entrenar ni comprar [icon:UNIT_SETTLER] Colonos, pero sí capturar los [icon:UNIT_SETTLER] Colonos de otras civilizaciones. Las unidades navales, los Convoyes del tesoro y los Bucaneros pueden entrar en territorio de otras civilizaciones sin entrar en [icon:WAR] guerra, aunque no se haya acordado una Apertura de fronteras. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ENEMY_OF_ALL_NATIONS_MOD_TREASURE_FLEET_CS_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+15 a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate de todas las unidades militares contra [icon:UNIT_TREASURE_FLEET] Convoyes del tesoro.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ENEMY_OF_ALL_NATIONS_MOD_TREASURE_FLEET_EXTRA_VP_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Cuando capturas una unidad de [icon:UNIT_TREASURE_FLEET] Convoy del tesoro, vale un punto de Flota del tesoro adicional.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_INTRO_TEXT_PIRATE_REPUBLIC" Language="es_ES">
      <Text>¡Ah, del barco, timonel! Te has venido a conchabar con quienes no se postran ante más señores que la mar y el salitre. Iza la mayor, y a ver si acabas nadando en oro o colgando de una soga. La sentencia está firmada; el diablo anda suelto.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LOADING_CIV_TIPS_TEXT_PIRATE_REPUBLIC" Language="es_ES">
      <Text>Puesto que la República de los Piratas no puede entrenar colonos, desbloquea el Principio Puertos de escala para que el Comandante exclusivo Bucanero pueda crear un nuevo pueblo con una carga.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_PIRATE_REPUBLIC_COMPLETE_HAVANA_HARBOR_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Como la República de los Piratas, completa el Puerto de La Habana.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_PIRATE_REPUBLIC_COMPLETE_HAVANA_HARBOR_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Puerto de La Habana</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_PIRATE_REPUBLIC_LEGACY_PATH_ECONOMIC_ACHIEVED_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Como la República de los Piratas, completa una Ruta de legado económico.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_METAPROGRESSION_CHALLENGE_PIRATE_REPUBLIC_LEGACY_PATH_ECONOMIC_ACHIEVED_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Ruta de legado de la República de los Piratas</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MOD_CIV_WONDER_PRODUCTION_PIRATE_REPUBLIC_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+30 % a la [icon:YIELD_PRODUCTION] Producción para la [icon:WONDER] Maravilla asociada de la República de los Piratas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PORTS_OF_CALL_BUCCANEER_SETTLER_CHARGE_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Los [icon:UNIT_BUCCANEER] Bucaneros obtienen una carga que les permite crear un [icon:YIELD_TOWNS] pueblo nuevo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_HAVEN_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Barrio exclusivo de la República de los Piratas. Se crea al construir la Base naval y el Arsenal naval en el mismo distrito. +1 de [icon:YIELD_GOLD] Oro por cada [icon:TREASURE_FLEET] recurso de tesoro del que dispongas. Las unidades navales aliadas reciben +50 de [icon:Action_Heal] curación en esta casilla.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUARTER_HAVEN_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>+1 de [icon:YIELD_GOLD] Oro por cada [icon:TREASURE_FLEET] recurso de tesoro del que dispongas. Las unidades navales aliadas reciben +50 de [icon:Action_Heal] curación en esta casilla.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_AUTHOR_WONDER_HAVANA_HARBOR" Language="es_ES">
      <Text>Robert Louis Stevenson</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_QUOTE_WONDER_HAVANA_HARBOR" Language="es_ES">
      <Text>En la inmediata cercanía del oro, todo lo demás se había olvidado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_BLACK_FLAG_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+100 % de [icon:YIELD_GOLD] Oro al [icon:Action_Pillage] saquear rutas comerciales. </Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_MERRY_LIFE_AND_A_SHORT_ONE_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Cuando vences a una unidad de apoyo recibes una cantidad de [icon:YIELD_GOLD] Oro equivalente al coste de [icon:YIELD_PRODUCTION] Producción de la unidad. Cuando vences a una unidad naval, recibes [icon:YIELD_GOLD] Oro equivalente al 25 % del coste de [icon:YIELD_PRODUCTION] Producción de la unidad.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_PRESS_GANGS_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+50 % a la [icon:YIELD_PRODUCTION] Producción destinada a unidades navales por cada [icon:UNIT_FLEET_COMMANDER] Comandante de flota que tengas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_PIRATE_REPUBLIC_ABILITY_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>[BLIST][LI][B]+100 % al rendimiento[/B] por [icon:Action_Pillage] [B]saqueo[/B] y [B]Asalto costero[/B] con unidades navales. [LI]No puedes entrenar ni comprar [icon:UNIT_SETTLER] [B]Colonos[/B], pero sí capturar los [icon:UNIT_SETTLER] [B]Colonos[/B] de otras civilizaciones.[LI][B]Las unidades navales, los Convoyes del tesoro y los Bucaneros[/B] pueden entrar en territorio de otras [B]civilizaciones[/B] sin entrar en [icon:WAR] [B]guerra[/B], aunque no se haya acordado una [B]Apertura de fronteras[/B].[LI][B]+30 % a la[icon:YIELD_PRODUCTION] Producción [/B]destinada a construir el [B]Puerto de La Habana[/B].[/LIST]</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRAIT_PIRATE_REPUBLIC_ABILITY_NAME" Language="es_ES">
      <Text>República pirata</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TREE_CIVICS_EX_PIRATE_REPUBLIC_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Principios piratas</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BUCCANEER_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Comandante de flota exclusivo de la República de los Piratas. Gana 1 carga de la acción Partida de incursores por cada 2 [icon:NAR_REW_PROMOTION] niveles. Partida de incursores: selecciona como objetivo un [icon:TREASURE_FLEET] recurso de tesoro adyacente propiedad de otra civilización en Tierras lejanas. Este asentamiento genera automáticamente un [icon:UNIT_TREASURE_FLEET] Convoy del tesoro controlado por ti. Esto no reinicia los turnos para que aparezca el siguiente [icon:UNIT_TREASURE_FLEET] Convoy del tesoro.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_SLOOP_2_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Unidad naval ligera de categoría 2 exclusiva de la República de los Piratas. Posee la habilidad [icon:UNIT_CAUTION] Piratería. Puede cruzar las fronteras de otras civilizaciones, [icon:Action_Pillage] saquear rutas comerciales de civilizaciones no aliadas y atacar a sus unidades sin que se declare una [icon:WAR] guerra. Cuando un Balandro elimina a una unidad, se consigue una suma de [icon:YIELD_GOLD]Oro equivalente a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate de la unidad vencida. Puede moverse después de atacar y tiene 5 de [icon:Action_Move] Movimiento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_SLOOP_3_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Unidad naval ligera de categoría 3 exclusiva de la República de los Piratas. Posee la habilidad [icon:UNIT_CAUTION] Piratería. Puede cruzar las fronteras de otras civilizaciones, [icon:Action_Pillage] saquear rutas comerciales de civilizaciones no aliadas y atacar a sus unidades sin que se declare una [icon:WAR] guerra. Cuando un Balandro elimina a una unidad, se consigue una suma de [icon:YIELD_GOLD]Oro equivalente a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate de la unidad vencida. Puede moverse después de atacar y tiene 5 de [icon:Action_Move] Movimiento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_SLOOP_BASE_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Unidad naval ligera exclusiva de la República de los Piratas. Posee la habilidad [icon:UNIT_CAUTION] Piratería. Puede cruzar las fronteras de otras civilizaciones, [icon:Action_Pillage] saquear rutas comerciales de civilizaciones no aliadas y atacar a sus unidades sin que se declare una [icon:WAR] guerra. Cuando un Balandro elimina a una unidad, se consigue una suma de [icon:YIELD_GOLD]Oro equivalente a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate de la unidad vencida. Puede moverse después de atacar y tiene 5 de [icon:Action_Move] Movimiento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_SLOOP_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Unidad naval ligera de categoría 1 exclusiva de la República de los Piratas. Posee la habilidad [icon:UNIT_CAUTION] Piratería. Puede cruzar las fronteras de otras civilizaciones, [icon:Action_Pillage] saquear rutas comerciales de civilizaciones no aliadas y atacar a sus unidades sin que se declare una [icon:WAR] guerra. Cuando un Balandro elimina a una unidad, se consigue una suma de [icon:YIELD_GOLD]Oro equivalente a la [icon:NAR_REW_COMBAT] Fuerza de combate de la unidad vencida. Puede moverse después de atacar y tiene 5 de [icon:Action_Move] Movimiento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNITOPERATION_RAIDING_PARTY_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Se activa en una casilla desocupada adyacente a un recurso de tesoro propiedad de otra civilización en Tierras lejanas. Este asentamiento genera automáticamente un Convoy del tesoro controlado por ti. Esto no reinicia los turnos para que aparezca el siguiente Convoy del tesoro.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNITOPERATION_RAIDING_PARTY_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Partida de incursores</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNITOPERATION_RAIDING_PARTY_REQUIRES_VALID_TILE" Language="es_ES">
      <Text>Requiere que haya adyacente una casilla de recurso de tesoro desocupada que sea propiedad de otra civilización en Tierras lejanas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_AMINA_PIRATE_REPUBLIC_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>Tanto a [B]Amina[/B] como a la [B]República de los Piratas[/B] les gustan el Oro y los recursos.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_EDWARD_TEACH_PIRATE_REPUBLIC_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>[B]Edward Teach[/B] fue el pirata más temido de la [B]República de los Piratas[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLAY_AS_PIRATE_REPUBLIC_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Juega como la [B]República de los Piratas[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLUNDERS_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Saquea dos [B]rutas comerciales[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLUNDERS_PIRATE_REPUBLIC_NARRATIVE" Language="es_ES">
      <Text>No existe mirada capaz de abarcar la totalidad de los mares. El comercio crece, y con él las oportunidades de saquear. Los piratas se vuelven más organizados y osados a cada milla; poco tardarán en aspirar a un trofeo mayor aún.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNLOCK_PLUNDERS_PIRATE_REPUBLIC_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>El [B]saqueo[/B] era una parte fundamental de la identidad de la [B]República de los Piratas[/B].</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_HAVANA_HARBOR_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+3 de [icon:YIELD_GOLD] Oro. Este asentamiento genera [icon:UNIT_TREASURE_FLEET] Convoyes del tesoro por un valor de 3 puntos de Flota del tesoro en la Era de los Descubrimientos. +1 [icon:ATTRIBUTE_ECONOMIC] punto de atributo económico. No envejece. Se debe construir en una casilla de Costa adyacente a una casilla de Tierras lejanas que no sea un Lago.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_WONDER_HAVANA_HARBOR_TOOLTIP" Language="es_ES">
      <Text>Este asentamiento genera [icon:UNIT_TREASURE_FLEET] Convoyes del tesoro por un valor de 3 puntos de Flota del tesoro en la Era de los Descubrimientos. +1 [icon:ATTRIBUTE_ECONOMIC] punto de atributo económico.[N]Se debe construir en una casilla de Costa adyacente a una casilla de Tierras lejanas que no sea un Lago.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ENEMY_OF_ALL_NATIONS_MOD_TREASURE_FLEET_CS_PREVIEW" Language="es_ES">
      <Text>+{1_Amount} Enemigo de toda nación</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_BLACK_FLAG_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Bandera negra</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_MERRY_LIFE_AND_A_SHORT_ONE_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Vida feliz y breve</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TRADITION_PRESS_GANGS_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Bandas de reclutadores</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_BUCCANEER_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Bucanero|Bucaneros</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_SLOOP_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Balandro|Balandros</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1|2</Plurality>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>